<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Трансфэгэрашское шоссе &#8212; Киевское направление</title>
	<atom:link href="https://baludok.com/wordpress/tag/transfegerashskoe-shosse/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://baludok.com/wordpress</link>
	<description>Сайт о путешествиях и разных вылазках.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 19 Aug 2016 06:04:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>
	<item>
		<title>Трансфэгэрашское шоссе в Румынии</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/transfegerashskoe-shosse-v-rumynii</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/transfegerashskoe-shosse-v-rumynii#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Aug 2016 06:04:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Румыния]]></category>
		<category><![CDATA[Трансфэгэрашское шоссе]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bd%d1%81%d1%84%d1%8d%d0%b3%d1%8d%d1%80%d0%b0%d1%88%d1%81%d0%ba%d0%be%d0%b5-%d1%88%d0%be%d1%81%d1%81%d0%b5-%d0%b2-%d1%80%d1%83%d0%bc%d1%8b%d0%bd%d0%b8%d0%b8</guid>

					<description><![CDATA[После города Бакэу мы совершили марш-бросок до Бухареста через Трансфэгэрашское шоссе. Когда свернули на шоссе, я постоянно был в замешательстве: «правильно я еду или нет»? Замешательство было вызвано этой фотографией, вроде как, через несколько километров должны начаться крутые горы, а я еду по равнине и на высокие горы даже намёка нет. Как вы догадались, мне… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/transfegerashskoe-shosse-v-rumynii">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>После города Бакэу мы совершили марш-бросок до Бухареста через Трансфэгэрашское шоссе. Когда свернули на шоссе, я постоянно был в замешательстве: «правильно я еду или нет»? Замешательство было вызвано этой фотографией, вроде как, через несколько километров должны начаться крутые горы, а я еду по равнине и на высокие горы даже намёка нет.<br />
<img alt='668757_original-2031930' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/668757_original-2031930.jpg' alt="Cârţişoara" /></p>
<p>Как вы догадались, мне как всегда повезло. Поднялись мы до первого местного «рынка», как тут же образовалась пробка из машин.<br />
<img alt='669155_original-7855272' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/669155_original-7855272.jpg' alt="пробка трансфэгэрашское шоссе" /></p>
<p>Вроде, кое-как выбрались из первой пробки, продолжаем подниматься наверх и любоваться красотами.<br />
<img alt='669354_original-9520066' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/669354_original-9520066.jpg' alt="hyundai i20 Romania" /></p>
<p>Воздух тут обалденный, но к сожалению, из-за большого количества машин этот воздух смешивается с выхлопными газами. Но все равно воздух свежий и увлажненный.<br />
<img alt='669598_original-4722821' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/669598_original-4722821.jpg' alt="горы Румынии" /></p>
<p>И попадаем во вторую и последнюю пробку, которая длилась до самой верхней точки.<br />
<img alt='669730_original-9709824' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/669730_original-9709824.jpg' alt="дорога трансшэгэрашского шоссе" /></p>
<p>В Румынских Карпатах вода есть всегда. Если никуда не спешить, можно спокойно остановиться и целый день смотреть как течет река. Особенно здорово, когда эти реки текут под твоей машиной.<br />
<img alt='670025_original-6444197' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/670025_original-6444197.jpg' alt="реки Карпат в Румынии" /></p>
<p>В горах, над Трансфэгэрашским шоссе, ползают такие экскурсионные люльки. Не знаю как людям, находящимся в них, но мне было даже страшно на них смотреть. Забавно, но все люльки называются «Coca-Cola» и покрашены в соответствующие цвета.<br />
<img alt='670411_original-4475991' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/670411_original-4475991.jpg' alt="канатная дорога в Карпатах" /></p>
<p>Пока стояли в пробке, многие, а через некоторое время и все, глушили моторы автомобилей. Проехали пару метров, глушим авто и идем любоваться краевидами и делать фотографии. Как только за несколько километров замечаем движение авто вверх, сразу прыгаем в авто и поднимаемся за ними. Дистанцию лучше держать, как только появляется в пробке окно — обязательно нервный румын его займет.<br />
<img alt='670553_original-1222236' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/670553_original-1222236.jpg' alt="Трансшэгэрашское шоссе" /></p>
<p>Стоим в пробке, думаю: «что делать»? Сколько ползти наверх — не известно и что там наверху тоже не понятно. Надо спросить, но у кого, ведь румынский язык мы не понимаем? Начинаю высматривать номера встречных машин, эврика, вижу машину с киевскими номерами. Выбегаю, останавливаю рукой спрашиваю что да как. По факту ничего особенного, обычная пробка успел сказать мне водитель встречной машины и вынужден был быстро покинуть место остановки, т.к. у очередного румына нервы… Но зато можно было в любой моменты выйти и сделать любые фотографии.<br />
<img alt='670765_original-1737435' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/670765_original-1737435.jpg' alt="Transfăgărăşan" /></p>
<p>Решили рискнуть и продолжить движение, некоторые не выдерживали и разворачивались обратно. Правда, в Бухарест мы приехали уже в тёмное время суток. Вот ещё одна фотография знаменитого румынского шоссе.<br />
<img alt='671152_original-6086338' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/671152_original-6086338.jpg' alt="траншегерашское шоссе" /></p>
<p>Поднялись на самую верхнюю точку Трансшэгэрашского шоссе. Влажность тут… Дороги, как после дождя, а мы в облаках.<br />
<img alt='671413_original-7847066' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/671413_original-7847066.jpg' alt="на верху гор" /></p>
<p>Как и ожидалось, наверху нас ждал рынок и толпы туристов. По моим наблюдениям, румыны фотографируют каждый сантиметр Трансфэгэрашского шоссе.<br />
<img alt='671635_original-6829229' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/671635_original-6829229.jpg' alt="рынок Румыния" /></p>
<p>Сразу пробка исчезла и мы спокойно въехали в туннель. По встречной полосе была новая пробка.<br />
<img alt='671827_original-6741686' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/671827_original-6741686.jpg' alt="туннель Трансфэгэрашское шоссе" /></p>
<p>Проехав туннель, мы удивились совершенно другой погоде, хотя расстояние туннеля максимум 2 километра, наверное, не больше.<br />
<img alt='672078_original-5632554' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/672078_original-5632554.jpg' alt="румынские Карпаты" /></p>
<p>Сфотографировал речку и отправился дальше.<br />
<img alt='672422_original-1010276' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/672422_original-1010276.jpg' alt="Карпаты" /></p>
<p>Потом увидел такой грязевой водопад, не мог не сфотографировать.<br />
<img alt='672586_original-3906357' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/672586_original-3906357.jpg' alt="грязевой водопад" /></p>
<p>На этом пожалуй всё. Далее мы заехали в местный Ашан, купили немного угощений себе, воды и погрызть чего-нибудь и по автобану полетели на Бухарест, где нас ждал забронированный номер в отеле. По автобану можно спокойно 140 давить и всё равно будут обгонять, в целом всё культурно и безопасно, а ведь ехали в тёмное время суток уже. Приехали в Бухарест тут как всегда ремонт дороги объезд-разъезд, один раз сбился с маршрута, но довольно резво нашли наш отель.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/transfegerashskoe-shosse-v-rumynii/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
