<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Скопье &#8212; Киевское направление</title>
	<atom:link href="https://baludok.com/wordpress/tag/skope/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://baludok.com/wordpress</link>
	<description>Сайт о путешествиях и разных вылазках.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 08 Jun 2015 05:04:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>
	<item>
		<title>Скопье столица &#8212; Северной Македонии</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/skope-stolicza-severnoj-makedonii</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/skope-stolicza-severnoj-makedonii#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Jun 2015 05:04:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Северная Македония]]></category>
		<category><![CDATA[Скопье]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d1%81%d0%ba%d0%be%d0%bf%d1%8c%d0%b5-%d1%81%d1%82%d0%be%d0%bb%d0%b8%d1%86%d0%b0-%d1%81%d0%b5%d0%b2%d0%b5%d1%80%d0%bd%d0%be%d0%b9-%d0%bc%d0%b0%d0%ba%d0%b5%d0%b4%d0%be%d0%bd%d0%b8%d0%b8</guid>

					<description><![CDATA[Вот и долетели до города Скопье столица &#8212; Северной Македонии. После Болгарии тут очень резко нужно перестраивать водительским ритм, ехать тут нужно дерзко и нагло. Тут не как в Болгарии, уступать никто не будет я даже почувствовал себя как дома, в Киеве примерно так же все ездят. Ещё если на моём пути будет полиция, македонцы… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/skope-stolicza-severnoj-makedonii">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Вот и долетели до города Скопье столица &#8212; Северной Македонии. После Болгарии тут очень резко нужно перестраивать водительским ритм, ехать тут нужно дерзко и нагло. Тут не как в Болгарии, уступать никто не будет я даже почувствовал себя как дома, в Киеве примерно так же все ездят. Ещё если на моём пути будет полиция, македонцы аккуратно мигают дальнем светом, всё как дома…</p>
<p>Первым делом я отправился искать за ранее забронированный отель. В Скопье приехали в вечерний час-пик. Поэтому ехали минут 30 наверное, если знать дорогу — минут за 15 доехать можно. Первое что мне понравилось в отеле огромная лоджия с выходом на крышу, с панорамным видом на город. Не мог такое не сфотографировать.<br />
<img alt='578547_original-9489733' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/578547_original-9489733.jpg' alt="отель Европа Скопье" /></p>
<p>Естественно нормальный панорамный вид сфотографировать мне времени не хватило…<br />
<img alt='578783_original-6983609' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/578783_original-6983609.jpg' alt="город Скопье" /></p>
<p>На улице ночевала i20. Тут считается нормальным парковать свои авто на пешеходных дорожках.<br />
<img alt='579008_original-9413726' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/579008_original-9413726.jpg' alt="двор в Скопье" /></p>
<p>И вид в гору с крыши нашего отеля в Скопье.<br />
<img alt='579251_original-1780751' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/579251_original-1780751.jpg' alt="вечернее Скопье" /></p>
<p>Расположившись в отеле, покушав, приняв душ и всё такое, отправились смотреть город. Перед выходом из отеля ко мне подошел владелец отеля и сказал, что машину на улице лучше не оставлять, могут эвакуировать лучше всего на платную стоянку. Он оказался прав… Парковать машины на улице практически не реально, если вы приезжий. Всё занято и везде знак «парковка запрещена». Мы не растерялись заезжаем на парковку торгового центра «VERO».<br />
<img alt='579381_original-1965956' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/579381_original-1965956.jpg' alt="VERO Скопье" /></p>
<p>Условия там простые или 50 евроцентов или что-то купить в ТРЦ и парковка бесплатная. На парковке была обнаружена первая машина с украинскими номерами, регистрация Донецкой области. Сбежали с процветающей, накормленной, а главное независимой и богатой ДНР.<br />
<img alt='579754_original-9626972' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/579754_original-9626972.jpg' alt="номер донецкий" /></p>
<p>После прогулки мы зашли в продуктовый магазин, купили всякого-разного. В кассе за парковку я предъявил чек с магазина и выдали такую свеженапечатанную карту с магнитной лентой. Что потом делать с этой картой — не ясно. Охранникам как я понял она до одного места. Поэтому так же спокойно уехали как и заезжали.<br />
<img alt='579950_original-7541812' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/579950_original-7541812.jpg' alt="магнитная карта" /></p>
<p>В центре города торгуют книгами.<br />
<img alt='580284_original-7327663' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/580284_original-7327663.jpg' alt="книги Скопье" /></p>
<p>Набережная города Скопье. Очень тихая спокойная и малолюдная. Очень понравилось.<br />
<img alt='580553_original-6695681' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/580553_original-6695681.jpg' alt="набережная Скопье" /></p>
<p>Новый мост. За которым строятся новые культурные заведения, типа театров, филармоний и т.д.<br />
<img alt='580695_original-8639584' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/580695_original-8639584.jpg' alt="новый мост Скопье" /></p>
<p>На мосту.<br />
<img alt='580871_original-7735675' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/580871_original-7735675.jpg' alt="мост город Скопье" /></p>
<p>По ту сторону реки появляются многоквартирные жилые дома. Высокие здания в Македонии строить нельзя из-за возможности землетрясения.<br />
<img alt='581182_original-5215282' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/581182_original-5215282.jpg' alt="многоквартирные дома Скопье" /></p>
<p>Очень понравился фонтан.<br />
<img alt='581482_original-3984115' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/581482_original-3984115.jpg' alt="фонтан матери и ребенка" /><br />
<img alt='581669_original-1128324' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/581669_original-1128324.jpg' alt="фонтан Скопье" /></p>
<p>За нами шла женщина с ребенком все улыбалась моему сыну и рукой махала. Так вот кто плачется, что у него в жизни всё так плохо, зарплата маленькая, цены и всё в таком духе — просто посмотрите на эту фотографию. Женщина пошла рыться в помойке, а её дочка осталась сидеть ждать её на велосипеде.<br />
<img alt='582126_original-7081550' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/582126_original-7081550.jpg' alt="девочка и помойка" /></p>
<p>Постоянно удивляли в хорошем состоянии двухэтажные автобусы. Напоминая чем-то Лондон из фильмов и открыток. На самом деле это автобусы китайского производителя.<br />
<img alt='582292_original-5319807' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/582292_original-5319807.jpg' alt="2 этажный автобус Скопье" /></p>
<p>Веселый язык у македонцев.<br />
<img alt='582605_original-9972181' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/582605_original-9972181.jpg' alt="македонский язык" /></p>
<p>Есть Крымская улица.<br />
<img alt='582839_original-2554967' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/582839_original-2554967.jpg' alt="Крымская улица" /></p>
<p>Прогулялись по турецкому рынку. Сам рынок наполняют одноэтажные дома в турецком стиле, везде столики, везде пьют кофе. Цены как для туристического места очень даже приемлемые.<br />
<img alt='582915_original-9588318' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/582915_original-9588318.jpg' alt="рынок Скопье" /></p>
<p>Выйдя из города, мы в буквальном смысле потерялись, я забыл адрес ТРЦ в котором оставил машину. Помню только название, а навигатор по названию не находит. Подхожу к сидящим мужикам за 50 им явно, спрашиваю, нашелся русскоязычный мужик, который с радостью показал как пройти. Дружески похлопав меня по плечу и что-то про Путина пытался рассказывать, чем меня удивил и немного расстроил. Через некоторое время осмыслив, все таки за 50 мужику, пропаганда и всё такое, ничего удивительного нервы успокоились и мы пошли к машине. И тут я в центре города увидел символ Албании. В Македонии между македонцами и албанцами очень хрупкий мир, если произойдет вспышка будут очень плохие последствия. Поэтому македонцам остаётся только смириться или быстрее становиться полноправным участником НАТО вместе с Черногорией, если не ошибаюсь в 2016 году сие состоится. Пока всё внимание на Украину македонцам нет повода волноваться, потом им нужно подсуетиться, в противном случае рискуют получить очередную «народную республику». Македония так же принимала беженцев из Косово в своё время, как по мне очень миролюбивая страна.<br />
<img alt='583273_original-4349563' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/583273_original-4349563.jpg' alt="Албанский символ" /></p>
<p>Город оставил очень хорошее впечатление как и Македония, по-возможности мы обязательно вернемся ещё раз и все более детально изучим. Очень рекомендую к посещению.</p>
<p>Из негативных моментов очень не понравилась ситуация с парковками. Нужно было остановиться покушать у кафе не припаркуешься, заезжаем в ближайший двор, там шлагбаум не знаю что делать, за мною уже другая машина — нажимаю на кнопку, из шлагбаума вылетает чек и шлагбаум открывается. Заезжаю нашел во дворе одно место. Припаркован был менее 15 минут — деньги на выезде струсили. Хотя было написано что 15 минут бесплатно, но есть приписка при условии если ты место не нашел. Короче идиотизм какой-то. Если сравнивать с Украиной — у нас рай для бесплатной парковки. Кто кричит что нет мест — человек мягко говоря недалёкий.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/skope-stolicza-severnoj-makedonii/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
