<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Кишинёв &#8212; Киевское направление</title>
	<atom:link href="https://baludok.com/wordpress/tag/kishinyov/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://baludok.com/wordpress</link>
	<description>Сайт о путешествиях и разных вылазках.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2014 05:31:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>
	<item>
		<title>Кишинёв — столица Молдовы</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/kishinyov-stolicza-moldovy</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/kishinyov-stolicza-moldovy#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Oct 2014 05:31:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Кишинёв]]></category>
		<category><![CDATA[Молдова]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%ba%d0%b8%d1%88%d0%b8%d0%bd%d1%91%d0%b2-%d1%81%d1%82%d0%be%d0%bb%d0%b8%d1%86%d0%b0-%d0%bc%d0%be%d0%bb%d0%b4%d0%be%d0%b2%d1%8b</guid>

					<description><![CDATA[Проехав границу ПМР, нам до Кишинёва оставалось совсем не много, даже не верилось в такие короткие расстояния. Расстояния на столько короткие что их указывать даже не прилично. Сама дорога до Кишинёва обычная, без каких либо достопримечательностей. Вот мы и подъезжаем к городу Кишинёв. Радио начинает глаголить уже иностранной речью, которую мы понять не можем, но… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/kishinyov-stolicza-moldovy">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Проехав границу ПМР, нам до Кишинёва оставалось совсем не много, даже не верилось в такие короткие расстояния. Расстояния на столько короткие что их указывать даже не прилично.<br />
Сама дорога до Кишинёва обычная, без каких либо достопримечательностей.</p>
<p>Вот мы и подъезжаем к городу Кишинёв.<br />
<img alt='453733_original-1046146' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/453733_original-1046146.jpg' alt="Кишинев" /></p>
<p>Радио начинает глаголить уже иностранной речью, которую мы понять не можем, но слушать очень интересно. Иногда вещает реклама на русском языке. Вот такое мне было видеть необычно: мужики торгуют из грузовика на дороге зимними колесами для авто.<br />
<img alt='453434_original-9149593' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/453434_original-9149593.jpg' alt="торговля колесами" /></p>
<p>В Кишинёве на обычной улице можно увидеть пасущихся коз. Обратите внимание на черную машину, увидите козу. Прошу прощения за такое качество фотографии.<br />
<img alt='453127_original-2568030' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/453127_original-2568030.jpg' alt="коза в Кишинёве" /></p>
<p>Чем ближе центр Кишинёва, тем больше машин, машин тут очень много. Молдоване ездят как хотят, мы как не местные несколько раз ошибались в направлении, за что были жестоко «осигналены». Но больше всего удивил перекресток, на повороте местные могут спокойно остановиться и пойти в ларек покупать сигареты. И пусть весь мир подождет. Мы относительно быстро адаптировались и на следующий день, ездили не хуже, всех «делали» в заторах на перекрёстках разных.<br />
<img alt='452947_original-9274824' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/452947_original-9274824.jpg' alt="центр Кишинёв" /></p>
<p>Как я уже говорил, никакой маршрут я не планировал, приехали, а куда ехать и где искать гостиницу — без понятия. Остановились у каких-то офисов, смартфон нашел открытую wi-fi, подключился к интернету и загуглил местонахождение гостиниц. Заехали в первую гостиницу с названием «Кишинев» — совок во всей красе. В номере прокурено, парковка забита левыми машинами и вообще уныло как-то внутри.<br />
<img alt='452784_original-4827310' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/452784_original-4827310.jpg' alt="гостиница Кишинёв" /></p>
<p>Решили посмотреть гостиницу Космос. Эту гостиницу я забыл сфотографировать, но вид у неё чуть-чуть современнее. Там и остановились. Но гостиница Космос дороже, стоимость 2-х местного номера 39 евро.<br />
<img alt='452493_original-5919952' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/452493_original-5919952.jpg' alt="квитанция гостиница Космос" /></p>
<p>Там же выдали вот такие талоны на завтрак.<br />
<img alt='452251_original-6450059' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/452251_original-6450059.jpg' alt="талон на завтрак" /></p>
<p>И пароли от Wi-Fi, правда интернет не работал. Приходилось пользоваться Free Orange, skype и gmail работал, по сути было достаточно.<br />
<img alt='451869_original-5086892' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/451869_original-5086892.jpg' alt="пароли wi-fi" /></p>
<p>Сам завтрак очень понравился. Шведский стол.<br />
<img alt='451707_original-3436447' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/451707_original-3436447.jpg' alt="шведский стол Молдова" /></p>
<p>Я как всегда самый скромный, в прямом смысле.<br />
<img alt='451514_original-1714234' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/451514_original-1714234.jpg' alt="завтрак в гостинице" /></p>
<p>Рядом со столовой находится коллекция старых телевизоров. Ностальгия однако.<br />
<img alt='451097_original-9543819' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/451097_original-9543819.jpg' alt="коллекция телевизоров" /></p>
<p>После завтрака мы припарковались в центре города и отправились гулять изучать Кишинёв.<br />
<img alt='450859_original-4996041' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/450859_original-4996041.jpg' alt="hyundai Chișinău" /></p>
<p>Номера машин в Кишинёве приклеивают скотчем.<br />
<img alt='450659_original-4488785' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/450659_original-4488785.jpg' alt="мерс Кишинёв" /></p>
<p>Заброшенная гостиница, которая используется тут, как место для огромной рекламы.<br />
<img alt='450356_original-4259718' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/450356_original-4259718.jpg' alt="заброшенная гостиница" /></p>
<p>Частный сектор в Кишинёве.<br />
<img alt='450160_original-7877049' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/450160_original-7877049.jpg' alt="частный сектор Кишинёв" /></p>
<p>Старое общежитие.<br />
<img alt='449870_original-6201862' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/449870_original-6201862.jpg' alt="общежитие Кишинёв" /></p>
<p>Даже ментовские бобики есть. А вообще полиция в Молдове очень сильно любит ездить с включенными сиренами и проблесковыми маячками, без видимой на то причины. Остановятся на дороге и стоят мигают. Для чего так делают тоже загадка.<br />
<img alt='449704_original-1670817' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/449704_original-1670817.jpg' alt="полиция Молдова" /></p>
<p>На приднестровские номера молдаване приклеивают молдавский флаг. Вероятно, чтобы быть своим среди чужих.<br />
<img alt='449313_original-5960492' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/449313_original-5960492.jpg' alt="приднестровские номера" /></p>
<p>Различных заведений, где можно отдохнуть и покушать на мой взгляд хватает, но даже в пятницу вечером в этих заведениях никого нет. Заходим в супермаркет в пятницу вечером — даже очередей нет, один магазин огромный, который расположен рядом с гостиницей Космос, просто тупо закрыт. Наверное потому, что людей которые будут что-либо покупать в Молдове просто нет. В самих продуктовых магазинах не интересно, цены на все выше, чем в Украине и товары в большинстве своём все украинские. Иногда попадаются и молдавские товары, но их ничтожно мало. В основном все продукты из Украины, немного из РФ и Румынии. Поэтому в магазинах на подарки домой купить было нечего. Но больше всего меня конечно удивляло отсутствие людей.<br />
<img alt='449159_original-4628644' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/449159_original-4628644.jpg' alt="пицерия" /></p>
<p>Зайдя в любой двор, вы ничего особенного тоже не увидите, будет обычный советский двор.<br />
<img alt='448972_original-7588712' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/448972_original-7588712.jpg' alt="двор Кишинёв" /></p>
<p>Напротив министерства культуры торгуют книгами. Всё просто в Кишинёве.<br />
<img alt='448738_original-9856911' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/448738_original-9856911.jpg' alt="уличная торговля" /></p>
<p>Подходим к центральному рынку, всё как у нас. Тут ничего не поменялось.<br />
<img alt='448481_original-5251165' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/448481_original-5251165.jpg' alt="центральный рынок Кишинев" /></p>
<p>На дереве вот такая заманчивая вакансия с ещё более заманчивой заработной платой.<br />
<img alt='448025_original-6913671' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/448025_original-6913671.jpg' alt="актуальная вакансия" /></p>
<p>Торговля беляшами.<br />
<img alt='447784_original-8187139' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/447784_original-8187139.jpg' alt="продажа беляшей" /></p>
<p>Попы везде собирают деньги, наверное на строительство храмов для себя.<br />
<img alt='447660_original-2788578' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/447660_original-2788578.jpg' alt="рынок Кишинев" /></p>
<p>Кишинёвский рынок разделен самой обычной автомобильной дорогой.<br />
<img alt='447470_original-6108233' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/447470_original-6108233.jpg' alt="рынок Кишинёв" /></p>
<p>Обычный жилой дом, в котором балконы чередуются через этаж.<br />
<img alt='446996_original-5881835' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/446996_original-5881835.jpg' alt="жилой дом Кишинёв" /></p>
<p>Прогулявшись по Кишиневу, мы отправились в столицу Гагаузии, город Комрат. После возвращения из города Комрат, мы снова вечером прогулялись по Кишиневу, посетили местный ж\д вокзал, вокзал оставил очень много приятных впечатлений. Во первых там никого нет, 2-3 человека и обслуживающий персонал, после киевских ж\д вокзалов, такое видеть было очень удивительно. Во вторых, по-умолчанию, ни в одну кассу нет очереди, на улице тоже очень спокойно, иногда проходят люди с сумками в ожидании своего поезда… По Кишиневу никто с бутылкой пива в руках не ходит, кучи пивных бутылок я нигде обнаружить не смог. Единственный момент, который запомнился с негативной стороны, это курение. Курят тут все и везде, к сожалению… А в целом, все спокойно и даже цивилизованно. Гуляя в последний вечер по Кишиневу, обнаружили прямо рядом с нашей гостиницей «блошиный рынок», размах рынка впечатлил.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/kishinyov-stolicza-moldovy/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
