<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Ужгород &#8212; Киевское направление</title>
	<atom:link href="https://baludok.com/wordpress/tag/uzhgorod/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://baludok.com/wordpress</link>
	<description>Сайт о путешествиях и разных вылазках.</description>
	<lastBuildDate>Tue, 21 Apr 2015 09:56:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>
	<item>
		<title>Ужгород — административный центр на границе</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/uzhgorod-administrativnyj-czentr-na-g</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/uzhgorod-administrativnyj-czentr-na-g#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Apr 2015 09:56:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Закарпатская область]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Ужгород]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d1%83%d0%b6%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4-%d0%b0%d0%b4%d0%bc%d0%b8%d0%bd%d0%b8%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d1%82%d0%b8%d0%b2%d0%bd%d1%8b%d0%b9-%d1%86%d0%b5%d0%bd%d1%82%d1%80-%d0%bd%d0%b0-%d0%b3</guid>

					<description><![CDATA[Город Ужгород оставил необычное ощущение. Негатива особо не вызвал, но и приезжать второй раз в качестве туриста наверное, не буду, разве что в кафе каком-нибудь посидеть. Кафе на иностранном языке. Люди здесь не такие весёлые как во Львове, но и не грубые, скорее замороченные как-то так. Аптека с &#171;георгиевскими&#187; лентами. В Закарпатской области пропали флаги… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/uzhgorod-administrativnyj-czentr-na-g">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Город Ужгород оставил необычное ощущение. Негатива особо не вызвал, но и приезжать второй раз в качестве туриста наверное, не буду, разве что в кафе каком-нибудь посидеть. Кафе на иностранном языке.<br />
<img alt='481818_original-9120112' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/481818_original-9120112.jpg' alt="кафе Ужгород" /></p>
<p>Люди здесь не такие весёлые как во Львове, но и не грубые, скорее замороченные как-то так. Аптека с &#171;георгиевскими&#187; лентами.<br />
<img alt='482248_original-7445041' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/482248_original-7445041.jpg' alt="аптека с георгиевской лентой" /></p>
<p>В Закарпатской области пропали флаги Правого Сектора да и флагов самой Украины тоже крайне мало. На украинском языке тут говорят так быстро, что я с первого раза понять ничего не могу. Тётка покупает молоко.<br />
<img alt='482490_original-1730157' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/482490_original-1730157.jpg' alt="магазин молоко" /></p>
<p>Так же центр города тут открыт для всех машин, блатных пропусков как во Львове нет.<br />
<img alt='482659_original-6320780' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/482659_original-6320780.jpg' alt="видатництво Закарпаття" /></p>
<p>Цены в общественном питании очень хорошие в прямом смысле слова. Например, этот завтрак обошелся в 45 гривен.<br />
<img alt='482916_original-8984417' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/482916_original-8984417.jpg' alt="завтрак в Ужгороде" /></p>
<p>Центр Ужгорода как и везде довольно интересный, как-то всё рядом и близко тут.<br />
<img alt='483213_original-1198895' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/483213_original-1198895.jpg' alt="Ужгород центр" /></p>
<p>Нужно было обменять доллары США на гривны. Начал обращать внимание на курсы валют, из всех банков больше всех гривен даёт как ни странно — сбербанк россии. Захожу в сбербанк россии, спрашиваю сколько денег дадут с нужной суммы? — оказалось что нужно платить налог. Но я не настолько богат чтобы государству платить налог с валюты, поэтому ушел ни с чем. Смотрю ларек менял, подхожу наблюдаю и спрашиваю у людей, без кидалова тут? — сказали что не обманывают. Подходит мужик или дедушка ко мне, похоже не украинец, предложил курс выгоднее чем у менял, у него и купил гривны, все честно и без обмана.</p>
<p>После прогулки и поездки по Ужгороду — отобедали в этой пиццерии. Цены тоже очень хорошие в прямом смысле. Почему-то думаю, что в Киеве на эти деньги мы бы так не наелись.<br />
<img alt='483548_original-2841121' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/483548_original-2841121.jpg' alt="пиццерия Ужгород" /></p>
<p>Продолжаем гулять в центре города. Президент Карпатской Украины Волошин Августин. Я даже не знал что такие президенты существовали. Обратите внимание на трезубец.<br />
<img alt='483599_original-9779660' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/483599_original-9779660.jpg' alt="Волошин Августин" /></p>
<p>На некоторых домах ещё сохранились старые надписи на иностранном языке.<br />
<img alt='483920_original-1412569' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/483920_original-1412569.jpg' alt="иностранные надписи" /></p>
<p>Заброшенная детская железная дорога.<br />
<img alt='484141_original-9740201' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/484141_original-9740201.jpg' alt="детская дорога Ужгород" /></p>
<p>Очень удачная агитация, а для правдоподобности нужно было ещё канал youtube написать.<br />
<img alt='484518_original-5745452' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/484518_original-5745452.jpg' alt="ютуб против" /></p>
<p>Заметили? отсутствие рекламных билбордов<br />
<img alt='484657_original-1029914' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/484657_original-1029914.jpg' alt="город Ужгород" /></p>
<p>Ещё фото одной из центральных улиц.<br />
<img alt='485065_original-8672083' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/485065_original-8672083.jpg' alt="Ужгород центр" /></p>
<p>Дорога из брусчатки тут тоже даёт о себе знать. На машинах с низким клиренсом нужно ехать очень медленно и аккуратно, не обращая внимания на фа-фа от других машин сзади вас.<br />
<img alt='485219_original-7059887' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/485219_original-7059887.jpg' alt="AI2112BT" /></p>
<p>Обычный Ужгород социалистического периода.<br />
<img alt='485488_original-8506480' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/485488_original-8506480.jpg' alt="многоэтажки Ужгорода" /></p>
<p>Жёлтые дома.<br />
<img alt='485736_original-9302013' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/485736_original-9302013.jpg' alt="желтые дома" /></p>
<p>Не успели выехать из города, как нас сразу встречает пограничный пост. Что-то подобное я уже видел в городе <a href="https://konnov.name/42903.html">Дубоссары</a>.<br />
<img alt='486025_original-5634446' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/486025_original-5634446.jpg' alt="граница Ужгород" /></p>
<p>Остановились. Интересно было посмотреть что приезжающим к нам иностранцам предлагают в магазинах, которые сразу на пограничном пункте расположены. Дальше ехать мы не могли т.к. у нас нет визы в ЕС. Не пускают нас в Евросоюз…<br />
<img alt='486355_original-3264456' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/486355_original-3264456.jpg' alt="парковка у границы" /></p>
<p>Как такое возможно?<br />
<img alt='486603_original-8350494' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/486603_original-8350494.jpg' alt="Lada 111" /></p>
<p>Не правильно таких людей приравнивать к свинкам.<br />
<img alt='486696_original-3043433' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/486696_original-3043433.jpg' alt="записка" /></p>
<p>Набережная в Ужгороде. Слева река Уж.<br />
<img alt='486936_original-2282980' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/486936_original-2282980.jpg' alt="набережная Ужгород" /></p>
<p>Рядом с набережной все ходят целыми днями фотографируют деревья.<br />
<img alt='487391_original-6966404' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/487391_original-6966404.jpg' alt="сакура Ужгород" /></p>
<p>И эти магнолии.<br />
<img alt='487650_original-5840761' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/487650_original-5840761.jpg' alt="магнолия" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/uzhgorod-administrativnyj-czentr-na-g/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Приехали в Ужгород и поиск жилья на месте</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/priehali-v-uzhgorod-i-poisk-zhilya-na-mes</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/priehali-v-uzhgorod-i-poisk-zhilya-na-mes#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Apr 2015 05:04:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Закарпатская область]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Ужгород]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%bf%d1%80%d0%b8%d0%b5%d1%85%d0%b0%d0%bb%d0%b8-%d0%b2-%d1%83%d0%b6%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4-%d0%b8-%d0%bf%d0%be%d0%b8%d1%81%d0%ba-%d0%b6%d0%b8%d0%bb%d1%8c%d1%8f-%d0%bd%d0%b0-%d0%bc%d0%b5%d1%81</guid>

					<description><![CDATA[Перед отъездом я заранее нашел комнату отельного типа за 270 гривен в сутки. Подъезжаю по указанному адресу, а там какой-то частный сектор у ж\д вокзала, на предполагаемом дворе даже номера дома нет. Звоню говорю так и так я на месте, как найти этот мини-отель? Выходит из двора тетка ленивая и показывает комнату, комната и правда… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/priehali-v-uzhgorod-i-poisk-zhilya-na-mes">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Перед отъездом я заранее нашел комнату отельного типа за 270 гривен в сутки. Подъезжаю по указанному адресу, а там какой-то частный сектор у ж\д вокзала, на предполагаемом дворе даже номера дома нет. Звоню говорю так и так я на месте, как найти этот мини-отель? Выходит из двора тетка ленивая и показывает комнату, комната и правда как на фотографии, но на фотографии почему-то на порядок лучше. По напольному ковролину ходить можно только в обуви, на дворе дерьмом несет, видимо из канализационной ямы, не дано пригнать машину и выкачать из ямы всё. Чтобы поставить или забрать машину нужно будет постоянно бегать к тетке просить открыть и закрыть ворота. Короче сбежал я оттуда.</p>
<p>Увидел рекламу другой гостиницы где номер телефона ужгородский, без телефонного кода города и как думаю звонить?… Звоню, называет стоимость 1350 грн в сутки, я чуть дар речи не потерял… Такие деньги, а номер телефона нормально даже написать не могут.</p>
<p>Гостиница в центре Ужгорода совдеповского типа, достаточно было зайти на ресепшн, посмотреть цену и без слов и уйти. Я ещё подумал, и находятся же лохи иностранцы да и наши тоже, кто в этом бомжатнике живет… Люди но хоть немного нужно же себя уважать…</p>
<p>Далее случайно нахожу частный отель, где на ресепшн не знали, стоит ли доплачивать за ребенка которому один год. Говорю, что мне самый дешевый номер интересен, меня чуть-ли не берут за руку, и пытаются поселить в какой-то полу-люкс. Цену я только раза с пятого услышал, спрашиваю про стоимость мне про какие-то люксы, кровати втирают. Так и говорю :&#187;вы мне цену скажите, уже 5-й раз спрашиваю&#187;. Одновременно со мною был какой-то мужик с Харькова, тоже сбежал от туда… Цену мне в 500 гривен за сутки зарядили. Когда же владельцы отелей поймут, что в первую очередь людей с нашим менталитетом волнует цена, а всё остальное не очень и важно. Или проще сделать один стандартный номер, остальное люксы, полу-люкс, улучшенный-люкс и ждать лоха с деньгами? Удивительно что этот отель есть на booking.com</p>
<p>Расстроился уже, но удача подвернулась. Отельный комплекс «Изумруд». 300 гривен в сутки за стандартный 3-х звездочный номер. Есть и бесплатный бассейн для постояльцев, правда мы не ходили, летняя терраса, сыну там очень понравилось. Пока мы ждали маму, гуляли на этой террасе, всё капризы как рукой сняло. И журнальный столик и кресла есть, на которых сейчас оформляю этот пост. Центр в 5 минутах езды.</p>
<p>На стоянке отеля, по-традиции.<br />
<img alt='520803_original-1948412' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/04/520803_original-1948412.jpg' alt="парковка в Ужгороде" /></p>
<p>Пожалуй всё. Сегодня будем гулять по Ужгороду, изучать-смотреть город и людей. За этот день мы получили бесценный опыт поиска жилья «на месте».</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/priehali-v-uzhgorod-i-poisk-zhilya-na-mes/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
