<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Умань &#8212; Киевское направление</title>
	<atom:link href="https://baludok.com/wordpress/tag/uman/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://baludok.com/wordpress</link>
	<description>Сайт о путешествиях и разных вылазках.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2014 05:53:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>
	<item>
		<title>город Умань</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/gorod-uman</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/gorod-uman#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Oct 2014 05:53:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<category><![CDATA[Умань]]></category>
		<category><![CDATA[Черкасская область]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4-%d1%83%d0%bc%d0%b0%d0%bd%d1%8c</guid>

					<description><![CDATA[После того как посетил «еврейский квартал» в Умани, отправился смотреть сам город. На таких перекрестках нет никаких знаков, кто кому уступать дорогу обязан — загадка, ехал на авось пользуясь правилом «помеха справа». Вроде и погода была солнечная, но у меня сложилось впечатление, что город депрессивный. Дороги без разметки. Рядом с одним известным парком, который находится… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/gorod-uman">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>После того как посетил «еврейский квартал» в Умани, отправился смотреть сам город. На таких перекрестках нет никаких знаков, кто кому уступать дорогу обязан — загадка, ехал на авось пользуясь правилом «помеха справа».<br />
<img alt='481619_original-2715360' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/481619_original-2715360.jpg' alt="центр город Умань" /></p>
<p>Вроде и погода была солнечная, но у меня сложилось впечатление, что город депрессивный.<br />
<img alt='481351_original-5804245' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/481351_original-5804245.jpg' alt="город Умань" /></p>
<p>Дороги без разметки.<br />
<img alt='481220_original-9456902' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/481220_original-9456902.jpg' alt="дорога без разметки" /></p>
<p>Рядом с одним известным парком, который находится в городе Умань.<br />
<img alt='480963_original-3872591' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/480963_original-3872591.jpg' alt="рядом с уманьским парком" /></p>
<p>Парк имени Черняховского во всей красе.<br />
<img alt='480611_original-3502980' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/480611_original-3502980.jpg' alt="парк Черняховского Умань" /></p>
<p>В парке искусственные цветы.<br />
<img alt='480294_original-9102252' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/480294_original-9102252.jpg' alt="искусственные цветы" /></p>
<p>Иными словами, печаль-тоска в городе. Пока я смотрел парк, рядом какие-то велосепедисты подрались, потом вместе куда-то дальше поехали, забавно.</p>
<p>Не обычный номер у бэхи. Раньше я не понимал что такое свобода, когда началась война в 2-х известных областях Украины мы все в один день прозрели.<br />
<img alt='480200_original-2949746' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/480200_original-2949746.jpg' alt="БМВ Свобода" /></p>
<p>Направляюсь в сторону центра, а на душе все такое-же уныние и застой.<br />
<img alt='479916_original-3108044' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/479916_original-3108044.jpg' alt="хлебный ларёк" /></p>
<p>Ощущается ностальгия 90-х, когда у школы бабульки семечками и овощами торговали.<br />
<img alt='479496_original-5099872' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/479496_original-5099872.jpg' alt="торговля Умань" /></p>
<p>В центре веселее, но все равно скучно как-то нет такого, что хочется жадно всё фотографировать, обычный город. Ничего особенного.<br />
<img alt='479412_original-1726867' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/479412_original-1726867.jpg' alt="площадь Умань" /></p>
<p>Центральный парк.<br />
<img alt='479135_original-7218907' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/479135_original-7218907.jpg' alt="центральный парк Умань" /></p>
<p>Отель Умань.<br />
<img alt='478797_original-1235840' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/478797_original-1235840.jpg' alt="отель Умань" /></p>
<p>Жилой дом в центре города Умань.<br />
<img alt='478691_original-3440980' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/478691_original-3440980.jpg' alt="многоквартирный дом Умань" /></p>
<p>Если подводить свой чисто субъективный итог о городе, то могу сказать что для спокойной жизни он вполне себе не плох. Есть где погулять с ребенком, есть вся необходимая инфраструктура (хочешь тебе государственные больницы и поликлиники и тут же рядом частные, к примеру), достаточно много магазинов одежды, обуви, продуктов. Секонд хендов в городе не так уж много, из машины были замечены только 2 крупных магазина, подвальных секондов, на удивление не увидели (как в том же Чернигове или других не особенно крупных городках). По городу ездит общественный транспорт в виде маршрутных такси, автобусов и троллейбусов не встретили. Зато на глаза попадались гостиницы. Это актуально для желающих посетить Уманьский дендропарк с ночевкой. Мы возможно так и сделаем по весне, что бы не спешно погулять и отдохнуть.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/gorod-uman/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Синагога Цадика Нахмана</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/sinagoga-czadika-nahmana</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/sinagoga-czadika-nahmana#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Oct 2014 05:13:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<category><![CDATA[Умань]]></category>
		<category><![CDATA[Черкасская область]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d1%81%d0%b8%d0%bd%d0%b0%d0%b3%d0%be%d0%b3%d0%b0-%d1%86%d0%b0%d0%b4%d0%b8%d0%ba%d0%b0-%d0%bd%d0%b0%d1%85%d0%bc%d0%b0%d0%bd%d0%b0</guid>

					<description><![CDATA[Захотелось мне снова куда-то отправиться, немного мир посмотреть. Вот и приехал в филиал Израиля (город Умань). Внимание на надписи на доме. Моя жена даже немного испугалась от такого количества увиденных хасидов и надписей на иврите, но потом привыкли. Первое ощущение — мы за границей. Реклама и вывески на иностранном языке. Машины тоже с иностранными номерами.… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/sinagoga-czadika-nahmana">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Захотелось мне снова куда-то отправиться, немного мир посмотреть. Вот и приехал в филиал Израиля (город Умань). Внимание на надписи на доме.<br />
<img alt='478224_original-6711958' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/478224_original-6711958.jpg' alt="hyundai i20" /></p>
<p>Моя жена даже немного испугалась от такого количества увиденных хасидов и надписей на иврите, но потом привыкли. Первое ощущение — мы за границей. Реклама и вывески на иностранном языке.<br />
<img alt='478194_original-9766891' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/478194_original-9766891.jpg' alt="реклама на иврите" /><br />
<img alt='477822_original-1968893' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/477822_original-1968893.jpg' alt="вывески на иврите" /></p>
<p>Машины тоже с иностранными номерами. В данном случае номер Великобритании. Ездят на машинах с такими номерами хасиды.<br />
<img alt='477484_original-9860482' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/477484_original-9860482.jpg' alt="номер великобритании" /></p>
<p>Заведения с иностранными названиями.<br />
<img alt='477199_original-4257624' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/477199_original-4257624.jpg' alt="еврейское кафе" /></p>
<p>И иностранные люди, которых я видел только в фильмах и иногда в Бориспольском аэропорту.<br />
<img alt='477026_original-6527794' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/477026_original-6527794.jpg' alt="евреи" /><br />
<img alt='476690_original-7898214' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/476690_original-7898214.jpg' alt="дети евреи" /></p>
<p>Думаю:<br />
— Просто так я приехал? Нужно посетить синагогу Цадика Нахмана, куда приезжает куча паломников.<br />
И сходил. Синагога справа.<br />
<img alt='476446_original-8270129' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/476446_original-8270129.jpg' alt="вход в синагогу" /></p>
<p>Перед входом охранник попросил меня одеть кипу, сказав что тут так принято и с женщинами нельзя. Пришлось одному идти. Я очень слаб в религии хасидов, поэтому попрошу на меня не обижаться. Как-то не привычно, но в тоже время и комфортно находиться в синагоге.<br />
<img alt='476293_original-8556346' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/476293_original-8556346.jpg' alt="синагога Цадика Нахмана" /></p>
<p>По всей видимости продажа книг.<br />
<img alt='476147_original-8201846' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/476147_original-8201846.jpg' alt="книги в синагоге" /></p>
<p>Лавочки и библиотека.<br />
<img alt='475766_original-8556505' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/475766_original-8556505.jpg' alt="в синагоге" /></p>
<p>Другая комната &#8212; тут моют руки, оставляют вещи и верхнюю одежду и проходят в другой зал. Что-то читают там. Фотографировать не стал. Любопытно что в Синагоге я не обнаружил камер и нет надсмотрщиков, никто не парится за то, что его вещи могут украсть. Как я понял это временная синагога, хасиды планируют тут построить самую крупную в мире синагогу, вроде как строительство уже началось. Благодаря этой синагоге у граждан Украины с Израилем безвизовый режим.<br />
<img alt='475453_original-6083167' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/475453_original-6083167.jpg' alt="одежда в синагоге" /></p>
<p>«Местные магазины»<br />
<img alt='475334_original-2085234' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/475334_original-2085234.jpg' alt="кошерный магазин" /></p>
<p>Хочется написать пару строк о местных торговых лавочках. Уж не знаю кто их открывает, догадываюсь, что наши местные бизнесмены, как-то уж тут всё по-колхозному. Все окна и двери на распашку, гуляй коты и собаки, летай мухи… В этих корзинках что на улице лежат засушенные временем овощи в состоянии гнили. Мужики курят и кашляют тут же, подходить страшно. Впрочем товар весь местный, унылый и купить нечего. Уж не знаю где гости из Израиля тут отовариваются, но точно не здесь. Есть у них магазин типа супермаркета который оставил весьма негативное впечатление. Зашли мы туда семьей купить что-то вкусное и кошерное на память и на пробу. Ассортимент очень скоромный, цены только в долларах и шекелях. За прилавком стоит продавец еврей довольно ленивый, хотели спросить у него про цены и про гривны и вообще что посоветует, а он на нас вообще никакого внимания! даже когда к кассе подошли и хотели заплатить за выбранный товар он по своим делам отошел и не торопился. Ничего не купили, ушли не пожалели. Этот же супермаркет работает когда будет удобно продавцу, при нас он был закрыт трижды.., а туда ломилась продавщица из пиццерии менять баксы.<br />
P.S. я оказался не прав, это всё хасидский бизнес.</p>
<p>Еврей общается с Украинцем.<br />
<img alt='475014_original-4255257' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/475014_original-4255257.jpg' alt="еврей и украинец" /></p>
<p>Кошерная пиццерия. Подхожу смотрю хасид заказывает что-то, спрашиваю у него по чем тут пицца и какая она? Он ничего не понял, вообщем кое-как у нас получился диалог на английском. Потом он у меня спросил люблю ли я евреев? Говорю:<br />
-Нет.</p>
<p>Перестал он со мною говорить после моего ответа. Или может он спросил люблю я еврейскую религию или может совсем не то спросил, что я подумал? Вообщем проехали. Потом я пытался говорить с продавцом-поваром пиццы, вообщем раскололась она, что сыр обычный «Российский» кошерный и томатная паста. Не стали покупать одними руками деньги считает и кушать готовит, как-то не кошерно для меня. Но так как я вегетарианец, мне понравилось что пицца без мяса.<br />
<img alt='474677_original-2579638' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/474677_original-2579638.jpg' alt="кошерная пицца" /></p>
<p>Зашел в дом советской постройки, где сдают квартиры в аренду хасидам. Обалдел. Но самый кайф в том, что нет разных домофонов и консьержей. И при этом чисто и аккуратно.<br />
<img alt='474565_original-7901910' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/10/474565_original-7901910.jpg' alt="советский подъезд" /></p>
<p>В целом хасиды оставили хорошее впечатление, жизнерадостные, общительные и улыбаются постоянно.<br />
<iframe loading="lazy" data-link="https://vc.videos.livejournal.com/index/player?player=new&amp;record_id=1401311&amp;ad_template_id=9268" data-thumbnail="https://static.eaglecdn.com/lj/20200409/75032048a19fd_1_360.jpg" frameborder="0" height="315" src="https://vc.videos.livejournal.com/index/player?ad_template_id=9268&#038;player=new&#038;record_id=1401311" width="560" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/sinagoga-czadika-nahmana/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
