<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Бакэу &#8212; Киевское направление</title>
	<atom:link href="https://baludok.com/wordpress/tag/bakeu/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://baludok.com/wordpress</link>
	<description>Сайт о путешествиях и разных вылазках.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 18 Aug 2016 05:30:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>
	<item>
		<title>Бакэу один день в румынском городе</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/bakeu-odin-den-v-rumynskom-gorode</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/bakeu-odin-den-v-rumynskom-gorode#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Aug 2016 05:30:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Бакэу]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Румыния]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b1%d0%b0%d0%ba%d1%8d%d1%83-%d0%be%d0%b4%d0%b8%d0%bd-%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%8c-%d0%b2-%d1%80%d1%83%d0%bc%d1%8b%d0%bd%d1%81%d0%ba%d0%be%d0%bc-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4%d0%b5</guid>

					<description><![CDATA[На этот раз в румынском городе Бакэу я оказался совершенно случайно. Просто искал подешевле место для стоянки и ночлега и подходящий вариант оказался в этом городе. Чтобы утром проснуться и сразу рвануть на Трансфэгэрашское шоссе, но как всегда жизнь вносит свои корректировки. В общем мы проспали всё на свете. И приехали на Трансфэгэрашское шоссе примерно… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/bakeu-odin-den-v-rumynskom-gorode">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>На этот раз в румынском городе Бакэу я оказался совершенно случайно. Просто искал подешевле место для стоянки и ночлега и подходящий вариант оказался в этом городе. Чтобы утром проснуться и сразу рвануть на Трансфэгэрашское шоссе, но как всегда жизнь вносит свои корректировки. В общем мы проспали всё на свете. И приехали на Трансфэгэрашское шоссе примерно к обеду, хотя изначально я планировал часам к 11 утра. В Бакэу же я приехал примерно к двум или трем часам дня. Расположились в отеле и поехали смотреть город.<br />
<img alt='657653_original-2263642' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/657653_original-2263642.jpg' alt="город Бакэу" /></p>
<p>С парковкой в городе Бакэу проблем практически нет, при большом желании всегда можно найти куда деть своё авто. Мы просто спустились на подземную парковку местного супермаркета и через супермаркет вышли в город. Таким же образом вернулись забрали авто и уехали. Оставляли авто в этом магазине. Забавно, но я только сейчас обратил внимание, как припаркован велосипед при наличии парковок для них.<br />
<img alt='658088_original-8060386' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/658088_original-8060386.jpg' alt="супермаркет город Бакэу" /></p>
<p>На улице, возможно, и проблематично в часы пик с парковкой. Проезжаем по этой улице, смотрю, везде знак платная парковка и оплата по смс. «Волшебно», — думаю про себя, чтобы поставить машину на 15 минут мне нужно бежать покупать румынскую сим карту? Начал ставить машину напротив платной парковки, смотрю, едет полиция. Быстро открываю окно и спрашиваю: &#8212; «Free Parking?». На что полицейский ответил: — «No Problem».<br />
<img alt='658463_original-2558197' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/658463_original-2558197.jpg' alt="бесплатная парковка Бакэу" /></p>
<p>На некоторые номера приклеивают наклейки разных цветов. Кто знает зачем? Если это система оплаты налога как в США, то почему тогда не на всех номерах эти наклейки?<br />
<img alt='659081_original-1308101' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/659081_original-1308101.jpg' alt="автономер Румыния" /></p>
<p>Газеты Бакэу. Ларек посреди пешеходной дороги.<br />
<img alt='659627_original-9361217' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/659627_original-9361217.jpg' alt="Газеты Бакэу" /></p>
<p>Голуби с питьевого фонтана пьют питьевую воду.<br />
<img alt='660211_original-1738259' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/660211_original-1738259.jpg' alt="голуби пьют воду" /></p>
<p>В центре города на первых этажах многоквартирных домов, как правило, расположены разные кафе и рестораны. Не переполнены, люди сидят курят и пьют кофе в основном.<br />
<img alt='660503_original-2023136' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/660503_original-2023136.jpg' alt="кафе Бакэу" /></p>
<p>В Румынии есть регион под названием Молдова, не сложно догадаться, что данный район граничит с республикой Молдова. Чего уже греха таить, у Республики Молдова даже флаги практически такие же как у Румынии. А националисты Румынии уже давным-давно Республику Молдова считают своей страной. Жители Республики Молдовы давно свыклись с мыслью, что рано или поздно они станут «Великой Румынией», но из-за Приднестровья этот процесс на данный момент остановлен. Вы уже, наверное, догадались, что город Бакэу — это Румынская Молдова, регион такой.<br />
<img alt='661209_original-8440165' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/661209_original-8440165.jpg' alt="Club Moldova" /></p>
<p>На первом этаже — увеселительные заведения, на остальных этажах — ничего. Здание заброшено. Подозреваю, что содержать такую махину очень накладно по деньгам, имею ввиду услуги ЖКХ. Так и используется здание как подставка под базовые станции для сотовых операторов связи.<br />
<img alt='661705_original-2364904' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/661705_original-2364904.jpg' alt="заброшеное здание Румыния" /></p>
<p>В самом центре хорошо и свежо. Работают фонтаны и установлены скамейки. Обратите внимание, тут нет такой привычки как у нас, когда около каждой скамейки ставят урну — сидишь себе такой и вдыхаешь ароматы мусора. Тут одна урна на десять скамеек.<br />
<img alt='662019_original-8073707' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/662019_original-8073707.jpg' alt="Бакэу центр" /></p>
<p>Аккуратно подстриженный кустарник.<br />
<img alt='662623_original-4541455' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/662623_original-4541455.jpg' alt="подстриженный кустарник" /></p>
<p>Архитектура многоквартирных домов меня не перестаёт удивлять(как и по всей Румынии), вроде, уже вижу все не в первый раз, а всё равно смотреть интересно.<br />
<img alt='663239_original-8743397' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/663239_original-8743397.jpg' alt="многоквартирный дом Румыния" /></p>
<p>Если бы эти дома не портили своими застеклениями — цены бы им не было.<br />
<img alt='663647_original-3475447' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/663647_original-3475447.jpg' alt="жилой дом Бакэу" /></p>
<p>Современные здания присутствуют, довольно внушительные по местным стандартам. Вроде как функционирует.<br />
<img alt='664183_original-2734350' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/664183_original-2734350.jpg' alt="современное здание Бакэу" /></p>
<p>Внутри дворов как всегда куча новостроек, но строят очень медленно.<br />
<img alt='664808_original-7155340' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/664808_original-7155340.jpg' alt="двор Бакэу" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/bakeu-odin-den-v-rumynskom-gorode/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Бакэу город в Румынии</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/bakeu-gorod-v-rumynii</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/bakeu-gorod-v-rumynii#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 May 2015 00:37:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Бакэу]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Румыния]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b1%d0%b0%d0%ba%d1%8d%d1%83-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4-%d0%b2-%d1%80%d1%83%d0%bc%d1%8b%d0%bd%d0%b8%d0%b8</guid>

					<description><![CDATA[Ехали по Румынии в сторону Бухареста устали и решили немного отдохнуть, прогуляться и развеяться. Остановились как вы уже наверное догадались в городе Бакэу. В первый день мы заметили что в Румынии всё какое-то одинаковое. Если человека без его ведома переместить из одного города в другой, он наверное не заметит разницы если это турист разумеется. Ради… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/bakeu-gorod-v-rumynii">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ехали по Румынии в сторону Бухареста устали и решили немного отдохнуть, прогуляться и развеяться. Остановились как вы уже наверное догадались в городе Бакэу.<br />
<img alt='566584_original-8643249' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/566584_original-8643249.jpg' alt="город Бакэу" /></p>
<p>В первый день мы заметили что в Румынии всё какое-то одинаковое. Если человека без его ведома переместить из одного города в другой, он наверное не заметит разницы если это турист разумеется.<br />
<img alt='566851_original-4934374' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/566851_original-4934374.jpg' alt="Бакэу Румыния" /></p>
<p>Ради интереса зашли в местный магазин. Грустно и не интересно. Всё такие-же бренды что и у нас дома. Чтобы взять тележку — оставляем в залог 50 румынских бани, дичь какая-то.<br />
<img alt='567054_original-1114901' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/567054_original-1114901.jpg' alt="супермаркет в Румынии" /></p>
<p>Автобус открывает только переднюю дверь для пассажиров и водитель проверяет билеты или принимает оплату. Экономия на кондукторе.<br />
<img alt='567437_original-2060843' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/567437_original-2060843.jpg' alt="автобус в Румынии" /></p>
<p>Интересная особенность обмена валюты &#8212; тут я не нашел уличных менял или обменников с более привлекательным курсом чем в банках. Чтобы узнать стоимость валюты — на улице сделать сие не получиться, нужно заходить в банк и там на месте узнавать. Такое ощущение что власти всячески стараются свести обмен валюты на нет. При обмене требуют паспорт.<br />
<img alt='567729_original-5220643' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/567729_original-5220643.jpg' alt="Бакэу" /></p>
<p>Особенный маразм докатился до OTP банка. Там чтобы узнать курсы валют, нужно стоять и смотреть в монитор с рекламой, а снизу бегущая строка с курсами валют. Стой как этот и жди когда начнут показывать стоимость нужной тебе валюты. Интересно какие приколы у них с сотовой связью, может до сих пор плата за входящие звонки?<br />
<img alt='567915_original-4374818' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/567915_original-4374818.jpg' alt="город Бакэу центр" /></p>
<p>После прогулки по городу Бакэу, мы отправились дальше и остановились покушать. На каждом столе стоят тарелки с сухариками. Как я понял это чтобы заказ ожидать не скучно было. Кушали тут.<br />
<img alt='568132_original-1438926' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/568132_original-1438926.jpg' alt="ресторан Berthelot" /></p>
<p>Да, Бессарабия — это Румыния, так отжигают румынские радикалы.<br />
<img alt='568456_original-2091693' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/568456_original-2091693.jpg' alt="BESARABIA E ROMANIA" /></p>
<p>Но атмосфера Румынии в целом мне нравится, что-то загадочное и приятное в ней присутствует, что именно, я сказать не могу, ещё сам не разобрался.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/bakeu-gorod-v-rumynii/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
