<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Эльбасан &#8212; Киевское направление</title>
	<atom:link href="https://baludok.com/wordpress/tag/elbasan/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://baludok.com/wordpress</link>
	<description>Сайт о путешествиях и разных вылазках.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 10 Jun 2015 05:32:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>
	<item>
		<title>Из Македонии в Албанию и город Эльбасан</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/iz-makedonii-v-albaniyu-i-gorod-elbasa</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/iz-makedonii-v-albaniyu-i-gorod-elbasa#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Jun 2015 05:32:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Албания]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Северная Македония]]></category>
		<category><![CDATA[Эльбасан]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b8%d0%b7-%d0%bc%d0%b0%d0%ba%d0%b5%d0%b4%d0%be%d0%bd%d0%b8%d0%b8-%d0%b2-%d0%b0%d0%bb%d0%b1%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d1%8e-%d0%b8-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4-%d1%8d%d0%bb%d1%8c%d0%b1%d0%b0%d1%81%d0%b0</guid>

					<description><![CDATA[Из города Скопье мы отправились в город Влёра. Дорога между двумя государствами проходит практически в горной местности. В Македонии очень много работает различных карьеров, добывают что-то, но по факту портят горы, как им это аукнется — не знаю, но аукнется. Говорят что в горах тяжело ехать из-за фур и автобусов, лично у меня никаких трудностей… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/iz-makedonii-v-albaniyu-i-gorod-elbasa">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Из города Скопье мы отправились в город Влёра. Дорога между двумя государствами проходит практически в горной местности. В Македонии очень много работает различных карьеров, добывают что-то, но по факту портят горы, как им это аукнется — не знаю, но аукнется.<br />
<img alt='583650_original-7705037' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/583650_original-7705037.jpg' alt="природа Македонии" /></p>
<p>Говорят что в горах тяжело ехать из-за фур и автобусов, лично у меня никаких трудностей не возникло. Подъезжаем к фуре встречная полоса освободилась, тапку в пол и на обгон — никаких проблем. В горах есть специальные места для остановки транспорта, правда туалетов никаких нет.<br />
<img alt='583853_original-2486825' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/583853_original-2486825.jpg' alt="hyundai i20 BALKAN" /></p>
<p>Вдоль дороги очень красивые горы, местами осыпаются из-за чего горную местность хочется покинуть быстрее.<br />
<img alt='584068_original-2827864' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/584068_original-2827864.jpg' alt="горы Балканы" /></p>
<p>Эти же горы успешно человек уничтожает, больно и страшно на это всё смотреть.<br />
<img alt='584321_original-3698134' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/584321_original-3698134.jpg' alt="горы Македонии" /></p>
<p>Ехали и приехали на границу Македония-Албания. С Македонии выехали без проблем. В Албании требовали паспорт сына, говорю нет у него паспорта, он маленький и вписан в паспорт мамы. Пограничник смотрел-смотрел, извинился, начал звонить — пришел начальник, вместе с ним изучали паспорт, в компьютер что-то вбивали отдали паспорта и счастливого пути. Естественно штамп жене забыли поставить, пришлось снова идти просить ставить штамп. Поставили штамп и мы поехали далее.<br />
<img alt='584448_original-8912285' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/584448_original-8912285.jpg' alt="Албания" /></p>
<p>Доехали до города Эльбасан, нужно было обменять валюту. Зайдя в первые попавшиеся банки в центре города, мне отказали менять валюту и отправляли в обменник, который находится через дорогу. Захожу в обменник спрашиваю есть комиссия, подтвердили нет комиссии. Взял калькулятор, посчитал все — даю валюту, мне подсовывают бумажку, внимательно сравниваю цифры, всё нормально и ставлю подпись. Обменяли деньги без кидалова — всё хорошо. Типичная улица города Эльбасан. Во дворах дорог практически нет, тесно и через каждые 100 метров прямо на улице торгуют секонд-хэндом, обувью и шмотками разными.<br />
<img alt='584844_original-8076105' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/584844_original-8076105.jpg' alt="город Эльбасан" /></p>
<p>Типичная окраина города Эльбасан. Что ни говори, а город и страна в целом развиваются и на первый взгляд очень быстро.<br />
<img alt='585129_original-7222840' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/585129_original-7222840.jpg' alt="Эльбасан" /></p>
<p>Проехав некоторое время в сторону города Влёра, остановились пообедать. Очень странно но официанты подходят без меню, на мою просьбу приносят меню. Заказали чего хотели, посчитали сумму в итоге получилось гораздо меньше чем насчитали. Что очень сильно подняло нам настроение при дальнейшем движении в солнечную жару. Дороги интересные, автобан местами устроен таким образом, чтобы каждые x-км, все должны сбрасывать скорость до 60 км\ч, а потом опять набирать скорость. Зачем и для чего такое сделали — не знаю. Так и доехали без остановки до города Влёра. Тут началось самое интересное.</p>
<p>Пока искали отель где остановиться переночевать на нас все смотрели как на пришельцев. Я бы сказал, что за все время нахождения в Албании, на нас смотрели с удивлением. Из серии «как вы тут оказались». Искали мы один заранее выбранный отель, но не забронированный, так и не нашли его. Лето солнце, жара, море за окном авто, принял решение остановиться в первом попавшемся отеле, если цена будет адекватна. Чтобы на следующий день продолжить поиски отеля, который нам бы подошел.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/iz-makedonii-v-albaniyu-i-gorod-elbasa/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
