<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Северная Македония &#8212; Киевское направление</title>
	<atom:link href="https://baludok.com/wordpress/tag/severnaya-makedoniya/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://baludok.com/wordpress</link>
	<description>Сайт о путешествиях и разных вылазках.</description>
	<lastBuildDate>Sat, 13 Jun 2015 07:05:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>
	<item>
		<title>Из Македонии домой в Украину</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/iz-makedonii-domoj-v-ukrainu</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/iz-makedonii-domoj-v-ukrainu#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Jun 2015 07:05:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Болгария]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Северная Македония]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b8%d0%b7-%d0%bc%d0%b0%d0%ba%d0%b5%d0%b4%d0%be%d0%bd%d0%b8%d0%b8-%d0%b4%d0%be%d0%bc%d0%be%d0%b9-%d0%b2-%d1%83%d0%ba%d1%80%d0%b0%d0%b8%d0%bd%d1%83</guid>

					<description><![CDATA[Приехали в город Скопье вечером, перед городом мы думали остановиться где-нибудь в отеле, который находится на трассе, но никаких отелей не было. В Скопье навигатор показал разные отели, объехав три или четыре отеля, было принято решение вернуться в проверенный. Цены везде не реальные: от 60 до 90 евро за ночь. В нашем отеле «Европа» мне,… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/iz-makedonii-domoj-v-ukrainu">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Приехали в город Скопье вечером, перед городом мы думали остановиться где-нибудь в отеле, который находится на трассе, но никаких отелей не было. В Скопье навигатор показал разные отели, объехав три или четыре отеля, было принято решение вернуться в проверенный. Цены везде не реальные: от 60 до 90 евро за ночь. В нашем отеле «Европа» мне, как постоянному посетителю, сдали номер за 21 евро, что меня устроило более чем. Переночевали, а утром поехали в сторону Болгарии.</p>
<p>Македонская граница и опять какая-то чушь в отношении нас, снова встань сюда и жди, какая-то женщина-пограничник снова отнесла наши документы куда-то, мы ждали чего-то. Пришел другой мужик, посмотрел багажник и салон — езжай. Болгарская граница всё четко, подошла очередь, в окошко дал документы, поставили штампы и мы поехали.</p>
<p>Пытались сфотографировать цыганские села, но они за таким забором, что не так и просто сделать снимок.<br />
<img alt='590768_original-6129907' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/590768_original-6129907.jpg' alt="цыганское село Болгария" /></p>
<p>В Болгарии вечерело остановились в отеле «Магнолия» в городе Бяла. Обалденный отель за свои деньги, очень рекомендую. Очень просторные номера, персонал тоже супер.<br />
<iframe loading="lazy" data-link="https://vc.videos.livejournal.com/index/player?player=new&amp;record_id=1413074&amp;ad_template_id=9268" data-thumbnail="https://static.eaglecdn.com/lj/20200429/f8237595f6a87_1_360.jpg" frameborder="0" height="315" src="https://vc.videos.livejournal.com/index/player?ad_template_id=9268&#038;player=new&#038;record_id=1413074" width="560" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>На следующее утро, мы уже были на границе Болгария-Румыния. Тут все четко Болгария нас выпустила, так же без вопросов Румыния впустила. Смешно было наблюдать, как молдоване бегали в кабинеты без «камер» и на выходе видно было, как его земляки спрашивали сколько отдал. Я уже наученный отдал документы, сидим ждем и никуда не едем, нам первым отдали документы и мы поехали, остальные ждали.</p>
<p>Естественно Болгары не забыли взять с нас плату за проезд по убитому мосту. Проехали мост и мы в Румынии. Почему-то у меня была радость, когда приехали в Румынию. Мне Румыния теперь нравится. На оставшиеся леи заправились топливом и погнали на Бухарест, а оттуда в Черновцы. Зная некоторые секреты, мы в Румынии двигались очень даже быстро, что в Черновцах уже в шесть вечера были. На границе румыны выпустили, как всегда удивила украинская власть. Дело в том что ребенок вписан в загранпаспорт мамы, при выезде из Украины я просил, чтобы и на ребенка поставили штамп, они сопротивлялись, но поставили, такой специальный детский штампик. На въезде домой я им говорю, чтобы так же поставили штампы, но они, естественно, не ставят их, я не сдаюсь — говорю ставьте, какая-то женщина-пограничник (как же они меня раздражают своей тупостью), куда-то начала звонить, что-то доказывать, что Украина не ставит своим гражданам штампы и что кто-то сильно умный мне их поставил при выезде. Но поставила штамп, потом ещё какой-то мужик в бумаге поставил штамп какой-то я и поехал. Подъезжаю к шлагбауму, меня разворачивают обратно, типа ещё какой-то печати нет, езжай к такому окошку, там вас ждут. Возвращаюсь, подходит какой-то начальник, смотрит паспорта и интересуется, почему я так без досмотра поехал? Я ему говорю, что штампы поставили, никто больше не останавливал, я и поехал себе, в чем проблема, откуда я знаю, что нужно останавливаться и ждать кого-то? На что он сказал «Владислав, это не смешно». Про себя думаю — «обхохочешься просто». Потом вышла другая женщина-пограничник, начала спрашивать откуда еду, что везу, открыл багажник, она посмотрела, пощупала сумки, отдала документы и бумажку с печатью и нас впустили в Украину. Да при въезде в Украину, только на украинской границе меня спросили за регистратор, но я его естественно, не выключил. Даже в Албании, когда шмон делали, никто за регистратор не заикнулся… Украина продолжает делать сюрпризы.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/iz-makedonii-domoj-v-ukrainu/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Возвращение из Албании в Македонию</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/vozvrashhenie-iz-albanii-v-makedoniyu</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/vozvrashhenie-iz-albanii-v-makedoniyu#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Jun 2015 06:43:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Албания]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Северная Македония]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b2%d0%be%d0%b7%d0%b2%d1%80%d0%b0%d1%89%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%b8%d0%b7-%d0%b0%d0%bb%d0%b1%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d0%b8-%d0%b2-%d0%bc%d0%b0%d0%ba%d0%b5%d0%b4%d0%be%d0%bd%d0%b8%d1%8e</guid>

					<description><![CDATA[Выехали поздним утром из города Влёра заранее заехав в магазины купить всякого-разного в дорогу и домой. И поехали, доехали до района Эльбасан, с собою у нас остались ещё албанские деньги, нужно было их потратить. Решили заехать в ресторан, а оставшиеся деньги с ресторана конвертировать в дизель и дизель в бак. Ресторан-отель. Заходим сели во дворе… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/vozvrashhenie-iz-albanii-v-makedoniyu">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Выехали поздним утром из города Влёра заранее заехав в магазины купить всякого-разного в дорогу и домой. И поехали, доехали до района Эльбасан, с собою у нас остались ещё албанские деньги, нужно было их потратить. Решили заехать в ресторан, а оставшиеся деньги с ресторана конвертировать в дизель и дизель в бак.</p>
<p>Ресторан-отель.<br />
<img alt='588838_original-1385569' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/588838_original-1385569.jpg' alt="Hotel Garden Albania" /></p>
<p>Заходим сели во дворе за столик, сразу постелили скатерть и принесли меню. Молодые люди тут работают с близ лежащих сёл, английский язык совсем не знают. Но выкрутились, сбегали на АЗС там какая-то девушка работала, знала английский. Заказали стандартно, не много совсем — скромно. Они ещё в подарок от заведения огромную тарелку с разными закусками принесли, пришлось всё доедать. Наелись так что до следующего дня практически вообще ничего не кушали. Пока кушаешь, можно наслаждаться всей красотой гор.<br />
<img alt='589252_original-6618424' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/589252_original-6618424.jpg' alt="горы Албания" /></p>
<p>Покушали, заправили машину — поехали дальше. Пока ехали продолжали наслаждаться горной местностью. На обратном пути почему-то всё красивее.<br />
<img alt='589345_original-7067057' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/589345_original-7067057.jpg' alt="Албанские горы" /></p>
<p>Засмотрелись что никто не обратил внимание на навигатор. Уехали немного не туда, куда планировали, может оно и к лучшему. Приехали на озеро Охрид с Албанской стороны.<br />
<img alt='589763_original-6298029' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/589763_original-6298029.jpg' alt="торговля рыбой Албания" /></p>
<p>Сделали немного фотографий у озера.<br />
<img alt='589875_original-4250628' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/589875_original-4250628.jpg' alt="озеро Охрид" /></p>
<p>Возвращаясь назад для продолжения маршрута заметили стадо овец, пришлось ехать медленно. Пастух ну очень радовался, что хоть кто-то обратил внимание на его работу.<br />
<img alt='590092_original-9195671' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/590092_original-9195671.jpg' alt="стадо овец" /></p>
<p>Потом началось самое интересное, подъезжаем к границе. Подъезжаем к пропускному пункту, показываю документы, какая-то баба смотрела, позвала пузатого пограничника, он мне сказал чтобы я ехал «вон в тот ангар». Поняв что тут что-то не то, начал включать «дурака», что не понимаю что ему от меня надо. Пограничник пошел пешком и сказал ехать за ним. Заезжаю в ангар на подъемник. В этом ангаре работают двое пограничников один уже пожилого возраста, другой молодой. Говорят открывай багажник, открываю, начали доставать сумки — достали все сумки на специальный стол, жене сказали смотреть как смотрят сумки, я смотрел как делали обыск в салоне. Всё простукивали, сидения, все карманы в машине проверяли, вообщем всё. Молодой сотрудник постоянно подходил ко мне, пока старший не видит и делал намек на деньги известным жестом. Я морожусь. Подняли машину начали дно постукивать, я же посмотрел состояние защиты — на шару. Самое смешное, что собака даже близко к авто не подходила, на свой нюх они наркотики искали? Спустили машину, даже помогли сумки до багажника донести, я неспешно всё сложил не очень аккуратно, с перспективой, что и на Македонской границе будут обыскивать. Сажусь в машину, чтобы уехать из ангара, подходит с нашими паспортами молодой пограничник, сказал мне что это был быстрый осмотр. И просил денег на кофе. Говорю нет денег. Отдал документы и я поехал снова к пропускному пункту, там меня ждал довольный пузатый пограничник, улыбаясь поднял палец вверх, намекая что всё «ok»? — я тоже палец вверх и кивнул что всё good. Он в улыбке ещё больше утонул, был уверен что я заплатил )). Нашли с кого деньги трусить… Быстро покинул Албанскую границу после досмотра, подъезжаю на Македонскую.</p>
<p>Выходит пограничник, забирает паспорта и говорит становись вон туда. Т.е. на вторую полосу для движения у шлагбаума, думаю и этот денег хочет? Мы вышли из машины, сын побегал, косточки размял, я же демонстративно открываю багажник, достаю свежую бутылку колы, открываю и пью, т.е. показываю что мне всё параллельно и никаких денег от меня не получите. Там по всему пограничному пункту наклейки с агитацией, чтобы люди денег не давали. Но есть комната без камеры и окон, туда какие-то терпилы заходили и выходили с улыбкой, совсем без палива… Другие люди на машинах, думая что меня так просто не впустят с сожалением пожимали плечами, типа ничем помочь не можем. Другие чуть ли не пальцем показывали на номер машины, наверное, не часто видят в этих краях авто из Украины. Через какое-то время выбегает снова пограничник с нашими паспортами, явно не довольный, просит открыть багажник, открываю, он офигел от такого количества вещей сколько влезло в маленькую машину. Махнул рукой. Глянул в салон, но там такое… Я специально грязный подгузник кинул на переднее сиденье, — думаю смотри на здоровье :). Отдал паспорта, сам поднял руками шлагбаум и мы заехали в Македонию. С штампами всё хорошо.</p>
<p>Как только заехали в Македонию заметили как дорогу переходила черепаха. Пришлось резко остановиться, помочь черепахе скорее покинуть дорогу, чтобы не раздавил случайно никто. Так же призываю всех так делать, не важно кто переходит дорогу, ёжик, змеи и т.д. Человек если вы человек, это разумное существо, должен помогать братьям меньшим.<br />
<img alt='590420_original-2733137' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/590420_original-2733137.jpg' alt="черепаха" /></p>
<p>И поехали в город Скопье, продолжение будет…</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/vozvrashhenie-iz-albanii-v-makedoniyu/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Из Македонии в Албанию и город Эльбасан</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/iz-makedonii-v-albaniyu-i-gorod-elbasa</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/iz-makedonii-v-albaniyu-i-gorod-elbasa#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Jun 2015 05:32:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Албания]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Северная Македония]]></category>
		<category><![CDATA[Эльбасан]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b8%d0%b7-%d0%bc%d0%b0%d0%ba%d0%b5%d0%b4%d0%be%d0%bd%d0%b8%d0%b8-%d0%b2-%d0%b0%d0%bb%d0%b1%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d1%8e-%d0%b8-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4-%d1%8d%d0%bb%d1%8c%d0%b1%d0%b0%d1%81%d0%b0</guid>

					<description><![CDATA[Из города Скопье мы отправились в город Влёра. Дорога между двумя государствами проходит практически в горной местности. В Македонии очень много работает различных карьеров, добывают что-то, но по факту портят горы, как им это аукнется — не знаю, но аукнется. Говорят что в горах тяжело ехать из-за фур и автобусов, лично у меня никаких трудностей… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/iz-makedonii-v-albaniyu-i-gorod-elbasa">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Из города Скопье мы отправились в город Влёра. Дорога между двумя государствами проходит практически в горной местности. В Македонии очень много работает различных карьеров, добывают что-то, но по факту портят горы, как им это аукнется — не знаю, но аукнется.<br />
<img alt='583650_original-7705037' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/583650_original-7705037.jpg' alt="природа Македонии" /></p>
<p>Говорят что в горах тяжело ехать из-за фур и автобусов, лично у меня никаких трудностей не возникло. Подъезжаем к фуре встречная полоса освободилась, тапку в пол и на обгон — никаких проблем. В горах есть специальные места для остановки транспорта, правда туалетов никаких нет.<br />
<img alt='583853_original-2486825' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/583853_original-2486825.jpg' alt="hyundai i20 BALKAN" /></p>
<p>Вдоль дороги очень красивые горы, местами осыпаются из-за чего горную местность хочется покинуть быстрее.<br />
<img alt='584068_original-2827864' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/584068_original-2827864.jpg' alt="горы Балканы" /></p>
<p>Эти же горы успешно человек уничтожает, больно и страшно на это всё смотреть.<br />
<img alt='584321_original-3698134' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/584321_original-3698134.jpg' alt="горы Македонии" /></p>
<p>Ехали и приехали на границу Македония-Албания. С Македонии выехали без проблем. В Албании требовали паспорт сына, говорю нет у него паспорта, он маленький и вписан в паспорт мамы. Пограничник смотрел-смотрел, извинился, начал звонить — пришел начальник, вместе с ним изучали паспорт, в компьютер что-то вбивали отдали паспорта и счастливого пути. Естественно штамп жене забыли поставить, пришлось снова идти просить ставить штамп. Поставили штамп и мы поехали далее.<br />
<img alt='584448_original-8912285' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/584448_original-8912285.jpg' alt="Албания" /></p>
<p>Доехали до города Эльбасан, нужно было обменять валюту. Зайдя в первые попавшиеся банки в центре города, мне отказали менять валюту и отправляли в обменник, который находится через дорогу. Захожу в обменник спрашиваю есть комиссия, подтвердили нет комиссии. Взял калькулятор, посчитал все — даю валюту, мне подсовывают бумажку, внимательно сравниваю цифры, всё нормально и ставлю подпись. Обменяли деньги без кидалова — всё хорошо. Типичная улица города Эльбасан. Во дворах дорог практически нет, тесно и через каждые 100 метров прямо на улице торгуют секонд-хэндом, обувью и шмотками разными.<br />
<img alt='584844_original-8076105' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/584844_original-8076105.jpg' alt="город Эльбасан" /></p>
<p>Типичная окраина города Эльбасан. Что ни говори, а город и страна в целом развиваются и на первый взгляд очень быстро.<br />
<img alt='585129_original-7222840' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/585129_original-7222840.jpg' alt="Эльбасан" /></p>
<p>Проехав некоторое время в сторону города Влёра, остановились пообедать. Очень странно но официанты подходят без меню, на мою просьбу приносят меню. Заказали чего хотели, посчитали сумму в итоге получилось гораздо меньше чем насчитали. Что очень сильно подняло нам настроение при дальнейшем движении в солнечную жару. Дороги интересные, автобан местами устроен таким образом, чтобы каждые x-км, все должны сбрасывать скорость до 60 км\ч, а потом опять набирать скорость. Зачем и для чего такое сделали — не знаю. Так и доехали без остановки до города Влёра. Тут началось самое интересное.</p>
<p>Пока искали отель где остановиться переночевать на нас все смотрели как на пришельцев. Я бы сказал, что за все время нахождения в Албании, на нас смотрели с удивлением. Из серии «как вы тут оказались». Искали мы один заранее выбранный отель, но не забронированный, так и не нашли его. Лето солнце, жара, море за окном авто, принял решение остановиться в первом попавшемся отеле, если цена будет адекватна. Чтобы на следующий день продолжить поиски отеля, который нам бы подошел.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/iz-makedonii-v-albaniyu-i-gorod-elbasa/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Скопье столица &#8212; Северной Македонии</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/skope-stolicza-severnoj-makedonii</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/skope-stolicza-severnoj-makedonii#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Jun 2015 05:04:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Северная Македония]]></category>
		<category><![CDATA[Скопье]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d1%81%d0%ba%d0%be%d0%bf%d1%8c%d0%b5-%d1%81%d1%82%d0%be%d0%bb%d0%b8%d1%86%d0%b0-%d1%81%d0%b5%d0%b2%d0%b5%d1%80%d0%bd%d0%be%d0%b9-%d0%bc%d0%b0%d0%ba%d0%b5%d0%b4%d0%be%d0%bd%d0%b8%d0%b8</guid>

					<description><![CDATA[Вот и долетели до города Скопье столица &#8212; Северной Македонии. После Болгарии тут очень резко нужно перестраивать водительским ритм, ехать тут нужно дерзко и нагло. Тут не как в Болгарии, уступать никто не будет я даже почувствовал себя как дома, в Киеве примерно так же все ездят. Ещё если на моём пути будет полиция, македонцы… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/skope-stolicza-severnoj-makedonii">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Вот и долетели до города Скопье столица &#8212; Северной Македонии. После Болгарии тут очень резко нужно перестраивать водительским ритм, ехать тут нужно дерзко и нагло. Тут не как в Болгарии, уступать никто не будет я даже почувствовал себя как дома, в Киеве примерно так же все ездят. Ещё если на моём пути будет полиция, македонцы аккуратно мигают дальнем светом, всё как дома…</p>
<p>Первым делом я отправился искать за ранее забронированный отель. В Скопье приехали в вечерний час-пик. Поэтому ехали минут 30 наверное, если знать дорогу — минут за 15 доехать можно. Первое что мне понравилось в отеле огромная лоджия с выходом на крышу, с панорамным видом на город. Не мог такое не сфотографировать.<br />
<img alt='578547_original-9489733' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/578547_original-9489733.jpg' alt="отель Европа Скопье" /></p>
<p>Естественно нормальный панорамный вид сфотографировать мне времени не хватило…<br />
<img alt='578783_original-6983609' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/578783_original-6983609.jpg' alt="город Скопье" /></p>
<p>На улице ночевала i20. Тут считается нормальным парковать свои авто на пешеходных дорожках.<br />
<img alt='579008_original-9413726' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/579008_original-9413726.jpg' alt="двор в Скопье" /></p>
<p>И вид в гору с крыши нашего отеля в Скопье.<br />
<img alt='579251_original-1780751' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/579251_original-1780751.jpg' alt="вечернее Скопье" /></p>
<p>Расположившись в отеле, покушав, приняв душ и всё такое, отправились смотреть город. Перед выходом из отеля ко мне подошел владелец отеля и сказал, что машину на улице лучше не оставлять, могут эвакуировать лучше всего на платную стоянку. Он оказался прав… Парковать машины на улице практически не реально, если вы приезжий. Всё занято и везде знак «парковка запрещена». Мы не растерялись заезжаем на парковку торгового центра «VERO».<br />
<img alt='579381_original-1965956' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/579381_original-1965956.jpg' alt="VERO Скопье" /></p>
<p>Условия там простые или 50 евроцентов или что-то купить в ТРЦ и парковка бесплатная. На парковке была обнаружена первая машина с украинскими номерами, регистрация Донецкой области. Сбежали с процветающей, накормленной, а главное независимой и богатой ДНР.<br />
<img alt='579754_original-9626972' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/579754_original-9626972.jpg' alt="номер донецкий" /></p>
<p>После прогулки мы зашли в продуктовый магазин, купили всякого-разного. В кассе за парковку я предъявил чек с магазина и выдали такую свеженапечатанную карту с магнитной лентой. Что потом делать с этой картой — не ясно. Охранникам как я понял она до одного места. Поэтому так же спокойно уехали как и заезжали.<br />
<img alt='579950_original-7541812' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/579950_original-7541812.jpg' alt="магнитная карта" /></p>
<p>В центре города торгуют книгами.<br />
<img alt='580284_original-7327663' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/580284_original-7327663.jpg' alt="книги Скопье" /></p>
<p>Набережная города Скопье. Очень тихая спокойная и малолюдная. Очень понравилось.<br />
<img alt='580553_original-6695681' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/580553_original-6695681.jpg' alt="набережная Скопье" /></p>
<p>Новый мост. За которым строятся новые культурные заведения, типа театров, филармоний и т.д.<br />
<img alt='580695_original-8639584' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/580695_original-8639584.jpg' alt="новый мост Скопье" /></p>
<p>На мосту.<br />
<img alt='580871_original-7735675' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/580871_original-7735675.jpg' alt="мост город Скопье" /></p>
<p>По ту сторону реки появляются многоквартирные жилые дома. Высокие здания в Македонии строить нельзя из-за возможности землетрясения.<br />
<img alt='581182_original-5215282' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/581182_original-5215282.jpg' alt="многоквартирные дома Скопье" /></p>
<p>Очень понравился фонтан.<br />
<img alt='581482_original-3984115' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/581482_original-3984115.jpg' alt="фонтан матери и ребенка" /><br />
<img alt='581669_original-1128324' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/581669_original-1128324.jpg' alt="фонтан Скопье" /></p>
<p>За нами шла женщина с ребенком все улыбалась моему сыну и рукой махала. Так вот кто плачется, что у него в жизни всё так плохо, зарплата маленькая, цены и всё в таком духе — просто посмотрите на эту фотографию. Женщина пошла рыться в помойке, а её дочка осталась сидеть ждать её на велосипеде.<br />
<img alt='582126_original-7081550' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/582126_original-7081550.jpg' alt="девочка и помойка" /></p>
<p>Постоянно удивляли в хорошем состоянии двухэтажные автобусы. Напоминая чем-то Лондон из фильмов и открыток. На самом деле это автобусы китайского производителя.<br />
<img alt='582292_original-5319807' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/582292_original-5319807.jpg' alt="2 этажный автобус Скопье" /></p>
<p>Веселый язык у македонцев.<br />
<img alt='582605_original-9972181' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/582605_original-9972181.jpg' alt="македонский язык" /></p>
<p>Есть Крымская улица.<br />
<img alt='582839_original-2554967' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/582839_original-2554967.jpg' alt="Крымская улица" /></p>
<p>Прогулялись по турецкому рынку. Сам рынок наполняют одноэтажные дома в турецком стиле, везде столики, везде пьют кофе. Цены как для туристического места очень даже приемлемые.<br />
<img alt='582915_original-9588318' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/582915_original-9588318.jpg' alt="рынок Скопье" /></p>
<p>Выйдя из города, мы в буквальном смысле потерялись, я забыл адрес ТРЦ в котором оставил машину. Помню только название, а навигатор по названию не находит. Подхожу к сидящим мужикам за 50 им явно, спрашиваю, нашелся русскоязычный мужик, который с радостью показал как пройти. Дружески похлопав меня по плечу и что-то про Путина пытался рассказывать, чем меня удивил и немного расстроил. Через некоторое время осмыслив, все таки за 50 мужику, пропаганда и всё такое, ничего удивительного нервы успокоились и мы пошли к машине. И тут я в центре города увидел символ Албании. В Македонии между македонцами и албанцами очень хрупкий мир, если произойдет вспышка будут очень плохие последствия. Поэтому македонцам остаётся только смириться или быстрее становиться полноправным участником НАТО вместе с Черногорией, если не ошибаюсь в 2016 году сие состоится. Пока всё внимание на Украину македонцам нет повода волноваться, потом им нужно подсуетиться, в противном случае рискуют получить очередную «народную республику». Македония так же принимала беженцев из Косово в своё время, как по мне очень миролюбивая страна.<br />
<img alt='583273_original-4349563' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/583273_original-4349563.jpg' alt="Албанский символ" /></p>
<p>Город оставил очень хорошее впечатление как и Македония, по-возможности мы обязательно вернемся ещё раз и все более детально изучим. Очень рекомендую к посещению.</p>
<p>Из негативных моментов очень не понравилась ситуация с парковками. Нужно было остановиться покушать у кафе не припаркуешься, заезжаем в ближайший двор, там шлагбаум не знаю что делать, за мною уже другая машина — нажимаю на кнопку, из шлагбаума вылетает чек и шлагбаум открывается. Заезжаю нашел во дворе одно место. Припаркован был менее 15 минут — деньги на выезде струсили. Хотя было написано что 15 минут бесплатно, но есть приписка при условии если ты место не нашел. Короче идиотизм какой-то. Если сравнивать с Украиной — у нас рай для бесплатной парковки. Кто кричит что нет мест — человек мягко говоря недалёкий.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/skope-stolicza-severnoj-makedonii/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Из Болгарии в Северную Македонию и первые мысли…</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/iz-bolgarii-v-severnuyu-makedoniyu-i-per</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/iz-bolgarii-v-severnuyu-makedoniyu-i-per#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Jun 2015 04:44:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Болгария]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Северная Македония]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b8%d0%b7-%d0%b1%d0%be%d0%bb%d0%b3%d0%b0%d1%80%d0%b8%d0%b8-%d0%b2-%d1%81%d0%b5%d0%b2%d0%b5%d1%80%d0%bd%d1%83%d1%8e-%d0%bc%d0%b0%d0%ba%d0%b5%d0%b4%d0%be%d0%bd%d0%b8%d1%8e-%d0%b8-%d0%bf%d0%b5%d1%80</guid>

					<description><![CDATA[После небольшой прогулки в Софии, мы поехали в столицу государства Северная Македония. На самом деле очень интересное ощущение, каждый день в разных странах. Едем ещё в Болгарии по автобану и через туннели. Приехали на границу Болгария-Македония. Тут всё просто, болгарский пограничник лениво машет рукой, намекая чтобы я вышел и дал ему документы, потом так-же лениво… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/iz-bolgarii-v-severnuyu-makedoniyu-i-per">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>После небольшой прогулки в Софии, мы поехали в столицу государства Северная Македония. На самом деле очень интересное ощущение, каждый день в разных странах. Едем ещё в Болгарии по автобану и через туннели.<br />
<img alt='577242_original-7896012' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/577242_original-7896012.jpg' alt="туннель автобан Болгария" /></p>
<p>Приехали на границу Болгария-Македония. Тут всё просто, болгарский пограничник лениво машет рукой, намекая чтобы я вышел и дал ему документы, потом так-же лениво издаёт свист, чтобы я подошел забрал документы. Это такой Евросоюз, даже Приднестровские пограничники себе такого хамства не позволяют.</p>
<p>Потом сразу Македонская граница — подъезжаю к окошку не выхожу из авто. Подходит пограничник, забирает документы, потом возвращается и желает мне счастливой дороги. Я по привычке начинаю искать штамп, в паспорте жены не нашел штампа. Выхожу из машины подхожу к нему, и спрашиваю, где штамп? Пограничник посмотрел внимательно паспорт улыбнулся и поставил штамп, говорю что ещё +1 авторучкой на штампике напиши, как румыны делают, снова улыбнулся, пошел искать авторучку и поставил +1. Все остальные водители машин выходили и сами носили документы, только я не выходил из авто, может таким образом пограничник решил меня проучить, да не получилось? Или я придумываю? Потом контроль, не помню открывал багажник или нет, но во всех случаях открывал заднее окно, чтобы пограничник убедился что сзади сидит жена и ребенок. Пограничник спрашивает «Family?», а мне послышалось «фамилия», говорю — «Коннов!», заулыбался, отдал паспорта и счастливого пути…</p>
<p>Македония очень удивила, если в Болгарии нет людей, но есть машины, то в Македонии нет ни людей, ни машин. Исключение — крупные города, разумеется. Остановились отдохнуть в Македонии.<br />
<img alt='577280_original-4289617' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/577280_original-4289617.jpg' alt="hyundai Macedonia" /></p>
<p>Жена сразу заметила, что вдоль дорог тут в Македонии повсюду разные цветы.<br />
<img alt='577725_original-6442840' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/577725_original-6442840.jpg' alt="цветы Македония" /></p>
<p>Я же восхищался дорогами, горами и теплой погодой. Вроде всё рядом, а климат совершенно разный. В целом Македония мне показалось какой-то родной, впечатление что приехал домой.<br />
<img alt='577926_original-9262781' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/577926_original-9262781.jpg' alt="дорога Македонии" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/iz-bolgarii-v-severnuyu-makedoniyu-i-per/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
