<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Крым &#8212; Киевское направление</title>
	<atom:link href="https://baludok.com/wordpress/tag/krym/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://baludok.com/wordpress</link>
	<description>Сайт о путешествиях и разных вылазках.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2013 19:55:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>
	<item>
		<title>п.г.т. Новофедоровка. Крым</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/p-g-t-novofedorovka-krym</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/p-g-t-novofedorovka-krym#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Sep 2013 19:55:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[Крым]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%bf-%d0%b3-%d1%82-%d0%bd%d0%be%d0%b2%d0%be%d1%84%d0%b5%d0%b4%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%ba%d0%b0-%d0%ba%d1%80%d1%8b%d0%bc</guid>

					<description><![CDATA[Побывал я в 2013 году летом и в Новофедоровке, точнее я туда с женой приезжал ночевать и отдохнуть для следующего дня. Нам там сильно не понравилось, поэтому даже фотографий никаких не сделали, вообще ни одной фотографии. Но видео я сделал из окна съёмной гостинки. Последние два дня в какой-то квартире делали ремонт, рабочие по ночам… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/p-g-t-novofedorovka-krym">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Побывал я в 2013 году летом и в Новофедоровке, точнее я туда с женой приезжал ночевать и отдохнуть для следующего дня. Нам там сильно не понравилось, поэтому даже фотографий никаких не сделали, вообще ни одной фотографии. Но видео я сделал из окна съёмной гостинки.<br />
<lj-embed id="29"/></p>
<p>Последние два дня в какой-то квартире делали ремонт, рабочие по ночам бухали, а вечером делали ремонт. Очень сильно запомнилось как они пьяными ездили, останавливаясь со свистом в полуметре от моей машины… К радости, всё обошлось.</p>
<p>Новофёдоровка очень унылый курорт, делать там совершенно нечего и ничего интересного там нет. Повсюду строят дома для сдачи в аренду приезжим, на этом пожалуй и всё, больше там ничего нет. Спасибо что хоть электроэнергия была 24 часа в сутки, хотя может быть и не факт.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/p-g-t-novofedorovka-krym/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>гора Ай-Петри. Крым</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/gora-aj-petri-krym</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/gora-aj-petri-krym#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Jul 2013 21:07:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Крым]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%b0-%d0%b0%d0%b9-%d0%bf%d0%b5%d1%82%d1%80%d0%b8-%d0%ba%d1%80%d1%8b%d0%bc</guid>

					<description><![CDATA[Побывали на горе Ай-Петри. Разумеется рассказывать про гору ничего не буду, только поделюсь впечатлениями, фотографиями и видео. Самое интересное и утомительное — поездка на эту гору, ехали мы на машине, первая-вторая передача — не выше и повороты налево и направо. Когда добрались до вершины горы, бортовой компьютер показывал расход почти 9 литров на 100км, такого… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/gora-aj-petri-krym">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Побывали на горе Ай-Петри. Разумеется рассказывать про гору ничего не буду, только поделюсь впечатлениями, фотографиями и видео. Самое интересное и утомительное — поездка на эту гору, ехали мы на машине, первая-вторая передача — не выше и повороты налево и направо. Когда добрались до вершины горы, бортовой компьютер показывал расход почти 9 литров на 100км, такого расхода на своей машине я даже близко не видел.</p>
<p>Сразу хочу предупредить, когда вам подумается что вот-вот вы уже приехали, вас будут попытаться развести люди, явно не славянской национальности, они вам скажут, что вы уже приехали, паркуйся, покушай в ресторане и бери у нас за деньги квадроцикл, чтобы смог проехать к горе Ай-Петри. Вообщем не ведитесь. </p>
<p>Подъезжая к месту куда приезжает канатная дорога, с меня снова какая-то бич в оранжевой жилетке, хотела снять денег. В итоге я развернулся, отъехал метров 100 и припарковался бесплатно. Позже, уже дома читая отзывы автомобилистов, оказалось на том месте жестоко машины царапают, но все обошлось. Оставив машину мы отправились гулять. Все же у меня было желание увидеть канатную дорогу, а пешком по горам было лень столько идти, спросили у людей которые от туда возвращались, все ответили — нечего там делать. Поэтому фотографии канатной дороги я так и не сделал.<br />
<img alt='317093_original-8009236' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/317093_original-8009236.jpg' alt="Ай-Петри" /></p>
<p>На горе Ай-Петри растут такие цветы.<br />
<img alt='317385_original-2748739' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/317385_original-2748739.jpg' alt="цветы Ай-Петри" /></p>
<p>Вид на Ялту с горы Ай-Петри.<br />
<img alt='317536_original-6181807' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/317536_original-6181807.jpg' alt="Ялта сверху" /><br />
<img alt='317876_original-5629916' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/317876_original-5629916.jpg' alt="Ялта сверху" /></p>
<p>Не глупите, если вы на машине — на ней и езжайте, знаменитая канатная дорога старая как говно мамонта. Сначала все радуются, потом через некоторое время люди друг у друга спрашивают про надежность, а далее дети ревут. Примерно все отзывы такого содержания.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/gora-aj-petri-krym/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Евпатория прогулка по городу</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/evpatoriya-progulka-po-gorodu</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/evpatoriya-progulka-po-gorodu#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Jul 2013 18:11:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Евпатория]]></category>
		<category><![CDATA[Крым]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b5%d0%b2%d0%bf%d0%b0%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b8%d1%8f-%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b3%d1%83%d0%bb%d0%ba%d0%b0-%d0%bf%d0%be-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4%d1%83</guid>

					<description><![CDATA[Посетил город Евпатория, город оставил хорошее впечатление и в тоже время плохое, как ни странно это звучит. Евпатория — не Ялта, а простой без излишеств город советского курорта с небольшой историей. Фотографии не соответствуют описанию, просто рассказываю, что видел и думаю, а фотографии только для малейшего представления об Евпатории. В Евпаторию мы приехали из города… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/evpatoriya-progulka-po-gorodu">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Посетил город Евпатория, город оставил хорошее впечатление и в тоже время плохое, как ни странно это звучит. Евпатория — не Ялта, а простой без излишеств город советского курорта с небольшой историей. Фотографии не соответствуют описанию, просто рассказываю, что видел и думаю, а фотографии только для малейшего представления об Евпатории. В Евпаторию мы приехали из города Саки. Жили в пгт. Новофедоровка, точнее не жили, а только на ночлег приезжали. Мы не любители сгорать под солнцем на «селёдочных» пляжах.</p>
<p>Гуляя по Евпатории внезапно во дворе этого жилого дома можно обнаружить мини-рынок. Рынок к сожалению забыл сфотографировать.<br />
<img alt='313963_original-6529252' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/313963_original-6529252.jpg' alt="город Евпатория" /></p>
<p>Как и везде в центре города фасады красивых жилых домов полностью уничтожены магазинами.<br />
<img alt='314136_original-1611829' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/314136_original-1611829.jpg' alt="центр Евпатория" /></p>
<p>Почетный долг каждого гражданина нашей необъятной родины — испортить балкон, Евпатория не исключение из правил.<br />
<img alt='314618_original-9015772' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/314618_original-9015772.jpg' alt="балкон Евпатория" /></p>
<p>Требуются элитные апартаменты недалеко от моря? — нет проблем.<br />
<img alt='314786_original-3902673' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/314786_original-3902673.jpg' alt="апартаменты Евпатория" /></p>
<p>Кот охраняет мотороллер.<br />
<img alt='314924_original-7858070' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/314924_original-7858070.jpg' alt="кот и мотороллер" /></p>
<p>Женщина курит на балконе.<br />
<img alt='315387_original-4489921' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/315387_original-4489921.jpg' alt="в Евпатории" /></p>
<p>Место в Евпатории, рядом с которым все фотографируются.<br />
<img alt='315561_original-8449377' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/315561_original-8449377.jpg' alt="на пляже" /></p>
<p>Санаторий в Евпатории.<br />
<img alt='315876_original-7816078' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/315876_original-7816078.jpg' alt="санаторий Евпатория" /></p>
<p>Рядом с набережной движения больше, чем в центре города.<br />
<img alt='316124_original-1928086' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/316124_original-1928086.jpg' alt="центр Евпатории" /></p>
<p>Чтобы пройти к морю, нужно долго пробиваться примерно через такой поток людей, торговых МАФов и увеселительных заведений.<br />
<img alt='316194_original-5084478' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/316194_original-5084478.jpg' alt="на набережную" /></p>
<p>Где тут люди купаются я, честно говоря, так и не понял. Друг на дружке лежат все.<br />
<img alt='316520_original-6878920' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/316520_original-6878920.jpg' alt="набережная Евпатории" /></p>
<p>Евпатория красивый и спокойный город, главное к набережной близко не подходите — иначе настроение и хорошее впечатление о городе будет полностью испорчено.<br />
<img alt='316745_original-6006508' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/316745_original-6006508.jpg' alt="элемент ограждения" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/evpatoriya-progulka-po-gorodu/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Пляж Васили в Балаклаве</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/plyazh-vasili-v-balaklave</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/plyazh-vasili-v-balaklave#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Jul 2013 19:46:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Балаклава]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[Крым]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Севастополь]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<category><![CDATA[Чёрное море]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%bf%d0%bb%d1%8f%d0%b6-%d0%b2%d0%b0%d1%81%d0%b8%d0%bb%d0%b8-%d0%b2-%d0%b1%d0%b0%d0%bb%d0%b0%d0%ba%d0%bb%d0%b0%d0%b2%d0%b5</guid>

					<description><![CDATA[Завалялось немного видео с поездки в Крым 2013 года. Думаю, лучше поздно опубликовать, чем никогда. Как-то, лазил по горам в Балаклаве, увидел как некоторые машины в сторону открытого моря едут в горы по не обычной дороге. Решил проехаться посмотреть, что же там находится и куда все едут. Интуиция меня не подвела, я нашел хорошее место… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/plyazh-vasili-v-balaklave">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Завалялось немного видео с поездки в Крым 2013 года. Думаю, лучше поздно опубликовать, чем никогда. Как-то, <a href="https://konnov.name/4070.html">лазил по горам в Балаклаве</a>, увидел как некоторые машины в сторону открытого моря едут в горы по не обычной дороге. Решил проехаться посмотреть, что же там находится и куда все едут. Интуиция меня не подвела, я нашел хорошее место для отдыха под Севастополем.<br />
<lj-embed id="27"/></p>
<p>А так же видео о том, как мы возвращались с пляжа «Васили» в цивилизацию Балаклавы.<br />
<lj-embed id="28"/></p>
<p>Прошу сильно не критиковать, было очень жарко и от жары действительно ехала крыша.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/plyazh-vasili-v-balaklave/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как я с женой поехал за горной лавандой в Крыму</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/kak-ya-s-zhenoj-poehal-za-gornoj-lavandoj</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/kak-ya-s-zhenoj-poehal-za-gornoj-lavandoj#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Jul 2013 20:26:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[Крым]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%ba%d0%b0%d0%ba-%d1%8f-%d1%81-%d0%b6%d0%b5%d0%bd%d0%be%d0%b9-%d0%bf%d0%be%d0%b5%d1%85%d0%b0%d0%bb-%d0%b7%d0%b0-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%bd%d0%be%d0%b9-%d0%bb%d0%b0%d0%b2%d0%b0%d0%bd%d0%b4%d0%be%d0%b9</guid>

					<description><![CDATA[Забыл как местность называется, но находится недалеко от Симферополя, хотели немного сократить путь — в итоге проехали в два раза дольше. Утром выезжаем в Симферополь, на въезде в город попадаем в пробку, образовалась очень глубокая лужа, многие машины или разворачивались или сворачивали на Т-образном перекресте. Я естественно рискнул проехать и проехал без проблем — не… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/kak-ya-s-zhenoj-poehal-za-gornoj-lavandoj">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Забыл как местность называется, но находится недалеко от Симферополя, хотели немного сократить путь — в итоге проехали в два раза дольше. Утром выезжаем в Симферополь, на въезде в город попадаем в пробку, образовалась очень глубокая лужа, многие машины или разворачивались или сворачивали на Т-образном перекресте. Я естественно рискнул проехать и проехал без проблем — не утонули.<br />
<lj-embed id="30"/></p>
<p>Проехали Симферополь и выехали за него. Далее началась настоящая грунтовая дорога. Ещё погода такая, дождь-ливень и так постоянно. Но зато вид из окна очень красивый и воздух горный + озон от дождя — красотища.<br />
<img alt='318765_original-7418370' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/318765_original-7418370.jpg' alt="Крым" /></p>
<p>Вообщем долго ехали мы и тряслись по такой дороге, было желание развернуться поехать другой более обкатанной дорогой до места назначения, но моя упрямость победила. По такой дороге мы ехали до победного конца, точнее до победного проигрыша. Главное в округе ни души, никаких машин, вообще никого кроме нас нет.<br />
<img alt='319004_original-4641076' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/319004_original-4641076.jpg' alt="hyundai i20" /></p>
<p>Когда мы добрались до нужной нам дороги, перед нами был только обрыв и примерно такая дорога, только дорога по сторону меня была обрывистая.<br />
<img alt='319486_original-3607987' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/319486_original-3607987.jpg' alt="Республика Крым" /></p>
<p>Проеду или не проеду подумал я про себя… Поехали и примерно через километр, дальше ехать становилось сложнее и сложнее, машину засасывало и она стала практически неуправляемой, дальше рисковать не стал, не один ехал же. Начал разворачиваться на такой узкой колее, бамз — увязли, первая-реверс и так несколько раз — фух выгребли, в обрыв не улетели. Какое психическое облегчение мы испытали когда развернулись и покинули обрыв.</p>
<p>Так и доехали обратно слегка расстроенные и в ливень.<br />
<lj-embed id="31"/></p>
<p>Но сейчас приятно вспомнить и посмотреть фотографии, настоятельно рекомендую туда ехать. Если просмотрите видео, поймете где такие красивые дороги спрятаны.<br />
Фотографии как рвали лаванду к сожалению сделать не получилось, там охраняемые поля были, нарвали лаванду не совсем легально.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/kak-ya-s-zhenoj-poehal-za-gornoj-lavandoj/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Пляж под Новофедоровкой. Крым.</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/plyazh-pod-novofedorovkoj-krym</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/plyazh-pod-novofedorovkoj-krym#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Jul 2013 19:13:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[Крым]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<category><![CDATA[Чёрное море]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%bf%d0%bb%d1%8f%d0%b6-%d0%bf%d0%be%d0%b4-%d0%bd%d0%be%d0%b2%d0%be%d1%84%d0%b5%d0%b4%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%ba%d0%be%d0%b9-%d0%ba%d1%80%d1%8b%d0%bc</guid>

					<description><![CDATA[Перед путешествием на ЮБК, мы были под Евпаторией в Новофёдоровке. Решили утром искупаться, отъехали достаточно далеко, но купаться тут как-то не кошерно. Про городские пляжи я молчу, но даже сюда приезжают любители купаться в говне. При этом даже платных пляжей нет, а если и есть, то цены будут такими, что там кроме зажравшихся москвичей никого… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/plyazh-pod-novofedorovkoj-krym">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Перед путешествием на ЮБК, мы были под Евпаторией в Новофёдоровке. Решили утром искупаться, отъехали достаточно далеко, но купаться тут как-то не кошерно.<br />
<lj-embed id="26"/></p>
<p>Про городские пляжи я молчу, но даже сюда приезжают любители купаться в говне. При этом даже платных пляжей нет, а если и есть, то цены будут такими, что там кроме зажравшихся москвичей никого не будет.</p>
<p>P.S.<br />
Ездил купаться под Одессу, там значит отель, в сутки самая минимальная стоимость 1200 грн, за 200 гривен (нас было четверо) заехали в прохладный подземный паркинг, взяли шезлонги, а наслаждались чистым морем с минимальным количеством мочи. Вход в городском пляже стоил 50 гривен с человека если с шезлонгом, но там нам должны были платить, чтобы мы зашли. А там под Одессой охрана и стоянка и шезлонги и душ, красота. Крым в этом плане очень отстаёт от Одессы. Обидно.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/plyazh-pod-novofedorovkoj-krym/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Саки &#8212; город который категорически не рекомендую посещать</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/saki-gorod-kotoryj-kategoricheski-ne-r</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/saki-gorod-kotoryj-kategoricheski-ne-r#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Jul 2013 14:42:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[Крым]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Саки]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d1%81%d0%b0%d0%ba%d0%b8-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4-%d0%ba%d0%be%d1%82%d0%be%d1%80%d1%8b%d0%b9-%d0%ba%d0%b0%d1%82%d0%b5%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%b8%d1%87%d0%b5%d1%81%d0%ba%d0%b8-%d0%bd%d0%b5-%d1%80</guid>

					<description><![CDATA[Очень плохое впечатление оставил город Саки. После того, как мы сбежали с этого города — настроение было испорчено на весь оставшийся день. Вот одна из причин, по которой я перестал посещать церковь. На видео думаю все будет понятно. Сам город может и не плохой, обычный совковый курорт, но инвалидов очень много, психика жены не выдержала,… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/saki-gorod-kotoryj-kategoricheski-ne-r">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Очень плохое впечатление оставил город Саки. После того, как мы сбежали с этого города — настроение было испорчено на весь оставшийся день. </p>
<p>Вот одна из причин, по которой я перестал посещать церковь. На видео думаю все будет понятно.<br />
<lj-embed id="23"/></p>
<p>Сам город может и не плохой, обычный совковый курорт, но инвалидов очень много, психика жены не выдержала, а потом и моя.<br />
<img alt='295389_original-5795241' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/295389_original-5795241.jpg' alt="дворец культуры Саки" /></p>
<p>Вечером, когда я уехал из этого города и сел за компьютер, выяснил что в этом городе в основном все санатории сделаны для инвалидов. Поверьте жутко всё это выглядит, когда столько инвалидов в одном месте. Центр города Саки.<br />
<img alt='295477_original-4364266' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/295477_original-4364266.jpg' alt="центр город Саки" /></p>
<p>В городе есть все необходимое для жизни, на такое маленькое население имеется и торговый центр «Пассаж».<br />
<img alt='295759_original-1962171' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/295759_original-1962171.jpg' alt="Пассаж Саки" /></p>
<p>Универсам и на заднем фоне многоквартирный жилой дом.<br />
<img alt='296135_original-9816013' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/296135_original-9816013.jpg' alt="центральный универсам Саки" /></p>
<p>Салон связи МТС и рядом пивная местного разлива.<br />
<img alt='296372_original-1578693' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/296372_original-1578693.jpg' alt="МТС Саки" /></p>
<p>Во многих маленьких городках зарождается новая традиция — в центре города кормить голубей и фотографироваться с ними. Город Саки — не исключение.<br />
<img alt='296690_original-9792743' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/296690_original-9792743.jpg' alt="кормят голубей" /></p>
<p>Реклама мяса, интересно, что на уме у людях которые эту рекламу изготовляли?<br />
<img alt='296782_original-1629052' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/07/296782_original-1629052.jpg' alt="реклама мяса" /></p>
<p>P.S. Отойдя от машины на километр — через 10 минут мы уже практически бегом бежали обратно, чтобы убежать из этого города. Беременным категорически не рекомендую ехать в город Саки. Благодарю за внимание.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/saki-gorod-kotoryj-kategoricheski-ne-r/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Керчь — город розовых бордюров</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/kerch-gorod-rozovyh-bordyurov</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/kerch-gorod-rozovyh-bordyurov#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Aug 2012 22:09:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Керчь]]></category>
		<category><![CDATA[Крым]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%ba%d0%b5%d1%80%d1%87%d1%8c-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4-%d1%80%d0%be%d0%b7%d0%be%d0%b2%d1%8b%d1%85-%d0%b1%d0%be%d1%80%d0%b4%d1%8e%d1%80%d0%be%d0%b2</guid>

					<description><![CDATA[Побывал так же и городе Керчь &#8212; относительно известный город. У городских властей города Керчь какая-то нездоровая любовь к флагам. Так же у городских властей данного города нездоровая любовь к розовым бордюрам. Абсолютно все бордюры окрашены. Если где-то в Крыму мы видем машину с колесами которые испачканы розовым цветом — это керчанин. Въезд в город… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/kerch-gorod-rozovyh-bordyurov">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Побывал так же и городе Керчь &#8212; относительно известный город. У городских властей города Керчь какая-то нездоровая любовь к флагам.<br />
<img alt='237400_original-5287369' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/237400_original-5287369.jpg' alt="флаги Керчи" /></p>
<p>Так же у городских властей данного города нездоровая любовь к розовым бордюрам. Абсолютно все бордюры окрашены. Если где-то в Крыму мы видем машину с колесами которые испачканы розовым цветом — это керчанин.<br />
<img alt='237763_original-2727423' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/237763_original-2727423.jpg' alt="розовые бордюры" /></p>
<p>Въезд в город Керчь довольно уныл, но стиль присутствует.<br />
<img alt='238078_original-7484890' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/238078_original-7484890.jpg' alt="въезд Керчь" /></p>
<p>Если внимательно присмотритесь к фотографии, увидите, что есть ещё нездоровая любовь к покраске фонарей в синий цвет. Нигде такого веселья не видел.<br />
<img alt='238147_original-7181998' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/238147_original-7181998.jpg' alt="синие фонари" /></p>
<p>Вот так нужно было раскрашивать хрущевки ещё при их строительстве. Зачет!<br />
<img alt='238498_original-3217248' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/238498_original-3217248.jpg' alt="красивая хрущевка" /></p>
<p>Очень здорово что на некоторых домах нанесен адрес дома. Не нужно подходить близко к дому в поисках таблички с адресом.<br />
<img alt='238689_original-4249518' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/238689_original-4249518.jpg' alt="адрес дома" /></p>
<p>Обычный жилой дом в городе Керчь.<br />
<img alt='238945_original-1969982' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/238945_original-1969982.jpg' alt="жилой дом Керчь" /></p>
<p>Кинотеатр Украина.<br />
<img alt='239192_original-5419581' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/239192_original-5419581.jpg' alt="кинотеатр Украина" /></p>
<p>Красивое здание прокуратуры испортили кондиционерами.<br />
<img alt='239544_original-3843785' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/239544_original-3843785.jpg' alt="прокуратура Керчь" /></p>
<p>Собаки отдыхают напротив прокуратуры, странное совпадение.<br />
<img alt='239733_original-6044001' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/239733_original-6044001.jpg' alt="спящие собаки" /></p>
<p>Старый дом на одной из центральных улиц Керчи.<br />
<img alt='239929_original-3867625' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/239929_original-3867625.jpg' alt="старый дом Керчь" /></p>
<p>Пешеходная улица в центре города.<br />
<img alt='240345_original-8346892' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/240345_original-8346892.jpg' alt="центр Керчь" /></p>
<p>Понравилась доска почета, думал там одни власть имущие как всегда, а ничего подобного, там было много людей с обычными рабочими профессиями.<br />
<img alt='240384_original-9394362' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/240384_original-9394362.jpg' alt="доска почета" /></p>
<p>Не плохо сохранился театр.<br />
<img alt='240670_original-8522961' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/240670_original-8522961.jpg' alt="драматический театр" /></p>
<p>Фонтан и суровая гимназия.<br />
<img alt='240937_original-5820663' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/240937_original-5820663.jpg' alt="фонтан Керчь" /></p>
<p>По всей Керчи расставлены памятники посвященные второй мировой войне, как и в других городах они унылы и лишены какого-либо смысла.<br />
<img alt='241234_original-7351773' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/241234_original-7351773.jpg' alt="памятник ВОВ" /></p>
<p>Рядом с этими ступеньками, если вы сами по себе гуляете, начнут приставать таксисты, они будут вам предлагать услуги по проведению экскурсии в городе. Мы отказались. Начали подниматься по этим ступенькам, я очень надеялся увидеть там что-то очень интересное, думаю, если много людей — значит оно того стоит. Как же я оказался не прав.<br />
<img alt='241471_original-7573858' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/241471_original-7573858.jpg' alt="городские ступеньки" /></p>
<p>Была почти 40 градусная жара, поднявшись на самый верх, меня аж зло взяло, поднимался я только для того, чтобы увидеть очередной маразм. Зачем этот никому не нужный памятник нужно было устанавливать так высоко? Лучше бы снесли все это как делают в нормальных странах и сделать, например, летнее кафе с прохладительными напитками и современной обзорной площадкой.<br />
<img alt='241731_original-1005431' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/241731_original-1005431.jpg' alt="советский памятник" /></p>
<p>Открылся вид сверху на город Керчь.<br />
<img alt='242013_original-6718093' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/242013_original-6718093.jpg' alt="город Керчь" /><br />
<img alt='242397_original-3390703' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/242397_original-3390703.jpg' alt="панорама Керчи" /><br />
<img alt='242450_original-6485868' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/242450_original-6485868.jpg' alt="Крым" /><br />
<img alt='242701_original-4410785' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/242701_original-4410785.jpg' alt="море и город" /></p>
<p>На окраинах города как и везде, &#8212; типовое панельное жильё.<br />
<img alt='242953_original-3355571' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/08/242953_original-3355571.jpg' alt="панельное жильё" /></p>
<p>Местного радио в городе Керчь нет, вместо него мы по дороге в Керчь и в самой Керчи слушали радио «Кукуруза», которое вещает из другой страны, из города Анапа.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/kerch-gorod-rozovyh-bordyurov/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Село Яковенково — заповедник для отдыха в Крыму</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/selo-yakovenkovo-zapovednik-dlya-otdy</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/selo-yakovenkovo-zapovednik-dlya-otdy#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Jul 2012 05:25:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[Крым]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<category><![CDATA[Чёрное море]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d1%81%d0%b5%d0%bb%d0%be-%d1%8f%d0%ba%d0%be%d0%b2%d0%b5%d0%bd%d0%ba%d0%be%d0%b2%d0%be-%d0%b7%d0%b0%d0%bf%d0%be%d0%b2%d0%b5%d0%b4%d0%bd%d0%b8%d0%ba-%d0%b4%d0%bb%d1%8f-%d0%be%d1%82%d0%b4%d1%8b</guid>

					<description><![CDATA[После того как мы посетили грязевой вулкан Джау-Тепе, мы отправились в село Яковенково, нам хотелось купаться и отдыхать. Поехали по такому маршруту. Дорога была уже гораздо лучше, если сравнивать с дорогой, по которой мы в село Вулкановка доезжали. Пока ехали в Яковенково пытались сделать видео. Получилось не очень, но зато видео есть. По окончанию видео,… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/selo-yakovenkovo-zapovednik-dlya-otdy">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>После того как мы посетили грязевой <a href="https://konnov.name/15582.html">вулкан Джау-Тепе</a>, мы отправились в село Яковенково, нам хотелось купаться и отдыхать. Поехали по такому <a href="https://www.openstreetmap.org/directions?engine=graphhopper_car&amp;route=45.1388%2C35.9477%3B45.0696%2C36.3197#map=10/45.1922/36.0887">маршруту</a>.<br />
Дорога была уже гораздо лучше, если сравнивать с дорогой, по которой мы в село Вулкановка доезжали.<br />
<img alt='212698_original-3292783' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/212698_original-3292783.jpg' alt="в Крыму" /></p>
<p>Пока ехали в Яковенково пытались сделать видео. Получилось не очень, но зато видео есть.<br />
<lj-embed id="19"/></p>
<p>По окончанию видео, мы остановились, чтобы сделать фотографии, так как мы были относительно высоко на таком бездорожье.<br />
Очень красиво и не обычно для меня во всяком случае. Фотография до подъёма на гору.<br />
<img alt='212910_original-1548532' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/212910_original-1548532.jpg' alt="крымская дорога" /></p>
<p>Вид с дороги в сторону грязевого вулкана Джау-Тепе.<br />
<img alt='213158_original-3833361' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/213158_original-3833361.jpg' alt="дорога Крым" /></p>
<p>Рядом было и озеро.<br />
<img alt='213368_original-6196896' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/213368_original-6196896.jpg' alt="озеро" /></p>
<p>Наш Ослик и бездорожье. Такая природа и вокруг ни души. Вот таким Крым я себе представляю, а не таким, какой он есть на курортах.<br />
<img alt='213720_original-9290253' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/213720_original-9290253.jpg' alt="Soul горы" /></p>
<p>Поехали дальше…<br />
Водоёмы арендованы.<br />
<img alt='213924_original-8967138' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/213924_original-8967138.jpg' alt="аренда водоёма" /></p>
<p>Про Яковенково узнал совсем недавно, практически перед поездкой в Крым. Искал город или поселок, где нет людей, открыл гугль Планета и как-то обнаружил много песка и место безлюдное, куда даже автобусы не ходят. Там где сейчас «пляж» раньше был какой-то военный полигон, поэтому курортов там нет, осталось только село и нетронутое море. В крымских городах и поселках я купаться не могу, как представлю сколько там одной только мочи плавает и сразу купаться там всё желание пропадает. Точно знаю, что и сами крымчане не купаются в местах массового скопления людей. Из отзывов про Яковенково пугали только пограничниками, у нас с собою были паспорта, т.е. к встречи с ними я был готов, но встретиться с пограничниками так и не получилось.</p>
<p>Дорога в это село сами понимаете какая, я её даже фотографировать не стал, т.к. это самая худшая дорога за всю поездку в Крым. Оно и неудивительно, туристов нет, разводить некого, поэтому и дороги строить не нужно.<br />
Странное озеро, а странное потому, что меняет свой цвет.<br />
<img alt='214069_original-7192771' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/214069_original-7192771.jpg' alt="розовое озеро" /></p>
<p>Вот и приехали в Яковенково. Времени уже оставалось мало, поэтому мы купались и отдыхали ни о чем не думая. Пляж разумеется не очень чистый, но зато какая вода чистая. Если вы не поленитесь посмотреть на картах, где находится Яковенково — вы убедитесь, что это самое настоящее открытое Чёрное Море.<br />
<img alt='214348_original-6850861' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/214348_original-6850861.jpg' alt="море Крым" /></p>
<p>Зато тут нет людей, меньше бактерий, свежее воздух, нет продавцов различных — парковка бесплатная и полное общение с природой.<br />
<img alt='214540_original-9320948' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/214540_original-9320948.jpg' alt="Черное море" /></p>
<p>На следующий день утром мы поехали на весь день отдыхать и купаться в это село. Утром немного с погодой не повезло, минут 30 шел дождь, но потом погода восстановилась.<br />
Поставили палатку.<br />
<img alt='215033_original-2606398' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/215033_original-2606398.jpg' alt="палатка" /></p>
<p>Море продолжало радовать своею чистотой.<br />
<img alt='215267_original-2651557' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/215267_original-2651557.jpg' alt="море" /></p>
<p>Вид из палатки в пасмурную погоду. Сидели в палатке кушали арбуз, пока шел дождь. Представьте какое у меня с этот момент было состояние души, после непрерывной напряженной работы в офисе такая атмосфера, без компьютеров, без людей и телефонов.<br />
<img alt='215429_original-6332676' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/215429_original-6332676.jpg' alt="в палатке" /></p>
<p>Хозяин пляжа.<br />
<img alt='215726_original-5830805' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/215726_original-5830805.jpg' alt="насекомое" /></p>
<p>Уважаемые отдыхающие, пожалуйста, забирайте весь мусор с собою, ведь это совсем не сложно, отвезти мусор до мусорных баков. Если так дальше всё и будет продолжаться природа просто утонет в горах мусора. Если вы ищите дикий отдых в палатке на Чёрном Море — однозначно рекомендую Яковенково.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/selo-yakovenkovo-zapovednik-dlya-otdy/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Свято-Успенский пещерный монастырь в Крыму</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/svyato-uspenskij-peshhernyj-monastyr-v</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/svyato-uspenskij-peshhernyj-monastyr-v#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Jul 2012 05:50:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Бахчисарай]]></category>
		<category><![CDATA[Крым]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d1%81%d0%b2%d1%8f%d1%82%d0%be-%d1%83%d1%81%d0%bf%d0%b5%d0%bd%d1%81%d0%ba%d0%b8%d0%b9-%d0%bf%d0%b5%d1%89%d0%b5%d1%80%d0%bd%d1%8b%d0%b9-%d0%bc%d0%be%d0%bd%d0%b0%d1%81%d1%82%d1%8b%d1%80%d1%8c-%d0%b2</guid>

					<description><![CDATA[Вот приближаемся к Свято-Успенскому монастырю, который находится в городе Бахчисарай. Гора в которой этот монастырь расположен. В монастыре идет торговля в два ряда, в прямом смысле этого слова, из-за чего там передвигаться очень проблематично, верующих к иконам подпускают по очереди, посмотрел на всё это безобразие и покинул данный супермаркет святостей. Рядом с монастырем платная автостоянка,… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/svyato-uspenskij-peshhernyj-monastyr-v">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Вот приближаемся к Свято-Успенскому монастырю, который находится в городе Бахчисарай.<br />
<img alt='271140_original-9187594' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/271140_original-9187594.jpg' alt="православный крест" /></p>
<p>Гора в которой этот монастырь расположен.<br />
<img alt='271384_original-1444198' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/271384_original-1444198.jpg' alt="гора монастырь" /></p>
<p>В монастыре идет торговля в два ряда, в прямом смысле этого слова, из-за чего там передвигаться очень проблематично, верующих к иконам подпускают по очереди, посмотрел на всё это безобразие и покинул данный супермаркет святостей.<br />
<img alt='271859_original-6487958' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/271859_original-6487958.jpg' alt="монастырь" /></p>
<p>Рядом с монастырем платная автостоянка, рядом дежурят какие-то казаки. Запомнился момент когда один казак подошел к торговкам и начал им рассказывать, что торговля на территории монастыря запрещена законом, лучше бы этот законник пошел прогонять вымогателей денег с автовладельцев. У нас в Украине, если паркомата нет — то за парковку можно не платить, но все дружно платят, к сожалению. Только женщин и бабушек гонять — казаки герои!<br />
Вид с монастыря.<br />
<img alt='272074_original-1844936' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/272074_original-1844936.jpg' alt="Крым" /><br />
<img alt='272265_original-9552027' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/272265_original-9552027.jpg' alt="горы крымские" /></p>
<p>Интересно построено.<br />
<img alt='272635_original-1555161' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/272635_original-1555161.jpg' alt="монастырь гора" /></p>
<p>Хоз. двор монастыря.<br />
<img alt='272840_original-8210715' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/272840_original-8210715.jpg' alt="хоз двор" /></p>
<p>Рядом с монастырем гуляют свинки.<br />
<img alt='273027_original-1623769' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/273027_original-1623769.jpg' alt="свинья" /></p>
<p>И ждут своего часа…<br />
<img alt='273172_original-5447338' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/273172_original-5447338.jpg' alt="свинки" /></p>
<p>Бесконечное строительство.<br />
<img alt='273424_original-4758928' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/273424_original-4758928.jpg' alt="церковное строительство" /></p>
<p>Покинув монастырь, мы отправились в пещерный город Чуфут-Кале. Дороги нормальной нет, нужно шагать в гору и не думать о жаре. По такой дороге, наверное удобнее всего передвигаться было бы в кедах.<br />
<img alt='273760_original-4597621' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/273760_original-4597621.jpg' alt="горная дорога" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/svyato-uspenskij-peshhernyj-monastyr-v/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
