<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Щорс &#8212; Киевское направление</title>
	<atom:link href="https://baludok.com/wordpress/tag/shhors/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://baludok.com/wordpress</link>
	<description>Сайт о путешествиях и разных вылазках.</description>
	<lastBuildDate>Sat, 17 Dec 2016 00:34:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>
	<item>
		<title>Сновск — город, где фотографировать запрещено</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/snovsk-gorod-gde-fotografirovat-z</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/snovsk-gorod-gde-fotografirovat-z#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Dec 2016 00:34:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Сновск]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<category><![CDATA[Черниговская область]]></category>
		<category><![CDATA[Щорс]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d1%81%d0%bd%d0%be%d0%b2%d1%81%d0%ba-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4-%d0%b3%d0%b4%d0%b5-%d1%84%d0%be%d1%82%d0%be%d0%b3%d1%80%d0%b0%d1%84%d0%b8%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%b0%d1%82%d1%8c-%d0%b7</guid>

					<description><![CDATA[Да, именно так мне запомнится город Сновск, но об этом позже. В прошлом — город Щорс, так раньше назывался Сновск. Выехав из города Городня, мы по заснеженной дороге неспешно доехали до города Сновск. Сновск встретил нас этой пушкой — памятник Рубеж обороны 1941 года с картой наступлений и расположений армии. Везде, не только в городе… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/snovsk-gorod-gde-fotografirovat-z">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Да, именно так мне запомнится город Сновск, но об этом позже. В прошлом — город Щорс, так раньше назывался Сновск. Выехав из города Городня, мы по заснеженной дороге неспешно доехали до города Сновск. Сновск встретил нас этой пушкой — памятник Рубеж обороны 1941 года с картой наступлений и расположений армии.<br />
<img alt='14023_original-2109314' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/14023_original-2109314.jpg' alt="пушка Сновск" /></p>
<p>Везде, не только в городе Сновск, к сожалению, есть подобные дома.<br />
<img alt='14089_original-3216696' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/14089_original-3216696.jpg' alt="заброшеный дом" /></p>
<p>Напротив заброшенного дома. Очень сильное в плане архитектуры строение. Никаких кондиционеров, спутниковых антенн, а главное нет никаких пристроек. Видно, что строили для людей: колонны, большие двери, фонари — абсолютно всё гармонирует и вписывается в экстерьер. К сожалению, подобное больше не строят.<br />
<img alt='14462_original-6052441' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/14462_original-6052441.jpg' alt="советское здание" /></p>
<p>Старые дома с такими эркерами встречаются в местах, которые застраивали при Сталине. У меня  вызывает удивление, что до сих пор подобные дома в относительно нормальном состоянии, если их своевременно обслуживать, разумеется.<br />
<img alt='14820_original-1173693' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/14820_original-1173693.jpg' alt="сталинка Сновск" /></p>
<p>Всегда у меня вызывают приятный восторг магазины такого плана. Не покидает ощущение, что оказался в прошлом.<br />
<img alt='14998_original-8084056' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/14998_original-8084056.jpg' alt="магазин СССР" /></p>
<p>Что-то я отвлекся. Нужно было в начале опубликовать какую-нибудь фотографию улицы города Сновск. Исправляю этот недочет.<br />
<img alt='15138_original-9193126' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/15138_original-9193126.jpg' alt="город Сновск" /></p>
<p>Делая очередную фотографию, слышу в спину через дорогу мне кричит мужик. Оборачиваюсь, культурно спрашиваю его, что он на меня он кричит? И действительно на меня, оказывается в городе Сновск нужно разрешение спрашивать прежде чем что-то фотографировать в публичном месте. Началась у нас словестная перепалка. Я как всегда на хамство ответил что-то вроде: «Тебя забыл спросить». Сказал мужику, что сейчас специально тебя и твою машину сфотографирую, чтобы ты таким наглым больше не был. Публиковать его лицо — честно нет никакого желания. Номер машины этого наглеца сфотографировал, если этот отчет будут читать местные жители — напишите, кто на этой машине ездит, очень интересно. Номер машины CB 9449 AA. Другое дело, если бы он подошел и спокойно сказал что-то вроде «Добрый день. Я очень не люблю попадать на фотографии, если вас не затруднит — удалите пожалуйста фотографию, где я есть или не публикуйте нигде», да без проблем, ответил бы я, удалю конечно, не вопрос.<br />
<img alt='15367_original-4187990' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/15367_original-4187990.jpg' alt="CB 9449 AA" /></p>
<p>В подобных небольших городках я люблю делать фотографии ресторанов. В последнее время я уверен, что ресторан является визитной карточкой города. Вокзал и ресторан.<br />
<img alt='15822_original-3009567' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/15822_original-3009567.jpg' alt="Ресторан Сновск" /></p>
<p>Центр города Сновск. Ленина тут больше нет. Сносили его тут культурно, так сказать без вандализма.<br />
<img alt='16054_original-5697090' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/16054_original-5697090.jpg' alt="Ленина - нет" /></p>
<p>Есть в Сновске и отель. Отель Колос.<br />
<img alt='16234_original-4258960' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/16234_original-4258960.jpg' alt="отель Колос" /></p>
<p>Центральная площадь города Сновск.<br />
<img alt='16609_original-5169648' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/16609_original-5169648.jpg' alt="Площадь Сновска" /></p>
<p>Идешь по делам или домой, захотелось выпить кофе и пополнить счет на телефоне, нужно купить хлеб или туалетную бумагу? Да без проблем!<br />
<img alt='16729_original-8070652' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/16729_original-8070652.jpg' alt="ларьки Сновск" /></p>
<p>Пешеходный мост через железную дорогу, даже не знаю что тут сказать. Много где такие мосты существуют, но как оказалось, зимой передвигаться по ним не совсем удобно.<br />
<img alt='17142_original-6422176' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/17142_original-6422176.jpg' alt="пешеходный мост" /><br />
<img alt='17311_original-2801473' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/17311_original-2801473.jpg' alt="пешеходный мост Сновск" /></p>
<p>Спускашься так же как и поднимаешься на мост. В нетрезвом состоянии тут лучше не ходить, подскользнешься — мало не покажется.<br />
<img alt='17412_original-2241946' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/17412_original-2241946.jpg' alt="спуск с моста" /></p>
<p>Во времена СССР тут была крупная узловая станция с ДЕПО. Функционирует по сей день.<br />
<img alt='17773_original-3110443' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/17773_original-3110443.jpg' alt="железная дорога Сновск" /></p>
<p>Грузовой паровоз Л-0132.<br />
<img alt='17998_original-6899485' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/17998_original-6899485.jpg' alt="паровоз Л-0132" /></p>
<p>Территория Депо в Сновске — очень веселая и красочная.<br />
<img alt='18347_original-8391671' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/18347_original-8391671.jpg' alt="Депо Сновск" /></p>
<p>Смотрю многоквартирный дом, думаю нужно зайти во двор посмотреть чем люди живут-дышут.<br />
<img alt='18670_original-3936517' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/18670_original-3936517.jpg' alt="жилой дом Сновск" /></p>
<p>Почтовые ящики установлены во дворе, на открытом воздухе.<br />
<img alt='18761_original-5339729' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/18761_original-5339729.jpg' alt="почтовые ящики" /></p>
<p>И сам двор данного дома, тут не покатаешься на машине, она просто тупо не проедет.<br />
<img alt='19113_original-9536659' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/19113_original-9536659.jpg' alt="двор Сновск" /></p>
<p>Самый веселый и красочный магазин в Сновске. Вот только зачем рисовать негра на рекламе Pampers? Никаких негров в этих краях ещё долго не будет.<br />
<img alt='19342_original-1003240' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/19342_original-1003240.jpg' alt="негр памперс" /></p>
<p>А теперь перейдем ещё к одному секретному месту. Вот это здание тоже <b>фотографировать нельзя</b> — секретный объект. Как только мне сказали об этом, — я сразу подумал точно тут что-то не то происходит, может я в Беларуси? Либо жители этого города родом из Беларуси? И ведь без юмора и без улыбки на лице говорят, что тут фотографировать запрещено.<br />
<img alt='19678_original-1127868' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/19678_original-1127868.jpg' alt="секретный объект" /></p>
<p>На здании Сновского автовокзала изображен шильдик от Mercedes-Benz.<br />
<img alt='19927_original-3917720' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/19927_original-3917720.jpg' alt="автовокзал Щорс" /></p>
<p>А это железнодорожный вокзал города Сновск.<br />
<img alt='20040_original-4924606' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/20040_original-4924606.jpg' alt="железнодорожный вокзал Сновск" /></p>
<p>Полиция Сновска. Обычно у таких зданий стоят машины, которые даже в Японии и Германии почти никто не видел. Тут всё просто без излишеств.<br />
<img alt='20396_original-2368924' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/20396_original-2368924.jpg' alt="Полиция Сновск" /></p>
<p>На выезде из Сновска был обнаружен многоквартирный дом в поле около леса. Ещё 10 лет и дом похоже будет в лесу, повезло владельцем квартир. Наверное, очень свежий лесной воздух будет.<br />
<img alt='20685_original-7047266' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/12/20685_original-7047266.jpg' alt="дом в поле" /></p>
<p>На этом заканчиваю обзор города. Выводов делать никаких не буду. Пусть читатель моего обзора сам делает вывод.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/snovsk-gorod-gde-fotografirovat-z/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
