<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Румыния &#8212; Киевское направление</title>
	<atom:link href="https://baludok.com/wordpress/tag/rumyniya/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://baludok.com/wordpress</link>
	<description>Сайт о путешествиях и разных вылазках.</description>
	<lastBuildDate>Sat, 20 Aug 2016 06:26:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>
	<item>
		<title>Бухарест &#8212; пару часов проездом на авто</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/buharest-paru-chasov-proezdom-na-avto</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/buharest-paru-chasov-proezdom-na-avto#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Aug 2016 06:26:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Бухарест]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Румыния]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b1%d1%83%d1%85%d0%b0%d1%80%d0%b5%d1%81%d1%82-%d0%bf%d0%b0%d1%80%d1%83-%d1%87%d0%b0%d1%81%d0%be%d0%b2-%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b5%d0%b7%d0%b4%d0%be%d0%bc-%d0%bd%d0%b0-%d0%b0%d0%b2%d1%82%d0%be</guid>

					<description><![CDATA[Проснувшись утром в отеле, Тихон нам напомнил про пиццу, которую мы ему обещали в обмен на его спокойное поведение. Пришлось открыть карты и искать ближайшую пиццерию Dominos. Пиццерия найдена расстояние от нас каких-то смешных 12 км. Выезжаем из отеля (отель расположен на окружной трассе Бухареста) и сразу тянучка машин, едем за всеми еле-еле. Заехали в… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/buharest-paru-chasov-proezdom-na-avto">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Проснувшись утром в отеле, Тихон нам напомнил про пиццу, которую мы ему обещали в обмен на его спокойное поведение. Пришлось открыть карты и искать ближайшую пиццерию Dominos. Пиццерия найдена расстояние от нас каких-то смешных 12 км. Выезжаем из отеля (отель расположен на окружной трассе Бухареста) и сразу тянучка машин, едем за всеми еле-еле. Заехали в город где естественно заблудились заехали в какой-то двор жилых домов, во дворе самое натуральное кладбище, не получилось к сожалению сфотографировать, поэтому поверить придется мне на слово. Потом выехали на какую-то улицу очень понравилось решение со светофором, было бы здорово если у нас так же делать будут.<br />
<img alt='672921_original-9991632' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/672921_original-9991632.jpg' alt="дублирующий светофор" /></p>
<p>Вернувшись на маршрут заехали в деловой центр Бухареста. Тут много современных бизнес-комплексов с офисами и прочей инфраструктурой тут же рядом и оказалась наша пиццерия.<br />
<img alt='673254_original-6033768' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/673254_original-6033768.jpg' alt="ORACLE Romania" /></p>
<p>Подъезжаем к пиццерии, оставляю машину и из какого-то ларька, кричит тётка что тут парковаться нельзя и что-то там про полицию заливала. Я ступил и решил убрать машину, короче мест вообще нигде нет. Везде знаки запрещающие парковку, но почему-то все припаркованы. Понял что нужно было не обращать внимание, эвакуатором машину не заберут, т.к. я рядом, а выпишут штраф — пусть выписывают, не жалко я то знаю как его не платить. Поставил на территорию какого-то предприятия, охранник что-то бубнил, я демонстративно махнул на него рукой и пошел. Потом смотрю эвакуатор в ту сторону поехал, не спокойно было на душе — забрал машину. Уже развернулся смотрю больничка с парковкой, о думаю отличный вариант туда поставлю и пройдусь — ноги не отвалятся, но не сложно догадаться там тоже все занято, причем я не знал как выехать из этой больнички.</p>
<p>Эврика, рядом нашли супермаркет с парковкой, на которой можно припарковаться на 60 минут. Так и сделали. Мои пошли в магазин, а я пошел за пиццой. Недостаток Бухареста, что каждый кому не лень, может написать частная территория и пошли все нафиг. У нас к счастью такое не прокатывает, по крайней мере со мной, а у них на ура.<br />
<img alt='673450_original-7496772' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/673450_original-7496772.jpg' alt="private parking Romania" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/buharest-paru-chasov-proezdom-na-avto/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Трансфэгэрашское шоссе в Румынии</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/transfegerashskoe-shosse-v-rumynii</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/transfegerashskoe-shosse-v-rumynii#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Aug 2016 06:04:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Румыния]]></category>
		<category><![CDATA[Трансфэгэрашское шоссе]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bd%d1%81%d1%84%d1%8d%d0%b3%d1%8d%d1%80%d0%b0%d1%88%d1%81%d0%ba%d0%be%d0%b5-%d1%88%d0%be%d1%81%d1%81%d0%b5-%d0%b2-%d1%80%d1%83%d0%bc%d1%8b%d0%bd%d0%b8%d0%b8</guid>

					<description><![CDATA[После города Бакэу мы совершили марш-бросок до Бухареста через Трансфэгэрашское шоссе. Когда свернули на шоссе, я постоянно был в замешательстве: «правильно я еду или нет»? Замешательство было вызвано этой фотографией, вроде как, через несколько километров должны начаться крутые горы, а я еду по равнине и на высокие горы даже намёка нет. Как вы догадались, мне… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/transfegerashskoe-shosse-v-rumynii">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>После города Бакэу мы совершили марш-бросок до Бухареста через Трансфэгэрашское шоссе. Когда свернули на шоссе, я постоянно был в замешательстве: «правильно я еду или нет»? Замешательство было вызвано этой фотографией, вроде как, через несколько километров должны начаться крутые горы, а я еду по равнине и на высокие горы даже намёка нет.<br />
<img alt='668757_original-2031930' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/668757_original-2031930.jpg' alt="Cârţişoara" /></p>
<p>Как вы догадались, мне как всегда повезло. Поднялись мы до первого местного «рынка», как тут же образовалась пробка из машин.<br />
<img alt='669155_original-7855272' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/669155_original-7855272.jpg' alt="пробка трансфэгэрашское шоссе" /></p>
<p>Вроде, кое-как выбрались из первой пробки, продолжаем подниматься наверх и любоваться красотами.<br />
<img alt='669354_original-9520066' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/669354_original-9520066.jpg' alt="hyundai i20 Romania" /></p>
<p>Воздух тут обалденный, но к сожалению, из-за большого количества машин этот воздух смешивается с выхлопными газами. Но все равно воздух свежий и увлажненный.<br />
<img alt='669598_original-4722821' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/669598_original-4722821.jpg' alt="горы Румынии" /></p>
<p>И попадаем во вторую и последнюю пробку, которая длилась до самой верхней точки.<br />
<img alt='669730_original-9709824' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/669730_original-9709824.jpg' alt="дорога трансшэгэрашского шоссе" /></p>
<p>В Румынских Карпатах вода есть всегда. Если никуда не спешить, можно спокойно остановиться и целый день смотреть как течет река. Особенно здорово, когда эти реки текут под твоей машиной.<br />
<img alt='670025_original-6444197' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/670025_original-6444197.jpg' alt="реки Карпат в Румынии" /></p>
<p>В горах, над Трансфэгэрашским шоссе, ползают такие экскурсионные люльки. Не знаю как людям, находящимся в них, но мне было даже страшно на них смотреть. Забавно, но все люльки называются «Coca-Cola» и покрашены в соответствующие цвета.<br />
<img alt='670411_original-4475991' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/670411_original-4475991.jpg' alt="канатная дорога в Карпатах" /></p>
<p>Пока стояли в пробке, многие, а через некоторое время и все, глушили моторы автомобилей. Проехали пару метров, глушим авто и идем любоваться краевидами и делать фотографии. Как только за несколько километров замечаем движение авто вверх, сразу прыгаем в авто и поднимаемся за ними. Дистанцию лучше держать, как только появляется в пробке окно — обязательно нервный румын его займет.<br />
<img alt='670553_original-1222236' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/670553_original-1222236.jpg' alt="Трансшэгэрашское шоссе" /></p>
<p>Стоим в пробке, думаю: «что делать»? Сколько ползти наверх — не известно и что там наверху тоже не понятно. Надо спросить, но у кого, ведь румынский язык мы не понимаем? Начинаю высматривать номера встречных машин, эврика, вижу машину с киевскими номерами. Выбегаю, останавливаю рукой спрашиваю что да как. По факту ничего особенного, обычная пробка успел сказать мне водитель встречной машины и вынужден был быстро покинуть место остановки, т.к. у очередного румына нервы… Но зато можно было в любой моменты выйти и сделать любые фотографии.<br />
<img alt='670765_original-1737435' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/670765_original-1737435.jpg' alt="Transfăgărăşan" /></p>
<p>Решили рискнуть и продолжить движение, некоторые не выдерживали и разворачивались обратно. Правда, в Бухарест мы приехали уже в тёмное время суток. Вот ещё одна фотография знаменитого румынского шоссе.<br />
<img alt='671152_original-6086338' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/671152_original-6086338.jpg' alt="траншегерашское шоссе" /></p>
<p>Поднялись на самую верхнюю точку Трансшэгэрашского шоссе. Влажность тут… Дороги, как после дождя, а мы в облаках.<br />
<img alt='671413_original-7847066' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/671413_original-7847066.jpg' alt="на верху гор" /></p>
<p>Как и ожидалось, наверху нас ждал рынок и толпы туристов. По моим наблюдениям, румыны фотографируют каждый сантиметр Трансфэгэрашского шоссе.<br />
<img alt='671635_original-6829229' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/671635_original-6829229.jpg' alt="рынок Румыния" /></p>
<p>Сразу пробка исчезла и мы спокойно въехали в туннель. По встречной полосе была новая пробка.<br />
<img alt='671827_original-6741686' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/671827_original-6741686.jpg' alt="туннель Трансфэгэрашское шоссе" /></p>
<p>Проехав туннель, мы удивились совершенно другой погоде, хотя расстояние туннеля максимум 2 километра, наверное, не больше.<br />
<img alt='672078_original-5632554' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/672078_original-5632554.jpg' alt="румынские Карпаты" /></p>
<p>Сфотографировал речку и отправился дальше.<br />
<img alt='672422_original-1010276' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/672422_original-1010276.jpg' alt="Карпаты" /></p>
<p>Потом увидел такой грязевой водопад, не мог не сфотографировать.<br />
<img alt='672586_original-3906357' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/672586_original-3906357.jpg' alt="грязевой водопад" /></p>
<p>На этом пожалуй всё. Далее мы заехали в местный Ашан, купили немного угощений себе, воды и погрызть чего-нибудь и по автобану полетели на Бухарест, где нас ждал забронированный номер в отеле. По автобану можно спокойно 140 давить и всё равно будут обгонять, в целом всё культурно и безопасно, а ведь ехали в тёмное время суток уже. Приехали в Бухарест тут как всегда ремонт дороги объезд-разъезд, один раз сбился с маршрута, но довольно резво нашли наш отель.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/transfegerashskoe-shosse-v-rumynii/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Бакэу один день в румынском городе</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/bakeu-odin-den-v-rumynskom-gorode</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/bakeu-odin-den-v-rumynskom-gorode#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Aug 2016 05:30:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Бакэу]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Румыния]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b1%d0%b0%d0%ba%d1%8d%d1%83-%d0%be%d0%b4%d0%b8%d0%bd-%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%8c-%d0%b2-%d1%80%d1%83%d0%bc%d1%8b%d0%bd%d1%81%d0%ba%d0%be%d0%bc-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4%d0%b5</guid>

					<description><![CDATA[На этот раз в румынском городе Бакэу я оказался совершенно случайно. Просто искал подешевле место для стоянки и ночлега и подходящий вариант оказался в этом городе. Чтобы утром проснуться и сразу рвануть на Трансфэгэрашское шоссе, но как всегда жизнь вносит свои корректировки. В общем мы проспали всё на свете. И приехали на Трансфэгэрашское шоссе примерно… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/bakeu-odin-den-v-rumynskom-gorode">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>На этот раз в румынском городе Бакэу я оказался совершенно случайно. Просто искал подешевле место для стоянки и ночлега и подходящий вариант оказался в этом городе. Чтобы утром проснуться и сразу рвануть на Трансфэгэрашское шоссе, но как всегда жизнь вносит свои корректировки. В общем мы проспали всё на свете. И приехали на Трансфэгэрашское шоссе примерно к обеду, хотя изначально я планировал часам к 11 утра. В Бакэу же я приехал примерно к двум или трем часам дня. Расположились в отеле и поехали смотреть город.<br />
<img alt='657653_original-2263642' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/657653_original-2263642.jpg' alt="город Бакэу" /></p>
<p>С парковкой в городе Бакэу проблем практически нет, при большом желании всегда можно найти куда деть своё авто. Мы просто спустились на подземную парковку местного супермаркета и через супермаркет вышли в город. Таким же образом вернулись забрали авто и уехали. Оставляли авто в этом магазине. Забавно, но я только сейчас обратил внимание, как припаркован велосипед при наличии парковок для них.<br />
<img alt='658088_original-8060386' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/658088_original-8060386.jpg' alt="супермаркет город Бакэу" /></p>
<p>На улице, возможно, и проблематично в часы пик с парковкой. Проезжаем по этой улице, смотрю, везде знак платная парковка и оплата по смс. «Волшебно», — думаю про себя, чтобы поставить машину на 15 минут мне нужно бежать покупать румынскую сим карту? Начал ставить машину напротив платной парковки, смотрю, едет полиция. Быстро открываю окно и спрашиваю: &#8212; «Free Parking?». На что полицейский ответил: — «No Problem».<br />
<img alt='658463_original-2558197' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/658463_original-2558197.jpg' alt="бесплатная парковка Бакэу" /></p>
<p>На некоторые номера приклеивают наклейки разных цветов. Кто знает зачем? Если это система оплаты налога как в США, то почему тогда не на всех номерах эти наклейки?<br />
<img alt='659081_original-1308101' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/659081_original-1308101.jpg' alt="автономер Румыния" /></p>
<p>Газеты Бакэу. Ларек посреди пешеходной дороги.<br />
<img alt='659627_original-9361217' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/659627_original-9361217.jpg' alt="Газеты Бакэу" /></p>
<p>Голуби с питьевого фонтана пьют питьевую воду.<br />
<img alt='660211_original-1738259' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/660211_original-1738259.jpg' alt="голуби пьют воду" /></p>
<p>В центре города на первых этажах многоквартирных домов, как правило, расположены разные кафе и рестораны. Не переполнены, люди сидят курят и пьют кофе в основном.<br />
<img alt='660503_original-2023136' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/660503_original-2023136.jpg' alt="кафе Бакэу" /></p>
<p>В Румынии есть регион под названием Молдова, не сложно догадаться, что данный район граничит с республикой Молдова. Чего уже греха таить, у Республики Молдова даже флаги практически такие же как у Румынии. А националисты Румынии уже давным-давно Республику Молдова считают своей страной. Жители Республики Молдовы давно свыклись с мыслью, что рано или поздно они станут «Великой Румынией», но из-за Приднестровья этот процесс на данный момент остановлен. Вы уже, наверное, догадались, что город Бакэу — это Румынская Молдова, регион такой.<br />
<img alt='661209_original-8440165' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/661209_original-8440165.jpg' alt="Club Moldova" /></p>
<p>На первом этаже — увеселительные заведения, на остальных этажах — ничего. Здание заброшено. Подозреваю, что содержать такую махину очень накладно по деньгам, имею ввиду услуги ЖКХ. Так и используется здание как подставка под базовые станции для сотовых операторов связи.<br />
<img alt='661705_original-2364904' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/661705_original-2364904.jpg' alt="заброшеное здание Румыния" /></p>
<p>В самом центре хорошо и свежо. Работают фонтаны и установлены скамейки. Обратите внимание, тут нет такой привычки как у нас, когда около каждой скамейки ставят урну — сидишь себе такой и вдыхаешь ароматы мусора. Тут одна урна на десять скамеек.<br />
<img alt='662019_original-8073707' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/662019_original-8073707.jpg' alt="Бакэу центр" /></p>
<p>Аккуратно подстриженный кустарник.<br />
<img alt='662623_original-4541455' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/662623_original-4541455.jpg' alt="подстриженный кустарник" /></p>
<p>Архитектура многоквартирных домов меня не перестаёт удивлять(как и по всей Румынии), вроде, уже вижу все не в первый раз, а всё равно смотреть интересно.<br />
<img alt='663239_original-8743397' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/663239_original-8743397.jpg' alt="многоквартирный дом Румыния" /></p>
<p>Если бы эти дома не портили своими застеклениями — цены бы им не было.<br />
<img alt='663647_original-3475447' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/663647_original-3475447.jpg' alt="жилой дом Бакэу" /></p>
<p>Современные здания присутствуют, довольно внушительные по местным стандартам. Вроде как функционирует.<br />
<img alt='664183_original-2734350' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/664183_original-2734350.jpg' alt="современное здание Бакэу" /></p>
<p>Внутри дворов как всегда куча новостроек, но строят очень медленно.<br />
<img alt='664808_original-7155340' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/664808_original-7155340.jpg' alt="двор Бакэу" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/bakeu-odin-den-v-rumynskom-gorode/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Удивительная Румыния</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/udivitelnaya-rumyniya</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/udivitelnaya-rumyniya#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Aug 2016 01:33:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Румыния]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d1%83%d0%b4%d0%b8%d0%b2%d0%b8%d1%82%d0%b5%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%b0%d1%8f-%d1%80%d1%83%d0%bc%d1%8b%d0%bd%d0%b8%d1%8f</guid>

					<description><![CDATA[Мне нужно было ехать в Болгарию. Хотел семью свозить на море, сам я не сильно люблю купаться на морях, но что делать, такова судьба. Пришлось ехать, но поездку постарался сделать максимально выгодной для всех. Сказано — сделано. После обеда в день отъезда, я лег спать — просыпаюсь уже вечер, нужно ехать. Сложил все необходимые вещи… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/udivitelnaya-rumyniya">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Мне нужно было ехать в Болгарию. Хотел семью свозить на море, сам я не сильно люблю купаться на морях, но что делать, такова судьба. Пришлось ехать, но поездку постарался сделать максимально выгодной для всех. Сказано — сделано. После обеда в день отъезда, я лег спать — просыпаюсь уже вечер, нужно ехать. Сложил все необходимые вещи и отправились в путь-дорогу. Выехали из Киева в 22:00 в 7 утра нового дня я был уже на границе Украина — Румыния за Черновцами. 500 километров без единой остановки по суровым ночным дорогам Украины на «пузотерке» — это вам не в магазин за продуктами съездить…</p>
<p>Украина выпустила нас быстро, на Румынской границе была пересменка, но как пересменка закончилась, нас так же быстро впустили в Румынию. Забегая вперед, скажу, что до Болгарии даже багажник никто не просил открыть, я открывал только заднее окно, чтобы пограничник убедился в нужном количестве пассажиров.</p>
<p>Заезжая в Румынию я сразу попадаю в какой-то другой не понятный для меня мир. Румыния очень интересная и загадочная страна. Когда мы путешествовали по Румынии, я все время думал и сейчас в размышлениях: «на какую страну Румыния похожа, почему в этой стране так много людей и почему эта страна вообще ничем не похожа на любую из стран, которая с ней граничит?»</p>
<p>Ещё буквально в 90-е годы, когда наши соотечественники проезжали транзитом на поезде через Бухарест, смотрели и удивлялись насколько тут всё уныло, нищета, отсутствие электроэнергии очень много нищих шастает по улицам и все такое. Что на границах происходило, по их рассказам, в наше время трудно представить, говорят, румынские пограничники в прямом смысле слова у наших граждан водку вымогали, которую при них тут же открывали и из горла пили… Сейчас это всё в прошлом.</p>
<p>Как только мы попадаем в Румынию, сразу в глаза бросается огромное количество людей и машин. Причем машины ездят круглые сутки. В разных регионах страны, на мой взгляд и по наблюдениям, существуют свои негласные традиции и правила проживания. В селах до сих пор многие предпочитают ездить на лошадях и правильно делают.<br />
<img alt='656968_original-6408654' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/656968_original-6408654.jpg' alt="Румыния Лошадь" /></p>
<p>Удивительно, но в стране, которая ещё относительно недавно была социалистическая, фотографировать можно без проблем где угодно и кого угодно. Изначально я даже удивлялся от того, что на меня никто не косится, когда я делал фотографии в супермаркете. Единственное, что может быть — это на границе пограничник может пошипеть за включенный видеорегистратор в машине, не более…<br />
<img alt='656893_original-3220794' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/656893_original-3220794.jpg' alt="супермаркет Румыния" /></p>
<p>Где-то недавно я вычитал про экономику Румынии. Экономика Румынии на данный момент самая быстрорастущая в Европе. Что не удивительно, в то время, когда у нас bitcoin всякими способами пытаются запретить и максимально сопротивляются, то в Румынии bitcoin можно купить в любом платежном терминале. Секрет простой, всю экономику переключают в дикий капитализм. Иными словами, от бюджетных предприятий Румыния избавляется, вместо которых открывается много частных организаций, соответственно, нет убыточных для государства предприятий и честная конкуренция — это делает своё дело. Страна расцветает на глазах.<br />
<img alt='656573_original-7259872' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/656573_original-7259872.jpg' alt="bitcoin Румыния" /></p>
<p>Румыны не известно по какой причине не дублируют названия, указатели, предупреждения, состав продуктов, меню ресторана и т.д. на какой-либо другой язык, так что не надейтесь в румынском ресторане увидеть меню на английском языке. Самое сложное было понять условия парковки в тех же магазинах, т.к. ни одна запись не продублирована на английский язык, только интуитивно пытаешься понять правила игры. Особенно забавно, когда румын знает, что я иностранец и пытается со мною разговаривать на румынском языке.<br />
<img alt='656183_original-4305306' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/08/656183_original-4305306.jpg' alt="парковка в Румынии" /></p>
<p>Как известно, в Румынии граждане уважают полицию, для меня загадка, почему так получилось. Когда во всем мире полицию откровенно говоря все ненавидят, а тут аж уважают. Кто знает почему в Румынии так? Возможно, из-за того, что как только вы не правильно припаркуетесь, сразу прибежит какой-нибудь сумасшедший и начнет полицией пугать, а то что местные все не по правилам припаркованы — румынам абсолютно плевать. Но, как я понял, на этих сумасшедших внимание не нужно обращать.</p>
<p>Sim карты сотовых операторов не продаются как у нас в каждом магазине или ларьке, продаются только в специализированных магазинах.</p>
<p>Румыны на выходных целыми семьями включая дедушек и бабушек любят выбираться на природу, причем не идут куда-то далеко в лес, где их бы никто не видел, а как правило, устраивают пикник прямо у трассы вдоль реки и абсолютно не волнуются, что их кто-то может увидеть.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/udivitelnaya-rumyniya/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>граница Румыния-Болгария</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/granicza-rumyniya-bolgariya</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/granicza-rumyniya-bolgariya#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 31 May 2015 22:27:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Болгария]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Румыния]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b3%d1%80%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d1%86%d0%b0-%d1%80%d1%83%d0%bc%d1%8b%d0%bd%d0%b8%d1%8f-%d0%b1%d0%be%d0%bb%d0%b3%d0%b0%d1%80%d0%b8%d1%8f</guid>

					<description><![CDATA[А точнее Бухарест-Русе. Подъезжаем к платному мосту. Я так понял платный мост — это узаконенный рэкет, хочешь попасть в Болгарию из Румынии плати, по другому — никак. Подъезжает моя очередь к окошку, даю ровинетку и платежную карточку, женщина кричит что не принимаем пластик, только наличные. Обозлили, даю ей 100 лей, думаю ну пусть сдачу сидит… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/granicza-rumyniya-bolgariya">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>А точнее Бухарест-Русе. Подъезжаем к платному мосту. Я так понял платный мост — это узаконенный рэкет, хочешь попасть в Болгарию из Румынии плати, по другому — никак. Подъезжает моя очередь к окошку, даю ровинетку и платежную карточку, женщина кричит что не принимаем пластик, только наличные. Обозлили, даю ей 100 лей, думаю ну пусть сдачу сидит считает. Насыпала мне специально помятые деньги, я стою никуда не тороплюсь, пересчитываю, одного лея не хватает — говорю ей. Она с недовольным видом даёт мне 50 баней по два раза. Я и поехал на мост.</p>
<p>Мост в ремонте весь, ограничение скорости 10 километров в час! Дорога убитая на мосту, за это нужно платить 13 лей. Красавцы румыны. Предлагаю украинским властям сделать въезд румынам на Украину тоже платным, сделать специально для них платные участки дороги и пусть тоже платят.</p>
<p>Проезжаем по мосту, смотрим болгарские флаги, огромные надписи WELCOME to Bulgaria. Что-то не по себе стало, как бы территорию Румынии ещё не покинули, а нас уже Болгария приветствует. И появилась Болгарская граница. Растерявшись и одновременно немного испугавшись, остановился, взял свой паспорт и пошел к пограничникам, спрашивать, как так получилось, что я приехал к Болгарии не выехав из Румынии? Посмотрели как на наркомана похоже…</p>
<p>Оказалось всё просто, на одном пограничном пункте сразу находятся румынские и болгарские пограничники, нейтральной территории нет. Сначала наши паспорта отнесли в румынскую будку, потом в болгарскую и езжай себе на все четыре стороны. Пограничники конечно… без комментариев.</p>
<p>Машину никто не смотрел, попросили только заднее окно открыть посмотрели на жену и сына и всё! Если бы я не тупил, границу минут за 5 максимум бы проехали. Но это первый мой опыт самостоятельного переезда границ, в следующий раз умнее буду.</p>
<p>Выезжаю в Болгарию, покупаю винетку, сразу чувствую себя как дома. На русском языке продавец понимает, принимает любую валюту. Скорость всю дорогу до Софии 120-140 км\ч, люди вежливые, попросишь — пропускают, не просишь — всё равно пропускают. Сразу заметили, что в Болгарии нет людей, машины проезжают, а людей нет. Ощущается демографический кризис. В Софии магазины не страдают наплывом покупателей, дороги пустые, тихо и спокойно. У гаражей мужики бухают, на детских площадках шумят малыши.</p>
<p>Начали искать где остановиться на ночлег, посмотрели три отеля и вернулись к первому. Понравился семейный отель, но у них парковки нет. Спрашиваю безопасно на улице оставлять? — говорит нет, если машина украинской или российской регистрации…</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/granicza-rumyniya-bolgariya/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Второй и последний день в Бухаресте</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/vtoroj-i-poslednij-den-v-buhareste</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/vtoroj-i-poslednij-den-v-buhareste#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 31 May 2015 22:05:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Бухарест]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Румыния]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b2%d1%82%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b9-%d0%b8-%d0%bf%d0%be%d1%81%d0%bb%d0%b5%d0%b4%d0%bd%d0%b8%d0%b9-%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%8c-%d0%b2-%d0%b1%d1%83%d1%85%d0%b0%d1%80%d0%b5%d1%81%d1%82%d0%b5</guid>

					<description><![CDATA[Поехали кататься по туристическим тропам Бухареста. Приехали к центральному парку. Parcul Carol — название парка. Парк прикольный, но что тут делать туристам? — в парки обычно местные приходят отдохнуть от городской суеты. Что мне больше всего нравиться в Бухаресте — дома, они обалденные. Сейчас дома подобного комфорта уже не строят, сейчас по-дешевле построить, чтобы дороже… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/vtoroj-i-poslednij-den-v-buhareste">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Поехали кататься по туристическим тропам Бухареста. Приехали к центральному парку.<br />
<img alt='574259_original-7385430' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/574259_original-7385430.jpg' alt="парк Бухарест" /></p>
<p>Parcul Carol — название парка.<br />
<img alt='574571_original-2456183' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/574571_original-2456183.jpg' alt="Parcul Carol" /></p>
<p>Парк прикольный, но что тут делать туристам? — в парки обычно местные приходят отдохнуть от городской суеты.</p>
<p>Что мне больше всего нравиться в Бухаресте — дома, они обалденные. Сейчас дома подобного комфорта уже не строят, сейчас по-дешевле построить, чтобы дороже продать, больше по сути ничего застройщиков не интересует.<br />
<img alt='574858_original-8532036' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/574858_original-8532036.jpg' alt="многоэтажный дом Бухарест" /></p>
<p>Зашли в какой-то мажорный квартал. Дома тут как из сказки, я думал такие дома не существуют.<br />
<img alt='575182_original-1287782' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/575182_original-1287782.jpg' alt="красивый дом Бухарест" /></p>
<p>Таким образом румыны защищаются от палящего солнца.<br />
<img alt='575487_original-9283912' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/575487_original-9283912.jpg' alt="дом в зелени" /></p>
<p>Бутылка из под вина.<br />
<img alt='575726_original-1044450' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/575726_original-1044450.jpg' alt="бутылка вина" /></p>
<p>В зеркальном отражении наша айка.<br />
<img alt='575799_original-7674205' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/575799_original-7674205.jpg' alt="зеркальное отражение" /></p>
<p>Погрузились в авто поехали в самую центральную часть города где с парковками проблема везде и во дворах и на улице. Пока ехал, сын уснул и было принято решение остановиться и аккуратно его положить в коляску и поехать гулять. Остановился на повороте во дворах, достал коляску, рядом цыганка попрошайничала, подходит в тот момент когда сына в коляску перекладывали, сын проснулся, меня эта ситуация вывела из себя. Даже удивился, откуда в моём голосе столько шума и ненависти вызвала эта цыганка. Во всё горло, ну очень страшные ругательства я орал на цыганку! Но не уходит, что-то говорит мне и глазами жалобными смотрит, мимо проходили какие-то типы, что-то сказали мне, как я понял, что не нужно обижать этих попрошаек. Заехал на другую улицу, там и запарковался на пешеходной дороге.<br />
<img alt='576052_original-4513972' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/576052_original-4513972.jpg' alt="hyundai i20 Romania" /></p>
<p>Оглянулся, ё-маё одни цыгане ходят. Жесть какая. Но ладно на свой страх и риск, делаю как все, не обращая на них никакого внимания. Оставили авто и пошли гулять.<br />
Естественно ни один обзор о Бухаресте не обходится без этой фотографии, я даже не буду писать что это такое.<br />
<img alt='576341_original-2821034' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/576341_original-2821034.jpg' alt="парламент Румынии" /></p>
<p>А-ха-х это в 100 метрах по главной улице рядом с эпохой коммунизма. Кто-то пошутил знатно.<br />
<img alt='576741_original-3161709' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/576741_original-3161709.jpg' alt="свастика" /></p>
<p>Примерно центр Бухареста такой. Чем-то напоминает Львов.<br />
<img alt='576972_original-4099763' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/576972_original-4099763.jpg' alt="центр Бухареста" /></p>
<p>Многие говорят зачем я в этот Бухарест попёрся, когда его можно объехать, но я не мог его объехать. Более того я даже остановился на две ночи в этом городе. Не жалею ни грамма, жалел если бы проехал стороной. Как мне показалось Румынию Евросоюз принял в свои ряды, только чтобы пользоваться румынской землёй.</p>
<p>Румынский язык что на дорожных указателях, что на продуктах питания или в меню ресторанов не дублируется на английский. Боюсь предположить что румыны так специально делают. Дороги очень хорошие, но с нормальной скоростью ехать по ним нельзя.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/vtoroj-i-poslednij-den-v-buhareste/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Квартира в Бухаресте</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/kvartira-v-buhareste</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/kvartira-v-buhareste#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 31 May 2015 21:16:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Бухарест]]></category>
		<category><![CDATA[квартира]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Румыния]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%ba%d0%b2%d0%b0%d1%80%d1%82%d0%b8%d1%80%d0%b0-%d0%b2-%d0%b1%d1%83%d1%85%d0%b0%d1%80%d0%b5%d1%81%d1%82%d0%b5</guid>

					<description><![CDATA[Немного фотографий квартиры которую мы снимали в Бухаресте, может кому интересно будет. По фотографиям может сложиться впечатление что квартира маленькая, но это не так, квартира реально огромная на 4 гостей рассчитана. Спальню я сфотографировать забыл. Очень хорошо когда есть стиральная машина — всё перестирали. Лифт в парадном открывается руками. Какие-то важные объявления от администратора дома.… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/kvartira-v-buhareste">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Немного фотографий квартиры которую мы снимали в Бухаресте, может кому интересно будет.<br />
<img alt='572540_original-9036448' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/572540_original-9036448.jpg' alt="квартира Бухарест" /></p>
<p>По фотографиям может сложиться впечатление что квартира маленькая, но это не так, квартира реально огромная на 4 гостей рассчитана.<br />
<img alt='572847_original-8553826' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/572847_original-8553826.jpg' alt="кухня" /><br />
<img alt='572964_original-1380495' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/572964_original-1380495.jpg' alt="кухня Румыния" /></p>
<p>Спальню я сфотографировать забыл. Очень хорошо когда есть стиральная машина — всё перестирали.<br />
<img alt='573428_original-8632791' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/573428_original-8632791.jpg' alt="стиральная машина" /></p>
<p>Лифт в парадном открывается руками.<br />
<img alt='573624_original-1926311' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/573624_original-1926311.jpg' alt="лифт в Румынии" /></p>
<p>Какие-то важные объявления от администратора дома.<br />
<img alt='573855_original-3879982' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/573855_original-3879982.jpg' alt="объявление на румынском языке" /></p>
<p>А тут как я понял находится сам администратор дома в определенное время.<br />
<img alt='574111_original-5108256' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/574111_original-5108256.jpg' alt="администратор дома" /></p>
<p>Если посмотреть по чем сдают жильё в аренду по всей Румынии — я считай арендовал за символическую стоимость.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/kvartira-v-buhareste/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Бухарест &#8212; столица Румынии</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/buharest-stolicza-rumynii</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/buharest-stolicza-rumynii#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 31 May 2015 20:33:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Бухарест]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Румыния]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b1%d1%83%d1%85%d0%b0%d1%80%d0%b5%d1%81%d1%82-%d1%81%d1%82%d0%be%d0%bb%d0%b8%d1%86%d0%b0-%d1%80%d1%83%d0%bc%d1%8b%d0%bd%d0%b8%d0%b8</guid>

					<description><![CDATA[Первый день в городе Бухарест прошел очень напряженно пришлось побегать в прямом смысле слова. Забронировал я квартиру в 3 секторе, окраина центра спальный жилой массив. Приезжаю по указанному адресу, думаю и что дальше? Как понять какая именно квартира сдаётся? Звоню по указанному номеру телефона на русском языке не понимают, на английском еле-еле как и я.… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/buharest-stolicza-rumynii">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Первый день в городе Бухарест прошел очень напряженно пришлось побегать в прямом смысле слова. Забронировал я квартиру в 3 секторе, окраина центра спальный жилой массив. Приезжаю по указанному адресу, думаю и что дальше? Как понять какая именно квартира сдаётся? Звоню по указанному номеру телефона на русском языке не понимают, на английском еле-еле как и я. Бегу по улице вижу молодой парень, думаю он сможет мне сказать, что там по телефону говорят, повезло — он знает русский язык. Сказал мне подойти к тому перекрестку там ко мне подойдет хозяйка квартиры. Но меня смутило что адрес дома немного другой, пошел снова к тому дому, обошел вокруг ничего не поняв, возвращаюсь к машине, там меня уже ждала хозяйка квартиры. Рассчитался с ней американскими долларами она оставила мне ключи от квартиры, сказав что когда буду уезжать, дверь не закрывать, а ключи оставить в квартире. Не понравилось что нет парковочного места, хотя в booking.com была указанна эта опция, писать плохой отзыв или нет — ещё думаю.</p>
<p>Как всегда на квартире осталась жена я с сыном пошел на детскую площадку.<br />
<img alt='569245_original-3789713' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/569245_original-3789713.jpg' alt="детская площадка Румыния" /></p>
<p>Параллельно осматривая дома вокруг меня. Меня поразило что в европейской столице в домах на окраине центра города до сих современные окна это редкость.<br />
<img alt='569367_original-8466427' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/569367_original-8466427.jpg' alt="3 сектор Бухарест" /></p>
<p>Удивительно, в середине двора может совершенно спокойно появиться ещё один мини-дом, справа от которого находится другой частный дом, там ещё петух кукарекал по утрам.<br />
<img alt='569633_original-4195393' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/569633_original-4195393.jpg' alt="парковка Бухарест" /></p>
<p>У каждой машины такси вот такой обязательный набор информации. Иногда любопытно знать что за таксист тебя катает.<br />
<img alt='569862_original-6705302' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/569862_original-6705302.jpg' alt="такси Румыния" /></p>
<p>Особое внимание я уделил детским площадкам. Прикольно было наблюдать как мамаши без малейшего смущения курят при детях и никто косо на них не смотрел. В Румынии от сигаретного дыма с непривычки будете задыхаться. Да, вот типичная площадка, обратите внимание — нет никакого песка.<br />
<img alt='570177_original-7490618' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/570177_original-7490618.jpg' alt="детская площадка без песка" /></p>
<p>На этой же площадке урна с пепельницей.<br />
<img alt='570561_original-7539078' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/570561_original-7539078.jpg' alt="урна-пепельница" /></p>
<p>Чтобы земля при поливе деревьев не сливалась на брусчатку делают такие гениальные изобретения для полива.<br />
<img alt='570863_original-7685187' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/570863_original-7685187.jpg' alt="полив деревьев" /></p>
<p>Типичная новостройка в Бухаресте. Первые три этажа недостроенные, но дом судя по всему уже сдан и в нем живут люди. У нас такое возможно?<br />
<img alt='571010_original-2835054' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/571010_original-2835054.jpg' alt="новостройка Бухарест" /></p>
<p>Неплохое парадное.<br />
<img alt='571245_original-5731451' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/571245_original-5731451.jpg' alt="парадное Румыния" /></p>
<p>Этот проспект и одновременно перекресток недалеко от нашего дома. Попробуйте на минуту представить что тут было, когда перестали работать светофоры. За 10 минут тут вы сможете выучить все нецензурные румынские выражения. Мы как-то удачно проскочили на долго не задержались.<br />
<img alt='571475_original-9490186' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/571475_original-9490186.jpg' alt="центр Бухарест" /></p>
<p>Особое внимание я уделял автомобильным номерам и иногда последние три буквы вызывали сочувствие или смех, например, DNO, DNR, PMR, PNH и т.д.<br />
<img alt='571660_original-7650895' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/571660_original-7650895.jpg' alt="автономер Румыния" /></p>
<p>Повезло тем у кого КИА, как раз последние три буквы можно было делать KIA.<br />
<img alt='572031_original-9898984' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/572031_original-9898984.jpg' alt="автономер Бухарест" /></p>
<p>В первый день город оставил плохое впечатление очень много машин и людей, нет того спокойствия и комфорта, который должен быть в городах. Что-то в этом городе не так, а что именно сложно понять было в первый день. В городе есть и уличные попрошайки и очень много людей, на машинах которые даже страшно представить сколько стоят и всё такое. Очень раздражало, что все парковки во дворах поделены и даже пронумерованы, самые наглые купили знаки «парковаться только резидентам». А где же мне парковаться?<br />
<img alt='572313_original-6663687' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/572313_original-6663687.jpg' alt="знак парковка Румыния" /></p>
<p>После прогулки обнаружили что холодильник на съёмной квартире не работает, пришлось сделать самодельный холодильник. В мойку набрав холодной воды и туда погрузив продукты, вроде все сохранилось в идеальном виде.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/buharest-stolicza-rumynii/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Бакэу город в Румынии</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/bakeu-gorod-v-rumynii</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/bakeu-gorod-v-rumynii#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 May 2015 00:37:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Бакэу]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Румыния]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b1%d0%b0%d0%ba%d1%8d%d1%83-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4-%d0%b2-%d1%80%d1%83%d0%bc%d1%8b%d0%bd%d0%b8%d0%b8</guid>

					<description><![CDATA[Ехали по Румынии в сторону Бухареста устали и решили немного отдохнуть, прогуляться и развеяться. Остановились как вы уже наверное догадались в городе Бакэу. В первый день мы заметили что в Румынии всё какое-то одинаковое. Если человека без его ведома переместить из одного города в другой, он наверное не заметит разницы если это турист разумеется. Ради… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/bakeu-gorod-v-rumynii">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ехали по Румынии в сторону Бухареста устали и решили немного отдохнуть, прогуляться и развеяться. Остановились как вы уже наверное догадались в городе Бакэу.<br />
<img alt='566584_original-8643249' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/566584_original-8643249.jpg' alt="город Бакэу" /></p>
<p>В первый день мы заметили что в Румынии всё какое-то одинаковое. Если человека без его ведома переместить из одного города в другой, он наверное не заметит разницы если это турист разумеется.<br />
<img alt='566851_original-4934374' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/566851_original-4934374.jpg' alt="Бакэу Румыния" /></p>
<p>Ради интереса зашли в местный магазин. Грустно и не интересно. Всё такие-же бренды что и у нас дома. Чтобы взять тележку — оставляем в залог 50 румынских бани, дичь какая-то.<br />
<img alt='567054_original-1114901' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/567054_original-1114901.jpg' alt="супермаркет в Румынии" /></p>
<p>Автобус открывает только переднюю дверь для пассажиров и водитель проверяет билеты или принимает оплату. Экономия на кондукторе.<br />
<img alt='567437_original-2060843' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/567437_original-2060843.jpg' alt="автобус в Румынии" /></p>
<p>Интересная особенность обмена валюты &#8212; тут я не нашел уличных менял или обменников с более привлекательным курсом чем в банках. Чтобы узнать стоимость валюты — на улице сделать сие не получиться, нужно заходить в банк и там на месте узнавать. Такое ощущение что власти всячески стараются свести обмен валюты на нет. При обмене требуют паспорт.<br />
<img alt='567729_original-5220643' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/567729_original-5220643.jpg' alt="Бакэу" /></p>
<p>Особенный маразм докатился до OTP банка. Там чтобы узнать курсы валют, нужно стоять и смотреть в монитор с рекламой, а снизу бегущая строка с курсами валют. Стой как этот и жди когда начнут показывать стоимость нужной тебе валюты. Интересно какие приколы у них с сотовой связью, может до сих пор плата за входящие звонки?<br />
<img alt='567915_original-4374818' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/567915_original-4374818.jpg' alt="город Бакэу центр" /></p>
<p>После прогулки по городу Бакэу, мы отправились дальше и остановились покушать. На каждом столе стоят тарелки с сухариками. Как я понял это чтобы заказ ожидать не скучно было. Кушали тут.<br />
<img alt='568132_original-1438926' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/568132_original-1438926.jpg' alt="ресторан Berthelot" /></p>
<p>Да, Бессарабия — это Румыния, так отжигают румынские радикалы.<br />
<img alt='568456_original-2091693' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/05/568456_original-2091693.jpg' alt="BESARABIA E ROMANIA" /></p>
<p>Но атмосфера Румынии в целом мне нравится, что-то загадочное и приятное в ней присутствует, что именно, я сказать не могу, ещё сам не разобрался.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/bakeu-gorod-v-rumynii/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
