<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Адриатическое море &#8212; Киевское направление</title>
	<atom:link href="https://baludok.com/wordpress/tag/adriaticheskoe-more/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://baludok.com/wordpress</link>
	<description>Сайт о путешествиях и разных вылазках.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 11 Jun 2015 05:57:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>
	<item>
		<title>город Влёра</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/gorod-vlyora</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/gorod-vlyora#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jun 2015 05:57:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Адриатическое море]]></category>
		<category><![CDATA[Албания]]></category>
		<category><![CDATA[Влёра]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4-%d0%b2%d0%bb%d1%91%d1%80%d0%b0</guid>

					<description><![CDATA[Доехал до города Влёра, я так и не смог найти отель в который планировал поселиться. Поэтому было принято решение остановиться в первом попавшемся отеле, т.к. уже все уставшие были и от жары ехала крыша. Вот и поселились. Я как всегда расположился на балконе, тут очень хорошо у меня до 2-х ночи работали мозги, пока я… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/gorod-vlyora">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Доехал до города Влёра, я так и не смог найти отель в который планировал поселиться. Поэтому было принято решение остановиться в первом попавшемся отеле, т.к. уже все уставшие были и от жары ехала крыша. Вот и поселились. Я как всегда расположился на балконе, тут очень хорошо у меня до 2-х ночи работали мозги, пока я оформлял очередные записи в блог. Да ещё до глубокой ночи сидел разбирался с навигацией и картами, дело в том что адрес нужного мне здания был указан не полностью, указана только улица, а какой именно дом — не понятно. Разобрался с координатами в booking.com и теперь абсолютно любой отель найду без проблем. Даже если в навигаторе карты нет. Опыт так сказать… Потом уже дома почитал отзывы про отель, оказалось этот отель один из самых комфортных из всех остальных, что есть в городе Влёра. Только один негативный отзыв был и естественно отзыв написал россиянен, а точнее россиянка(не путать с русскими). Причем такой бред который даже ни какой логике не поддаётся, не говоря уже о комментировании.<br />
<img alt='585272_original-5788821' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/585272_original-5788821.jpg' alt="Влёра набережная" /></p>
<p>На следующий день утром поехали в центр города за покупками, продуктов купить и всё такое. Очень удивили цены они не дорогие, визуально всё дешевле чем в Болгарии. Жена тут оторвалась по полной, накупили всякие итальянские подгузники для сына и много других экзотических товаров и продуктов. Остались довольны.</p>
<p>Ночью я сделал бронь того отеля, в который планировал поселиться, в отеле в номере была кухня, что для нас было важно, поэтому выбор и пал на тот отель, который ни найти, ни поселиться… Нашли отель, выхожу, ни управляющего, ни адреса тебе, ни чего, больше похоже на заброшенный дом какой-то… Напротив отеля, находится ещё один отель и кафе. Выходит от туда мужик, я ему сказал что делал бронь в таком-то отеле, хочу поселиться, а никого нет. Он позвонил при мне, сказал что через 15 минут приедет собственник. Пока ждали я с этим мужиком пообщался, на русском языке он только два слова знает, итальянский знает, английский еле-еле. Постоянно меня на кофе приглашал, я морозился о чем теперь жалею, надо было побольше с ним поговорить, будет для меня уроком. Поговорили немного о политике, Албании, Косово и Украины. Разузнал у него где лучше всего купаться, где самая чистая вода и пляжи пустые… Приезжает хозяин с переводчиком, переводчица жила всю сознательную жизнь в США, поэтому и знает английский язык. Вообщем прикольно было, собственник ей на албанском говорит, она мне на английский переводит — я перевариваю информацию и так же ей на английском объясняю. Меня даже похвалили, что я не плохо знаю язык, что для меня было удивительным. Пока говорили из отеля вышел пожилой американец, он уже около 2-х месяцев тут живет. Прикольный мужик, вышел, поздоровался за руку, пошутил и пошел свою машину заводить и поехал купаться. Пока говорили, знакомились, наш номер уже прибрали и можно было заселяться, посмотрел номер, естественно не то, что было указанно на booking, думаю, ну ладно, фиг с тобою, рассчитался за сутки проживания, как оказалось — правильно сделал. Сказал что за остальные дни позже отдам или свалю. На этом и расстались. И начались приколы…</p>
<p>Горячая вода бойлер — бойлер подведен только к душу. Мыла, шампуней и полотенец не было. На кухне не работала плита, точнее может и работала, но газовые баллоны были пусты. Wi-fi не работает, говорит типа в кафе к тому мужику иди, там wi-fi. Я дар речи потерял… Понятное дело что с wi-fi меня кинули, но потом тот мужик раскололся, что этот отель в полу-заброшенном состоянии, типа кто-то приедет — хорошо, заселиться — денежку получим, не приедет — тоже хорошо.<br />
Вид с балкона на море.<br />
<img alt='585655_original-3964115' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/585655_original-3964115.jpg' alt="Адриатическое море" /></p>
<p>Вид с балкона в сторону Влёры.<br />
<img alt='585826_original-7795545' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/585826_original-7795545.jpg' alt="город Влёра" /></p>
<p>Вид с балкона в сторону Саранды.<br />
<img alt='586171_original-3378878' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/586171_original-3378878.jpg' alt="дорога Албания" /></p>
<p>Расположились и поехали купаться на море. Фотографий с моря нет, что там фотографировать? Море как море, фотографией качество воды передать невозможно… Вернулись, переоделись и поехали в центр города Влёра гулять. Заезжаем посмотреть как живут обычные албанцы.<br />
<img alt='586388_original-7993236' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/586388_original-7993236.jpg' alt="город Влёра" /></p>
<p>У некоторых парадных даже дверь отсутствует и никто даже не переживает, что в их подъезд кто-то посторонний зайдет или квартиру обнесут.<br />
<img alt='586628_original-2921112' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/586628_original-2921112.jpg' alt="многоквартирный дом Албания" /></p>
<p>Проехались немного по местным дворикам. Сюда туристов стараются не водить, да и зачем?<br />
<img alt='586899_original-8764344' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/586899_original-8764344.jpg' alt="дворы Албании" /></p>
<p>На крышах всех домов водонагревательные баки, удобно — не нужно за горячую воду лишние деньги платить. Да и зачем когда сама природа в состоянии нагревать воду.<br />
<img alt='587174_original-9806342' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/587174_original-9806342.jpg' alt="Влёра Албания" /></p>
<p>Старые дома заканчиваются и начинает появляться современное жильё.<br />
<img alt='587358_original-7682915' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/587358_original-7682915.jpg' alt="старое и современное жильё" /></p>
<p>Примерно в таком состоянии все улицы куда туристов не водят.<br />
<img alt='587723_original-5274066' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/587723_original-5274066.jpg' alt="улица города Влёра" /></p>
<p>Центральные улицы тоже сохранили свой былой облик, довольно мило всё.<br />
<img alt='587956_original-5316866' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/587956_original-5316866.jpg' alt="первые этажи недостроенны" /><br />
<img alt='588164_original-5686064' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/588164_original-5686064.jpg' alt="Влёра Албания" /></p>
<p>Тут так же как во всей Албании спокойно торгуют одеждой разной.<br />
<img alt='588539_original-1473975' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/588539_original-1473975.jpg' alt="торговля в Албании" /></p>
<p>Мужики играют в шахматы. Непривычно такое видеть.<br />
<img alt='588615_original-6656354' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/588615_original-6656354.jpg' alt="играют в шахматы" /></p>
<p>А на следующий день мы поехали домой…</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/gorod-vlyora/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
