<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Албания &#8212; Киевское направление</title>
	<atom:link href="https://baludok.com/wordpress/tag/albaniya/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://baludok.com/wordpress</link>
	<description>Сайт о путешествиях и разных вылазках.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 12 Jun 2015 06:43:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>
	<item>
		<title>Возвращение из Албании в Македонию</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/vozvrashhenie-iz-albanii-v-makedoniyu</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/vozvrashhenie-iz-albanii-v-makedoniyu#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Jun 2015 06:43:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Албания]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Северная Македония]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b2%d0%be%d0%b7%d0%b2%d1%80%d0%b0%d1%89%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%b8%d0%b7-%d0%b0%d0%bb%d0%b1%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d0%b8-%d0%b2-%d0%bc%d0%b0%d0%ba%d0%b5%d0%b4%d0%be%d0%bd%d0%b8%d1%8e</guid>

					<description><![CDATA[Выехали поздним утром из города Влёра заранее заехав в магазины купить всякого-разного в дорогу и домой. И поехали, доехали до района Эльбасан, с собою у нас остались ещё албанские деньги, нужно было их потратить. Решили заехать в ресторан, а оставшиеся деньги с ресторана конвертировать в дизель и дизель в бак. Ресторан-отель. Заходим сели во дворе… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/vozvrashhenie-iz-albanii-v-makedoniyu">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Выехали поздним утром из города Влёра заранее заехав в магазины купить всякого-разного в дорогу и домой. И поехали, доехали до района Эльбасан, с собою у нас остались ещё албанские деньги, нужно было их потратить. Решили заехать в ресторан, а оставшиеся деньги с ресторана конвертировать в дизель и дизель в бак.</p>
<p>Ресторан-отель.<br />
<img alt='588838_original-1385569' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/588838_original-1385569.jpg' alt="Hotel Garden Albania" /></p>
<p>Заходим сели во дворе за столик, сразу постелили скатерть и принесли меню. Молодые люди тут работают с близ лежащих сёл, английский язык совсем не знают. Но выкрутились, сбегали на АЗС там какая-то девушка работала, знала английский. Заказали стандартно, не много совсем — скромно. Они ещё в подарок от заведения огромную тарелку с разными закусками принесли, пришлось всё доедать. Наелись так что до следующего дня практически вообще ничего не кушали. Пока кушаешь, можно наслаждаться всей красотой гор.<br />
<img alt='589252_original-6618424' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/589252_original-6618424.jpg' alt="горы Албания" /></p>
<p>Покушали, заправили машину — поехали дальше. Пока ехали продолжали наслаждаться горной местностью. На обратном пути почему-то всё красивее.<br />
<img alt='589345_original-7067057' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/589345_original-7067057.jpg' alt="Албанские горы" /></p>
<p>Засмотрелись что никто не обратил внимание на навигатор. Уехали немного не туда, куда планировали, может оно и к лучшему. Приехали на озеро Охрид с Албанской стороны.<br />
<img alt='589763_original-6298029' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/589763_original-6298029.jpg' alt="торговля рыбой Албания" /></p>
<p>Сделали немного фотографий у озера.<br />
<img alt='589875_original-4250628' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/589875_original-4250628.jpg' alt="озеро Охрид" /></p>
<p>Возвращаясь назад для продолжения маршрута заметили стадо овец, пришлось ехать медленно. Пастух ну очень радовался, что хоть кто-то обратил внимание на его работу.<br />
<img alt='590092_original-9195671' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/590092_original-9195671.jpg' alt="стадо овец" /></p>
<p>Потом началось самое интересное, подъезжаем к границе. Подъезжаем к пропускному пункту, показываю документы, какая-то баба смотрела, позвала пузатого пограничника, он мне сказал чтобы я ехал «вон в тот ангар». Поняв что тут что-то не то, начал включать «дурака», что не понимаю что ему от меня надо. Пограничник пошел пешком и сказал ехать за ним. Заезжаю в ангар на подъемник. В этом ангаре работают двое пограничников один уже пожилого возраста, другой молодой. Говорят открывай багажник, открываю, начали доставать сумки — достали все сумки на специальный стол, жене сказали смотреть как смотрят сумки, я смотрел как делали обыск в салоне. Всё простукивали, сидения, все карманы в машине проверяли, вообщем всё. Молодой сотрудник постоянно подходил ко мне, пока старший не видит и делал намек на деньги известным жестом. Я морожусь. Подняли машину начали дно постукивать, я же посмотрел состояние защиты — на шару. Самое смешное, что собака даже близко к авто не подходила, на свой нюх они наркотики искали? Спустили машину, даже помогли сумки до багажника донести, я неспешно всё сложил не очень аккуратно, с перспективой, что и на Македонской границе будут обыскивать. Сажусь в машину, чтобы уехать из ангара, подходит с нашими паспортами молодой пограничник, сказал мне что это был быстрый осмотр. И просил денег на кофе. Говорю нет денег. Отдал документы и я поехал снова к пропускному пункту, там меня ждал довольный пузатый пограничник, улыбаясь поднял палец вверх, намекая что всё «ok»? — я тоже палец вверх и кивнул что всё good. Он в улыбке ещё больше утонул, был уверен что я заплатил )). Нашли с кого деньги трусить… Быстро покинул Албанскую границу после досмотра, подъезжаю на Македонскую.</p>
<p>Выходит пограничник, забирает паспорта и говорит становись вон туда. Т.е. на вторую полосу для движения у шлагбаума, думаю и этот денег хочет? Мы вышли из машины, сын побегал, косточки размял, я же демонстративно открываю багажник, достаю свежую бутылку колы, открываю и пью, т.е. показываю что мне всё параллельно и никаких денег от меня не получите. Там по всему пограничному пункту наклейки с агитацией, чтобы люди денег не давали. Но есть комната без камеры и окон, туда какие-то терпилы заходили и выходили с улыбкой, совсем без палива… Другие люди на машинах, думая что меня так просто не впустят с сожалением пожимали плечами, типа ничем помочь не можем. Другие чуть ли не пальцем показывали на номер машины, наверное, не часто видят в этих краях авто из Украины. Через какое-то время выбегает снова пограничник с нашими паспортами, явно не довольный, просит открыть багажник, открываю, он офигел от такого количества вещей сколько влезло в маленькую машину. Махнул рукой. Глянул в салон, но там такое… Я специально грязный подгузник кинул на переднее сиденье, — думаю смотри на здоровье :). Отдал паспорта, сам поднял руками шлагбаум и мы заехали в Македонию. С штампами всё хорошо.</p>
<p>Как только заехали в Македонию заметили как дорогу переходила черепаха. Пришлось резко остановиться, помочь черепахе скорее покинуть дорогу, чтобы не раздавил случайно никто. Так же призываю всех так делать, не важно кто переходит дорогу, ёжик, змеи и т.д. Человек если вы человек, это разумное существо, должен помогать братьям меньшим.<br />
<img alt='590420_original-2733137' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/590420_original-2733137.jpg' alt="черепаха" /></p>
<p>И поехали в город Скопье, продолжение будет…</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/vozvrashhenie-iz-albanii-v-makedoniyu/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>город Влёра</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/gorod-vlyora</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/gorod-vlyora#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jun 2015 05:57:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Адриатическое море]]></category>
		<category><![CDATA[Албания]]></category>
		<category><![CDATA[Влёра]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4-%d0%b2%d0%bb%d1%91%d1%80%d0%b0</guid>

					<description><![CDATA[Доехал до города Влёра, я так и не смог найти отель в который планировал поселиться. Поэтому было принято решение остановиться в первом попавшемся отеле, т.к. уже все уставшие были и от жары ехала крыша. Вот и поселились. Я как всегда расположился на балконе, тут очень хорошо у меня до 2-х ночи работали мозги, пока я… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/gorod-vlyora">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Доехал до города Влёра, я так и не смог найти отель в который планировал поселиться. Поэтому было принято решение остановиться в первом попавшемся отеле, т.к. уже все уставшие были и от жары ехала крыша. Вот и поселились. Я как всегда расположился на балконе, тут очень хорошо у меня до 2-х ночи работали мозги, пока я оформлял очередные записи в блог. Да ещё до глубокой ночи сидел разбирался с навигацией и картами, дело в том что адрес нужного мне здания был указан не полностью, указана только улица, а какой именно дом — не понятно. Разобрался с координатами в booking.com и теперь абсолютно любой отель найду без проблем. Даже если в навигаторе карты нет. Опыт так сказать… Потом уже дома почитал отзывы про отель, оказалось этот отель один из самых комфортных из всех остальных, что есть в городе Влёра. Только один негативный отзыв был и естественно отзыв написал россиянен, а точнее россиянка(не путать с русскими). Причем такой бред который даже ни какой логике не поддаётся, не говоря уже о комментировании.<br />
<img alt='585272_original-5788821' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/585272_original-5788821.jpg' alt="Влёра набережная" /></p>
<p>На следующий день утром поехали в центр города за покупками, продуктов купить и всё такое. Очень удивили цены они не дорогие, визуально всё дешевле чем в Болгарии. Жена тут оторвалась по полной, накупили всякие итальянские подгузники для сына и много других экзотических товаров и продуктов. Остались довольны.</p>
<p>Ночью я сделал бронь того отеля, в который планировал поселиться, в отеле в номере была кухня, что для нас было важно, поэтому выбор и пал на тот отель, который ни найти, ни поселиться… Нашли отель, выхожу, ни управляющего, ни адреса тебе, ни чего, больше похоже на заброшенный дом какой-то… Напротив отеля, находится ещё один отель и кафе. Выходит от туда мужик, я ему сказал что делал бронь в таком-то отеле, хочу поселиться, а никого нет. Он позвонил при мне, сказал что через 15 минут приедет собственник. Пока ждали я с этим мужиком пообщался, на русском языке он только два слова знает, итальянский знает, английский еле-еле. Постоянно меня на кофе приглашал, я морозился о чем теперь жалею, надо было побольше с ним поговорить, будет для меня уроком. Поговорили немного о политике, Албании, Косово и Украины. Разузнал у него где лучше всего купаться, где самая чистая вода и пляжи пустые… Приезжает хозяин с переводчиком, переводчица жила всю сознательную жизнь в США, поэтому и знает английский язык. Вообщем прикольно было, собственник ей на албанском говорит, она мне на английский переводит — я перевариваю информацию и так же ей на английском объясняю. Меня даже похвалили, что я не плохо знаю язык, что для меня было удивительным. Пока говорили из отеля вышел пожилой американец, он уже около 2-х месяцев тут живет. Прикольный мужик, вышел, поздоровался за руку, пошутил и пошел свою машину заводить и поехал купаться. Пока говорили, знакомились, наш номер уже прибрали и можно было заселяться, посмотрел номер, естественно не то, что было указанно на booking, думаю, ну ладно, фиг с тобою, рассчитался за сутки проживания, как оказалось — правильно сделал. Сказал что за остальные дни позже отдам или свалю. На этом и расстались. И начались приколы…</p>
<p>Горячая вода бойлер — бойлер подведен только к душу. Мыла, шампуней и полотенец не было. На кухне не работала плита, точнее может и работала, но газовые баллоны были пусты. Wi-fi не работает, говорит типа в кафе к тому мужику иди, там wi-fi. Я дар речи потерял… Понятное дело что с wi-fi меня кинули, но потом тот мужик раскололся, что этот отель в полу-заброшенном состоянии, типа кто-то приедет — хорошо, заселиться — денежку получим, не приедет — тоже хорошо.<br />
Вид с балкона на море.<br />
<img alt='585655_original-3964115' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/585655_original-3964115.jpg' alt="Адриатическое море" /></p>
<p>Вид с балкона в сторону Влёры.<br />
<img alt='585826_original-7795545' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/585826_original-7795545.jpg' alt="город Влёра" /></p>
<p>Вид с балкона в сторону Саранды.<br />
<img alt='586171_original-3378878' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/586171_original-3378878.jpg' alt="дорога Албания" /></p>
<p>Расположились и поехали купаться на море. Фотографий с моря нет, что там фотографировать? Море как море, фотографией качество воды передать невозможно… Вернулись, переоделись и поехали в центр города Влёра гулять. Заезжаем посмотреть как живут обычные албанцы.<br />
<img alt='586388_original-7993236' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/586388_original-7993236.jpg' alt="город Влёра" /></p>
<p>У некоторых парадных даже дверь отсутствует и никто даже не переживает, что в их подъезд кто-то посторонний зайдет или квартиру обнесут.<br />
<img alt='586628_original-2921112' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/586628_original-2921112.jpg' alt="многоквартирный дом Албания" /></p>
<p>Проехались немного по местным дворикам. Сюда туристов стараются не водить, да и зачем?<br />
<img alt='586899_original-8764344' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/586899_original-8764344.jpg' alt="дворы Албании" /></p>
<p>На крышах всех домов водонагревательные баки, удобно — не нужно за горячую воду лишние деньги платить. Да и зачем когда сама природа в состоянии нагревать воду.<br />
<img alt='587174_original-9806342' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/587174_original-9806342.jpg' alt="Влёра Албания" /></p>
<p>Старые дома заканчиваются и начинает появляться современное жильё.<br />
<img alt='587358_original-7682915' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/587358_original-7682915.jpg' alt="старое и современное жильё" /></p>
<p>Примерно в таком состоянии все улицы куда туристов не водят.<br />
<img alt='587723_original-5274066' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/587723_original-5274066.jpg' alt="улица города Влёра" /></p>
<p>Центральные улицы тоже сохранили свой былой облик, довольно мило всё.<br />
<img alt='587956_original-5316866' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/587956_original-5316866.jpg' alt="первые этажи недостроенны" /><br />
<img alt='588164_original-5686064' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/588164_original-5686064.jpg' alt="Влёра Албания" /></p>
<p>Тут так же как во всей Албании спокойно торгуют одеждой разной.<br />
<img alt='588539_original-1473975' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/588539_original-1473975.jpg' alt="торговля в Албании" /></p>
<p>Мужики играют в шахматы. Непривычно такое видеть.<br />
<img alt='588615_original-6656354' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/588615_original-6656354.jpg' alt="играют в шахматы" /></p>
<p>А на следующий день мы поехали домой…</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/gorod-vlyora/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Из Македонии в Албанию и город Эльбасан</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/iz-makedonii-v-albaniyu-i-gorod-elbasa</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/iz-makedonii-v-albaniyu-i-gorod-elbasa#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Jun 2015 05:32:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Албания]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Северная Македония]]></category>
		<category><![CDATA[Эльбасан]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b8%d0%b7-%d0%bc%d0%b0%d0%ba%d0%b5%d0%b4%d0%be%d0%bd%d0%b8%d0%b8-%d0%b2-%d0%b0%d0%bb%d0%b1%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d1%8e-%d0%b8-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4-%d1%8d%d0%bb%d1%8c%d0%b1%d0%b0%d1%81%d0%b0</guid>

					<description><![CDATA[Из города Скопье мы отправились в город Влёра. Дорога между двумя государствами проходит практически в горной местности. В Македонии очень много работает различных карьеров, добывают что-то, но по факту портят горы, как им это аукнется — не знаю, но аукнется. Говорят что в горах тяжело ехать из-за фур и автобусов, лично у меня никаких трудностей… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/iz-makedonii-v-albaniyu-i-gorod-elbasa">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Из города Скопье мы отправились в город Влёра. Дорога между двумя государствами проходит практически в горной местности. В Македонии очень много работает различных карьеров, добывают что-то, но по факту портят горы, как им это аукнется — не знаю, но аукнется.<br />
<img alt='583650_original-7705037' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/583650_original-7705037.jpg' alt="природа Македонии" /></p>
<p>Говорят что в горах тяжело ехать из-за фур и автобусов, лично у меня никаких трудностей не возникло. Подъезжаем к фуре встречная полоса освободилась, тапку в пол и на обгон — никаких проблем. В горах есть специальные места для остановки транспорта, правда туалетов никаких нет.<br />
<img alt='583853_original-2486825' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/583853_original-2486825.jpg' alt="hyundai i20 BALKAN" /></p>
<p>Вдоль дороги очень красивые горы, местами осыпаются из-за чего горную местность хочется покинуть быстрее.<br />
<img alt='584068_original-2827864' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/584068_original-2827864.jpg' alt="горы Балканы" /></p>
<p>Эти же горы успешно человек уничтожает, больно и страшно на это всё смотреть.<br />
<img alt='584321_original-3698134' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/584321_original-3698134.jpg' alt="горы Македонии" /></p>
<p>Ехали и приехали на границу Македония-Албания. С Македонии выехали без проблем. В Албании требовали паспорт сына, говорю нет у него паспорта, он маленький и вписан в паспорт мамы. Пограничник смотрел-смотрел, извинился, начал звонить — пришел начальник, вместе с ним изучали паспорт, в компьютер что-то вбивали отдали паспорта и счастливого пути. Естественно штамп жене забыли поставить, пришлось снова идти просить ставить штамп. Поставили штамп и мы поехали далее.<br />
<img alt='584448_original-8912285' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/584448_original-8912285.jpg' alt="Албания" /></p>
<p>Доехали до города Эльбасан, нужно было обменять валюту. Зайдя в первые попавшиеся банки в центре города, мне отказали менять валюту и отправляли в обменник, который находится через дорогу. Захожу в обменник спрашиваю есть комиссия, подтвердили нет комиссии. Взял калькулятор, посчитал все — даю валюту, мне подсовывают бумажку, внимательно сравниваю цифры, всё нормально и ставлю подпись. Обменяли деньги без кидалова — всё хорошо. Типичная улица города Эльбасан. Во дворах дорог практически нет, тесно и через каждые 100 метров прямо на улице торгуют секонд-хэндом, обувью и шмотками разными.<br />
<img alt='584844_original-8076105' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/584844_original-8076105.jpg' alt="город Эльбасан" /></p>
<p>Типичная окраина города Эльбасан. Что ни говори, а город и страна в целом развиваются и на первый взгляд очень быстро.<br />
<img alt='585129_original-7222840' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/585129_original-7222840.jpg' alt="Эльбасан" /></p>
<p>Проехав некоторое время в сторону города Влёра, остановились пообедать. Очень странно но официанты подходят без меню, на мою просьбу приносят меню. Заказали чего хотели, посчитали сумму в итоге получилось гораздо меньше чем насчитали. Что очень сильно подняло нам настроение при дальнейшем движении в солнечную жару. Дороги интересные, автобан местами устроен таким образом, чтобы каждые x-км, все должны сбрасывать скорость до 60 км\ч, а потом опять набирать скорость. Зачем и для чего такое сделали — не знаю. Так и доехали без остановки до города Влёра. Тут началось самое интересное.</p>
<p>Пока искали отель где остановиться переночевать на нас все смотрели как на пришельцев. Я бы сказал, что за все время нахождения в Албании, на нас смотрели с удивлением. Из серии «как вы тут оказались». Искали мы один заранее выбранный отель, но не забронированный, так и не нашли его. Лето солнце, жара, море за окном авто, принял решение остановиться в первом попавшемся отеле, если цена будет адекватна. Чтобы на следующий день продолжить поиски отеля, который нам бы подошел.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/iz-makedonii-v-albaniyu-i-gorod-elbasa/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Албания, Косово и Украина — политический вопрос</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/albaniya-kosovo-i-ukraina-politiches</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/albaniya-kosovo-i-ukraina-politiches#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 07 Jun 2015 04:55:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Албания]]></category>
		<category><![CDATA[Косово]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b0%d0%bb%d0%b1%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d1%8f-%d0%ba%d0%be%d1%81%d0%be%d0%b2%d0%be-%d0%b8-%d1%83%d0%ba%d1%80%d0%b0%d0%b8%d0%bd%d0%b0-%d0%bf%d0%be%d0%bb%d0%b8%d1%82%d0%b8%d1%87%d0%b5%d1%81</guid>

					<description><![CDATA[На второй день нахождения в Албании я разговорился с одним албанцем. Спросил у него, почему всех останавливают полицейские, документы и багаж смотрят, а меня сразу отпустили без слов, как остановили и увидели авто номера? Он сказал что албанцы очень уважают косоваров и особенно теперь украинцев. Как я понял косоваров за то, что от про-российской Сербии… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/albaniya-kosovo-i-ukraina-politiches">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>На второй день нахождения в Албании я разговорился с одним албанцем. Спросил у него, почему всех останавливают полицейские, документы и багаж смотрят, а меня сразу отпустили без слов, как остановили и увидели авто номера? Он сказал что албанцы очень уважают косоваров и особенно теперь украинцев. Как я понял косоваров за то, что от про-российской Сербии отбились, а украинцев что про-российского президента скинули и не испугались воевать за Донбасс, без помощи НАТО в отличие от косоваров.</p>
<p>В подтверждение своих слов Албания в этом году вводит точнее уже сделали визовый режим для граждан РФ. Автомобильный номер республики Косово.<br />
<img alt='578151_original-8487662' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2015/06/578151_original-8487662.jpg' alt="номер Косово" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/albaniya-kosovo-i-ukraina-politiches/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
