<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Тихая Бухта &#8212; Киевское направление</title>
	<atom:link href="https://baludok.com/wordpress/tag/tihaya-buhta/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://baludok.com/wordpress</link>
	<description>Сайт о путешествиях и разных вылазках.</description>
	<lastBuildDate>Tue, 24 Jul 2012 11:41:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>
	<item>
		<title>Тихая бухта в Крыму</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/tihaya-buhta-v-krymu</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/tihaya-buhta-v-krymu#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Jul 2012 11:41:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Крым]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<category><![CDATA[Тихая Бухта]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<category><![CDATA[Чёрное море]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d1%82%d0%b8%d1%85%d0%b0%d1%8f-%d0%b1%d1%83%d1%85%d1%82%d0%b0-%d0%b2-%d0%ba%d1%80%d1%8b%d0%bc%d1%83</guid>

					<description><![CDATA[После прогулки по Коктебелю, было желание отдохнуть и покупаться. В самом Коктебеле нереально: народу немерено, поэтому решили заехать в Тихую Бухту, которая находится недалеко от Коктебеля. Приехали — посмотрели и уехали мы оттуда. Подъехали ближе к Чёрному морю по горам перед нами открылся вид на море. Подошел на самый край обрыва только для того, чтобы… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/tihaya-buhta-v-krymu">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>После прогулки по Коктебелю, было желание отдохнуть и покупаться. В самом Коктебеле нереально: народу немерено, поэтому решили заехать в Тихую Бухту, которая находится недалеко от Коктебеля. Приехали — посмотрели и уехали мы оттуда.<br />
Подъехали ближе к Чёрному морю по горам перед нами открылся вид на море.<br />
<img alt='252589_original-6370385' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/252589_original-6370385.jpg' alt="тихая бухта" /></p>
<p>Подошел на самый край обрыва только для того, чтобы сделать такую фотографию. В реальном присутствии там на самом деле ещё красивее.<br />
<img alt='252863_original-8897917' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/252863_original-8897917.jpg' alt="Черное море" /></p>
<p>Вода действительно гораздо чище, чем в городах и поселках.<br />
<img alt='253014_original-6978912' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/253014_original-6978912.jpg' alt="прозрачная вода" /></p>
<p>Тихая бухта.<br />
<img alt='253257_original-5554892' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/253257_original-5554892.jpg' alt="Тихая Бухта" /></p>
<p>Спускаемся вниз к морю в надежде искупаться.<br />
<img alt='253490_original-1852023' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/253490_original-1852023.jpg' alt="горы море" /></p>
<p>Внизу тоже красиво, но искупаться там не получилось, на самом деле очень грязно у берега, к сожалению люди не знают элементарной культуры — мусор за собой убирать в детстве не научили, увы.<br />
<img alt='253822_original-2733671' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/253822_original-2733671.jpg' alt="Крым" /></p>
<p>Но сама по себе природа красивая и никаким мусором её не испортишь.<br />
<img alt='254087_original-9990438' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/254087_original-9990438.jpg' alt="берег моря" /><br />
<img alt='254315_original-5708704' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/254315_original-5708704.jpg' alt="крымские горы" /></p>
<p>Вернувшись обратно к нашей машине, мы поехали в самое «сердце» тихой бухты туда, где дикарем отдыхают, т.е. живут в палатках или утром приезжают — вечером уезжают. Какой-то пропускной пункт, нас никто не останавливал.<br />
<img alt='254554_original-8680627' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/254554_original-8680627.jpg' alt="пропускной пункт" /></p>
<p>Приехали немного удивились, посмотрели и уехали, на берег даже смотреть не пошел, такого скопления машин я ещё не видел. Фотографировать собственно говоря и нечего было. Радует, что есть мусорные баки.<br />
<img alt='254887_original-5226063' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/254887_original-5226063.jpg' alt="мусорные баки" /></p>
<p>Не догадался сфотографировать скопление машин, т.к. из-за жары хотелось быстрее сесть в машину и поехать куда-нибудь.<br />
<img alt='255085_original-2400983' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/255085_original-2400983.jpg' alt="автолагерь крым" /><br />
<img alt='255309_original-8569800' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/255309_original-8569800.jpg' alt="Тихая бухта" /></p>
<p>Ехать в Тихую Бухту и обратно можно только по такой дороге.<br />
<img alt='255517_original-7775597' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/255517_original-7775597.jpg' alt="Крым" /></p>
<p>После того, как мы покинули Тихую Бухту — остановились покушать, еду готовили в пароварке и брали с собою, т.к. в Крыму очень большое кол-во отравлений некачественной едой. А провести часть отпуска «на горшке» не очень хотелось. Поэтому кушали своё и еду готовили сами, тем более с пароваркой — это дело 30 минут.</p>
<p>Так же у меня с собою был всегда ноутбук, на который я сбрасывал фотографии с фотоаппаратов. Например, выехали из Тихой Бухты, на ноуте создаётся папка «Тихая Бухта» и все фотографии, сделанные в Тихой бухте, отправляются в соответствующую папку. Очень выручал интернет, который у меня был с собою, в смартфоне перед поездкой я закал 1 гб GSM\EDGE интернета и был с собою МТС коннект модем 3G CDMA там скорость выше, но и дороже, как запасной вариант. В смартфоне есть опция wi-fi точка, включаем такую опцию и в ноутбуке есть интернет, медленный но зато много. В смартфоне постоянно была включена программа «Яндекс навигатор», по подсказкам навигатора было легче добираться до абсолютно незнакомых мест и дорог, а интернет предупреждал о радарах, дтп и гаишниках. Карты подгружались всегда в актуальном состоянии из интернета.</p>
<p>Вот фотография нашего Ослика, который возит нас по просторам Крыма, убитым дорогам, грязи и возвышенностям.<br />
<img alt='255936_original-1595570' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/07/255936_original-1595570.jpg' alt="KIA SOUL" /></p>
<p>Ослик нуждался в мойке, но я его специально не мыл, в нашей стране чем грязнее машина — тем лучше. Меньше кто дотрагиваться будет. Если у меня будет своё авто, я его снаружи мыть очень редко буду, только если выезжать за границу буду мыть или когда уже будет сомнение «отмоется грязь» или нет? Главное чтобы внутри авто было чисто и комфортно.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/tihaya-buhta-v-krymu/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
