<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>еда &#8212; Киевское направление</title>
	<atom:link href="https://baludok.com/wordpress/tag/eda/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://baludok.com/wordpress</link>
	<description>Сайт о путешествиях и разных вылазках.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2019 06:12:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>
	<item>
		<title>Грузинская выпечка в селе Хотяновка Киевской области</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/gruzinskaya-vypechka-v-sele-hotyanovka-k</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/gruzinskaya-vypechka-v-sele-hotyanovka-k#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 22 Dec 2019 06:12:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[еда]]></category>
		<category><![CDATA[Киевская область]]></category>
		<category><![CDATA[разное]]></category>
		<category><![CDATA[Украина]]></category>
		<category><![CDATA[Хотяновка]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/%d0%b3%d1%80%d1%83%d0%b7%d0%b8%d0%bd%d1%81%d0%ba%d0%b0%d1%8f-%d0%b2%d1%8b%d0%bf%d0%b5%d1%87%d0%ba%d0%b0-%d0%b2-%d1%81%d0%b5%d0%bb%d0%b5-%d1%85%d0%be%d1%82%d1%8f%d0%bd%d0%be%d0%b2%d0%ba%d0%b0-%d0%ba</guid>

					<description><![CDATA[Встретился со своим другом Алексеем, взяли кофе на улице. Выпили кофе и вспомнили… А вспомнили, как мы пару раз, случайно оказывались за Вышгородом в каком-то селе и кушали очень вкусную грузинскую выпечку. Даже в Киеве на метро Черниговская такой вкусной выпечки нет. Договорились на свою голову… Через пол часа сидим мы в машине, а именно… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/gruzinskaya-vypechka-v-sele-hotyanovka-k">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Встретился со своим другом Алексеем, взяли кофе на улице. Выпили кофе и вспомнили… А вспомнили, как мы пару раз, случайно оказывались за Вышгородом в каком-то селе и кушали очень вкусную грузинскую выпечку. Даже в Киеве на метро Черниговская такой вкусной выпечки нет. Договорились на свою голову… Через пол часа сидим мы в машине, а именно я,Лёша и мои дети Тихон со Степаном. И погнали в Вышгород мужской компанией, а потом за Вышгород в село Хотяновка отведать свежей выпечки. Нам повезло, данный ларек с грузинской выпечкой работает каждый день.<br />
<img alt='274083_original-4286227' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2019/12/274083_original-4286227.jpg' alt="грузинская выпечка в селе Хотяновка" /></p>
<p>Более точные координаты вверху поста. Рядом находится Фора.<br />
А вот как выглядит хачапури с сыром и зеленью.<br />
<img alt='274268_original-9753724' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2019/12/274268_original-9753724.jpg' alt="хачапури с сыром и зеленью" /></p>
<p>Вкуснятина, очень рекомендую, да даже в Грузии такой вкусной хачапури нет.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/gruzinskaya-vypechka-v-sele-hotyanovka-k/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sparta.bg &#8212; пицца в городе Поморие</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/sparta-bg-piczcza-v-gorode-pomorie</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/sparta-bg-piczcza-v-gorode-pomorie#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Sep 2016 17:19:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Болгария]]></category>
		<category><![CDATA[Бургасская область]]></category>
		<category><![CDATA[еда]]></category>
		<category><![CDATA[Поморие]]></category>
		<category><![CDATA[ПУТЕШЕСТВИЯ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/sparta-bg-%d0%bf%d0%b8%d1%86%d1%86%d0%b0-%d0%b2-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4%d0%b5-%d0%bf%d0%be%d0%bc%d0%be%d1%80%d0%b8%d0%b5</guid>

					<description><![CDATA[Последний день в Болгарии. Всё это время меня постоянно не отпускала мысль попробовать местную пиццу, в кафе и ресторанах понятное дело не пицца, а так бутерброд с сыром который внешне похожий на пиццу. Вот и посетила меня идея заказать пиццу из пиццерии с доставкой на дом. Изучив цены — они оказались практически одинаковые с моим… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/sparta-bg-piczcza-v-gorode-pomorie">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Последний день в Болгарии. Всё это время меня постоянно не отпускала мысль попробовать местную пиццу, в кафе и ресторанах понятное дело не пицца, а так бутерброд с сыром который внешне похожий на пиццу. Вот и посетила меня идея заказать пиццу из пиццерии с доставкой на дом. Изучив цены — они оказались практически одинаковые с моим любимым украинским Dominos, при их зарплатах… Вообщем выбрали пиццу, я заранее через гугль переводчик приготовил фразы на болгарском языке. Звоню в пиццерию, эврика оператор знает русский язык, моей радости не было предела. Подтвердил заказ сказали в течении 30 минут ожидайте. В оговоренное время пиццерия Sparta.bg уложилась.</p>
<p>Вот и приехал курьер Sparta.bg на мотороллере.<br />
<img alt='292369_original-8014525' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/09/292369_original-8014525.jpg' alt="курьер Sparta" /></p>
<p>Пицца в таких коробках. По сути ничего оригинального.<br />
<img alt='292642_original-5582521' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/09/292642_original-5582521.jpg' alt="Sparta Pizza" /></p>
<p>И фотографии самой пиццы. За 15 минут ушли все две пиццы. Кто в городе Поморие — рекомендую.<br />
<img alt='293102_original-2823158' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/09/293102_original-2823158.jpg' alt="Sparta.bg" /><br />
<img alt='293327_original-3314939' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2016/09/293327_original-3314939.jpg' alt="Sparta Pizza" /></p>
<p>Иногда приятно вспоминать такие вкусные моменты в жизни.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/sparta-bg-piczcza-v-gorode-pomorie/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tyrrells &#8212; чипсы из Англии</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/tyrrells-chipsy-iz-anglii</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/tyrrells-chipsy-iz-anglii#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Jun 2011 20:51:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[еда]]></category>
		<category><![CDATA[разное]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/tyrrells-%d1%87%d0%b8%d0%bf%d1%81%d1%8b-%d0%b8%d0%b7-%d0%b0%d0%bd%d0%b3%d0%bb%d0%b8%d0%b8</guid>

					<description><![CDATA[Сегодня купил большую пачку чипсов Tyrrells из Англии. Продаются они только в одном магазине Киева, точнее магазинов целых три, но название у магазинов одно и тоже, да и цены там такие, что не каждый бизнесмен захочет там себе продукты питания покупать. Но мы себе позволить можем, хотя бы раз в месяц что-то интересное покупать. Цена… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/tyrrells-chipsy-iz-anglii">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Сегодня купил большую пачку чипсов Tyrrells из Англии. Продаются они только в одном магазине Киева, точнее магазинов целых три, но название у магазинов одно и тоже, да и цены там такие, что не каждый бизнесмен захочет там себе продукты питания покупать. Но мы себе позволить можем, хотя бы раз в месяц что-то интересное покупать.<br />
Цена таких чипсов 50 uah (1$=8,1uah).<br />
<img alt='106721_original-7071381' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2011/06/106721_original-7071381.jpg' alt="Чипсы Tyrrells" /><br />
<img alt='106920_original-8557135' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2011/06/106920_original-8557135.jpg' alt="Чипсы Tyrrells обратная сторона" /></p>
<p>Подтверждение что эти чипсы из Англии.<br />
<img alt='107212_original-1639438' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2011/06/107212_original-1639438.jpg' alt="Made in England" /></p>
<p>Вкус у чипсов очень уникальный и этот вкус не похож, ни на одного другого производителя чипсов, который есть у нас на рынке. Но не вкуснее тех же Pringles.<br />
<img alt='107391_original-4118827' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2011/06/107391_original-4118827.jpg' alt="Чипсы" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/tyrrells-chipsy-iz-anglii/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Domino’s Pizza на Контрактовой площади</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/dominos-pizza-na-kontraktovoj-ploshhadi</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/dominos-pizza-na-kontraktovoj-ploshhadi#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Mar 2011 02:02:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[еда]]></category>
		<category><![CDATA[разное]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/dominos-pizza-%d0%bd%d0%b0-%d0%ba%d0%be%d0%bd%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%ba%d1%82%d0%be%d0%b2%d0%be%d0%b9-%d0%bf%d0%bb%d0%be%d1%89%d0%b0%d0%b4%d0%b8</guid>

					<description><![CDATA[Посетил сегодня Domino’s Pizza, в народе называют Доминос. В целом впечатление очень даже хорошее, понравилось. Нет суеты, персонал приветливый и не хамы. Если заказал слишком много и тяжело осилить заказанное, можно попросить пакет и забрать с собою. Пакет выдают бесплатно — это очень правильно, так должно быть везде. На мою просьбу выключить кондиционер, так как… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/dominos-pizza-na-kontraktovoj-ploshhadi">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Посетил сегодня Domino’s Pizza, в народе называют Доминос. В целом впечатление очень даже хорошее, понравилось. Нет суеты, персонал приветливый и не хамы. Если заказал слишком много и тяжело осилить заказанное, можно попросить пакет и забрать с собою. Пакет выдают бесплатно — это очень правильно, так должно быть везде. На мою просьбу выключить кондиционер, так как дуло мне прямо в затылок — выключили немедленно. Очень понравилось что можно самому понаблюдать за приготовлением пиццы, просто подходишь к специальному стеклу и смотришь, как повара готовят твою пиццу. Кому лень смотреть, можно следить на большом мониторе сколько минут осталось до того момента, как твоя пицца будет готова.<br />
<img alt='105127_original-7769507' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2011/03/105127_original-7769507.jpg' alt="очередь на пиццу" /></p>
<p>Большая пицца. Пиво не моё.<br />
<img alt='105429_original-4045945' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2011/03/105429_original-4045945.jpg' alt="пицца" /></p>
<p>Ещё заказали какой-то сырный хлеб вкусная штука. Правда кушали уже дома вечером.Рекомендую обалденная вещь!<br />
<img alt='105623_original-2433377' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2011/03/105623_original-2433377.jpg' alt="сырный хлебец" /></p>
<p>По старой совковой традиции один недостаток есть. Вот он. Ради справедливости стоит отметить, что нам выдали влажные салфетки в индивидуальной упаковке.<br />
<img alt='105783_original-3471641' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2011/03/105783_original-3471641.jpg' alt="туалет закрыт" /></p>
<p>Вот на этих мопедах курьеры делают доставку пиццы.<br />
<img alt='106087_original-8163602' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2011/03/106087_original-8163602.jpg' alt="мопеды dominos" /></p>
<p>Доминос Пицца на Контрактовой Площади.<br />
<img alt='106287_original-1790833' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2011/03/106287_original-1790833.jpg' alt="Domino`s Pizza" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/dominos-pizza-na-kontraktovoj-ploshhadi/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tazo &#8212; чай американской фирмы</title>
		<link>https://baludok.com/wordpress/tazo-chaj-amerikanskoj-firmy</link>
					<comments>https://baludok.com/wordpress/tazo-chaj-amerikanskoj-firmy#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rpne]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Mar 2007 20:58:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[еда]]></category>
		<category><![CDATA[разное]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://baludok.com/wordpress/tazo-%d1%87%d0%b0%d0%b9-%d0%b0%d0%bc%d0%b5%d1%80%d0%b8%d0%ba%d0%b0%d0%bd%d1%81%d0%ba%d0%be%d0%b9-%d1%84%d0%b8%d1%80%d0%bc%d1%8b</guid>

					<description><![CDATA[Чай Tazo Peachy Green и Tazo Decaf Lotus Blossom Green Tea. Купили на пробу чаи американской фирмы Tazo Teas на своем любимом сайте iherb. В коробочке идет по 20 индивидуально упакованных в бумагу фильтр пакетиков, красивые). Стоимость зеленого чая с лотосом 4,27 $. Стоимость смеси черного и зеленого чая с ароматом персика и огурца 4,66… <span class="read-more"><a href="https://baludok.com/wordpress/tazo-chaj-amerikanskoj-firmy">Читать далее &#187;</a></span>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Чай Tazo Peachy Green и Tazo Decaf Lotus Blossom Green Tea.<br />
<img alt='319489_original-2790557' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2007/03/319489_original-2790557.jpg' alt="Tazo" /></p>
<p>Купили на пробу чаи американской фирмы Tazo Teas на своем любимом сайте iherb. В коробочке идет по 20 индивидуально упакованных в бумагу фильтр пакетиков, красивые). Стоимость зеленого чая с лотосом 4,27 $. Стоимость смеси черного и зеленого чая с ароматом персика и огурца 4,66 $.<br />
<img alt='319790_original-6057451' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2007/03/319790_original-6057451.jpg' alt="чай Tazo" /></p>
<p>Хотелось попробовать оригинальный чай из Америки, сравнить с тем ассортиментом чаёв, который продают у нас в Украине. Разница «на лицо». Начну по порядку.<br />
Во-первых, чаи Tazo имеют очень нежный вкус, аромат едва уловим. Если пить чай с конфетами в прикуску с бутербродами, то ароматизированность чая вообще никак не заметишь. Я уже не говорю о запахе, его тоже нет. Получается, что разница между ароматами вообще мизерная, что бы её ощутить, чай нужно пить отдельным блюдом, маленькими глотками и наслаждаясь.<br />
<img alt='320244_original-9893114' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2007/03/320244_original-9893114.jpg' alt="Tazo tea" /></p>
<p>Это первое отличие от наших местных чаев, которые в пакетиках вообще отрава, мы такие не покупаем, так как там одна труха и химия. Достаточно просто открыть упаковку с чаем и в нос ударяют его «натуральные ароматизаторы». Это касается всех марок чаев, которые мне попадались в Украине от дешевых до дорогих. Не могут фрукты, травы такой сильный аромат иметь, что б при заварке чая на кухне все им пахло.<br />
То, что американские чаи в пакетиках практически без запаха сначала не понравилось, было не привычно. Но потом я распробовала, считаю, что так и должно быть, нет ощущения, что пьешь ароматизированную эссенцию какую-то. Вкус чая плюс легкий шлейф персика и огурца, вкус интересный, от него тошнить точно не будет. И детям и взрослым отлично подойдет.<br />
Во-вторых, цвет завариваемого чая. Tazo Teas нужно заваривать стандартно 3 минуты, как и все чаи. Но если оставить пакетик в кружке на 5-10 минут, то вы не получите чефир, который придется выливать! Это мне очень понравилось, говорит о том, что красителя в нем нет. Именно по этой причине я пакетированные чаи из наших магазинов пить боюсь, как только опускаешь пакет в кружку- вся краска в считанные секунды в воде уже…не может натуральный чай так мгновенно завариться, а уж если оставить на 5 минут, так точно придется выливать.<br />
<img alt='320415_original-7180289' src='https://baludok.com/wordpress/wp-content/uploads/2007/03/320415_original-7180289.jpg' alt="Tazo Teas" /></p>
<p>Это уже не первые чаи с сайта iherb, которые мы пробуем. Иногда присылают пакетики в качестве пробников. Фирмы разные, уровень ароматизации и цвет при заваривании у всех такой же как у Tazo Teas, то есть запах и вкус- нежные, цвет- не сильно яркий. По моим личным вкусовым ощущениям, именно такими должны быть хорошие чаи. Но я не фанатка пакетированных версий, предпочитаем заварной. Думаю, в следующий раз закажем именно такой чай на пробу.<br />
Еще понравилось само качество упаковки чая, чувствуется что в руках хорошая вещь. Есть маркировка, что Tazo Teas кошерные, органические чаи даже уровень кофеина помечен. Тем, кто не любит химических ароматов и стойких красок в кружке &#8212; советую. Мужу, например, чаи не сильно понравились именно по этим причинам, сказал «никакой». Он любитель химии в стакане, зато мне больше достанется!)))<br />
Если хотите попробовать чай, его можно заказать на сайте iherb.com. Есть доставка по всему миру, не дорогая. Там выбираете раздел Grocery и Tea и ищите то, что душа пожелает. Ассортимент всего такой, что глаза разбегаются. Если вы впервые узнали об этом чудесном сайте- поздравляю, после первого заказа тоже станете постоянным покупателем.</p>
<p>Если будут вопросы, задавайте в комментариях.</p>
<p><i>Дарья.</i></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://baludok.com/wordpress/tazo-chaj-amerikanskoj-firmy/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
